<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/4-division" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>4. division</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division-1919305289000</link>
    <description>Ugens vigtigste kulturhistorier i en ny indpakning - med Adam Holm og et skiftende panel af gæsteværter.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Mon, 20 May 2024 05:26:06 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/4-division.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bdb3443243f95e2c4f1e.jpg</url>
      <title>4. division</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division-1919305289000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bdb3443243f95e2c4f1e.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405205</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-mystiske-mona-lisa-og-17-maj-misundelse-11032405205</link>
      <title>Mystiske Mona Lisa og 17. maj-misundelse</title>
      <description>Efter århundredes mystik om hvilket landskab der gemmer sig bag Mona Lisa, mener en geolog og kulturhistoriker endelig at have fundet svaret. Kunsthistoriker Bente Scavenius kommer i studiet og kortlægger mystikken om Leonardo da Vincis verdensberømte maleri og vurderer den nye lokationsteori. 
I dag fejrer Norge deres nationaldag - Grunnlovsdag - og det går ikke stille for sig. Parader og nationaldragter er uundgåelige i enhver norsk by, men burde danskerne og Danmark gøre mere ud af vores egen Grundlovsdag? Vi tager diskussionen i studiet. 
Vi skal også tale om en ny generation af brutale cykelryttere, medietopchefers pengepung og meget mere.
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen. 
I redaktionen: Gustav Hagild, Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405205/231bb6248a160bfb5bde3916f5209b20bbd01a88dcf220a6371bcdd16c7e040e.mp3" type="audio/mpeg" length="164312523" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405195</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-modstand-mod-olympiske-lege-og-leg-med-sex-11032405195</link>
      <title>Modstand mod Olympiske Lege og leg med sex</title>
      <description>Om få måneder finder De Olympiske Lege sted i den franske hovedstad. Men sportsbegivenheden medfører ikke udelukkende jubel - tværtimod er der stor modstand blandet byens borgere. Særligt de unger råber højt på sociale medier. Vi taler med en Frankrigskender om OL-uenighederne. 
Sexlegetøjet hitter og ryger ud fra sengeskuffen og ind i populærkulturen. Undersøgelser viser i hvert fald, at det er mere populært end nogensinde før, samt at dem som bruger sexlegetøj, er gladere end dem som ikke gør. Sammen med en sexolog kaster vi et historisk blik på sexlegetøj. 
Vi skal også tale om mediet Al-Jazeera, markere Bornholms besættelse og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Sanne Cigale Benmouyal og Gitte Løkkegaard. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen. 
I redaktionen: Gustav Hagild, Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405195/b13094bd9860f9f7c0fa6f41bdbe4ce5a81a8f9690b3e2d8825c6355629713ad.mp3" type="audio/mpeg" length="164338447" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405185</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-den-vrede-taber-og-en-koedfuld-kost-11032405185</link>
      <title>Den vrede taber og en kødfuld kost</title>
      <description>Alle kan miste besindelsen og har man ikke lært at kontrollere sit temperament, kan et vredesudbrud i værste tilfælde få alvorlige konsekvenser. Alligevel er det muligt at bruge sin vrede konstruktivt. Vi spørger en vrede-forsker hvordan.
En kost udelukkende bestående af 'beef, bacon, butter and eggs', lyder måske ekstremt. Ikke desto mindre trender B.B.B.E.-diæten på sociale medier, og kuren skulle angivelig resultere i både fysisk og mentalt velvære. Men hvem dyrker diæten? Det spørger vi en madsociolog om.
Vi skal også tale om stammoderen Lucy, god kropsholdning og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405185/f3a58113e1fda273d66a7a04ccea155eccf62e3cf7e806ecf7a8b15ee6cee9eb.mp3" type="audio/mpeg" length="164330955" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405175</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-ny-orientalisme-paa-film-og-kim-jong-uns-nye-sang-11032405175</link>
      <title>Ny-orientalisme på film og Kim Jong-Uns nye sang</title>
      <description>Blockbuster-hittet Dune er fyldt med islamiske referencer. Fra hijab og hellig krig til profeter og ørkensand. Men fortæller Dune-universet nogen om Vestens blik på Mellemøsten? Sammen med en islamforsker dykker vi ned i orientalisme, sci-fi og popkultur. 
En ny sang er gået viralt - men det er ikke hvilken som helst sang. Den kommer fra Nordkorea og er en hyldest til "den venlige fader", Kim Jong-Un. Vi får en Korea-kender i studiet og sammen kaster vi et blik på nordkoreansk kultur, propaganda og censur. 
Vi skal også tegne et portræt af filminstruktøren Stanley Kubrick, tale om overgangen fra barne- til voksenstjerne og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Maya Tekeli.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Nanna Sloth og Gustav Hagild.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405175/bcc8067117bd1d21962de147a7c609ff83b4ba62cdcd6de00585d5edcf5a4f13.mp3" type="audio/mpeg" length="164355719" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405165</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-simple-sangtekster-og-hvad-er-tysk-humor-egentlig-11032405165</link>
      <title>Simple sangtekster og hvad er tysk humor egentlig?</title>
      <description>En forskningsgruppe har analyseret mere end 350.000 engelsksprogede sange. Deres studie viser, at sangtekster er blevet mindre komplekse over de sidste 50 år. Vi spørger en musikolog, hvilken betydning simple tekster har for musikken. 
Vores tyske naboer er ikke ligefrem kendt for deres humor, og der er stadig emner, der absolut ikke laves sjov med. Men hvad er det så, der kan få dem til at slå sig på låret af grin? Vi tager temperaturen på den tyske komik med en herboende tysker. 
Vi skal også tale om branden i Børsen, et muligt skred i det danske sprog og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Ane Cortzen og Mikael Jalving. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen. 
I redaktionen: Clara Faust Spies, Asta Jølver Pedersen og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405165/533ae7046dc9e510fdf74689dcc64d1e38cd8150eb22fb104d5851f0cd8c3f85.mp3" type="audio/mpeg" length="164326346" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405155</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-et-ekstremt-loeb-og-bach-bach-bach-again-11032405155</link>
      <title>Et ekstremt løb og Bach, Bach, Bach again</title>
      <description>Den 27-årige brite Russ Cook har færdiggjort et løb fra det sydligste til det nordligste Afrika. Over 352 dage har han løbet en distance på 16.400 kilometer, mere end ét maraton om dagen. Men hvordan finder man motivationen til at gennemføre sådan et projekt? Det taler vi med en ekstremløber om. 
I søndags fyldte Bachs 'Johannespassionen' 300 år. Med Bach begyndte den klassiske musiktradition som vi kender i dag - før ham var der bare musik. Vi spoler tiden tilbach og undersøger passioner, klassisk musik og komponisten selv. 
Vi skal også forbi Tjetjeniens danseforbud, menneskets fascination af guld og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Gustav Hagild og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405155/7dad99c2b86c9d0bdfac049089fd31e17332dc080be78c2180dcd9e2b68c8699.mp3" type="audio/mpeg" length="164324622" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405145</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-beyonce-som-cowgirl-og-hvorfor-stjaele-kunstvaerker-11032405145</link>
      <title>Beyoncé som cowgirl og hvorfor stjæle kunstværker?</title>
      <description>For en uge siden udkom Beyoncés nye album - et album der blev promoveret som et countryalbum. Nogle kritiserer hende for kulturel appropriation, men andre mener at selve kritikken er racistisk. Vi taler med en USA-kender om diskussionens berettigelse og countrygenrens historie.
Natten til søndag oplevede kunstneren Kristian von Hornsleth igen-igen at blive bestjålet. Tyvene slap afsted med 10-20 værker og Hornsleth anslår selv at den samlede værdi er op mod 1 million kroner. Men hvad gør kunst værd at stjæle? Det spørger vi Kristian von Hornsleth om.
Værter: Adam Holm, Maya Tekeli og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Asta Jølver Pedersen, Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405145/2f8b6ad32f56e93bef749a34a64cdb945282f4e1007458fcc2fe3dc8788594da.mp3" type="audio/mpeg" length="164415043" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405125</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-hemmelighedsfulde-herreklubber-og-sekunderne-efter-doeden-11032405125</link>
      <title>Hemmelighedsfulde herreklubber og sekunderne efter døden</title>
      <description>Englands berygtede klassesystem med eksklusive herreklubber har altid været fyldt med mystik. For første gang er listen over medlemmer af Garrick Club blevet offentliggjort - men hvad foregår der egentlig i de scones-spisende og whiskydrikkende klubber? Det spørger vi en herreklub-kender om.
Hvad sker der, når vi dør? Den evige jagt på svaret strækker sig langt fra populærkultur og senest til en ny dansk bog. Beretninger fra nærdødsoplevelser om hvidt lys eller totalt mørke er utallige, men hvad er sandheden? Det forsøger hjerneforsker Peter Lund Madsen at give svar på.
Vi skal også tale om techno på UNESCO, drømme om middelklassen og meget mere.
Værter: Jesper Dein, Ane Cortzen og Mikael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Gustav Hagild og Nanna Sloth.
Redaktør: Hanne Barslund og Mette-Line Thorup.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405125/10fcfd044ef67c1e040da6a6e61047fb9974107a4247e4030fff3a1bf2e1edff.mp3" type="audio/mpeg" length="164439816" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405115</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-praesidenternes-stjernedrys-og-bagsiden-af-whisteblower-medaljen-11032405115</link>
      <title>Præsidenternes stjernedrys og bagsiden af whisteblower-medaljen</title>
      <description>I aften gæster den tidligere amerikanske præsident Barack Obama Arena Næstved. Han skriver sig ind i rækken af ekspræsidenter, som har opnået rockstjernestatus. Vi spørger en USA-ekspert, hvorfor de bliver idoler post embedet. 
I den forgangne uge blev den amerikanske whisteblower og tidligere Boeing-ansatte John Barnett fundet død i sin bil. Angiveligt begik han selvmord efter at have vidnet i en sag mod sin tidligere arbejdsgiver. Hvad er bagsiden af medaljen, når man er whistleblower? Vi tager snakken med formanden for Transparancy International Danmark. 
Vi skal også tale om fascination af det ydre rum, en indisk mad-strid og meget andet. 
Værter: Nynne Bjerre Christensen, Mikael Jalving og Gitte Løkkegaard. 
I redaktionen: Clara Faust Spies, Gustav Hagild og Nanna Sloth. 
Redaktør: Hanne Barslund og Mette-Line Thorup.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405115/10f2cbe4b161311e0660f868218a666cfde67de3e748f87d56e0d18e72e5dda5.mp3" type="audio/mpeg" length="164439821" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405105</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-kampdagen-og-hvordan-jesus-maa-se-ud-11032405105</link>
      <title>Kampdagen og hvordan Jesus må se ud</title>
      <description>Kvindernes internationale kampdag blev i år tyvstartet med en melding fra Kulturministeren, som vil have flere statuer af kvinder i det offentlige rum. Men er det løsningen? Og hvilke kvinder skal der i så fald laves statuer af? Vi tager diskussionen i studiet.
Jim Lyngvild har ved hjælp af kunstig intelligens skabt en række kunstværker som afbilleder Kristus. På et ses Jesus som en hvid, blond og i nogens øjne homoseksuel figur. Er der uskrevne regler for, hvordan Jesus skal portrætteres? Det spørger vi en kirkehistoriker om.
Vi skal også omkring pop anno 2024, nye fremmede venner og at sælge sin stemme.
Værter: Jesper Dein, Ane Cortzen og Michael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405105/61b609706cbc53bab088ce7c0df2f725fc6e66598ea3eeb80b5eeadaca55ca23.mp3" type="audio/mpeg" length="164426569" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405095</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-den-rigtige-holdning-og-klassikere-du-kan-sige-du-har-laest-11032405095</link>
      <title>Den rigtige holdning og klassikere du kan sige du har læst</title>
      <description>Bøger har altid signaleret status, men i dag tager kendisser det til nye højder: For måske behøver man faktisk slet ikke at have læst de bøger, man pynter sig med? Vi undersøger hvorfor det er så lokkende at style sin bogreol og pynte sig med lånte litteratur-fjer. 
At mene det "rigtige" i kulturen, er blevet meget moderne. Men betyder det, at vi mener mere af det samme? Og hvad er i grunden det "rigtige"? Vi tager diskussionen med en filosof. 
Vi kommer også forbi Navalnyjs begravelse, børnefjernsynets udvikling og cornflakes til aftensmad.
Værter: Jesper Dein, Maya Tekeli og Sanne Cigale Benmouyal. 
I redaktionen: Asta Jølver Pedersen, Clara Faust Spies og Gustav Hagild. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405095/a308be4243137e0964f51f303ad3406c8a2568b48be37ca03f5374274b3376e4.mp3" type="audio/mpeg" length="164368399" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405085</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-500-fuldeord-og-psykisk-syge-kunstnere-11032405085</link>
      <title>500 fuldeord og psykisk syge kunstnere</title>
      <description>En ny undersøgelse viser, at briterne har over 500 ord for at være fuld. Og de drikker jo også meget - eller hvad? Vi taler med en Englands-kender om britisk drukkultur, pubkultur og hvorfor deres sprog er godt til at beskrive fuldskab. Det er en accepteret sandhed at kunstnere ofte har psykiske sygdomme. Men et nyt studie viser, hvorfor det hænger sådan sammen. Gener for skizofreni kan nemlig hænge sammen med kreativitet. Vi spørger om studiet er kontroversielt og hvad de gener ellers skal bruges til. Og så skal vi også forbi nøgenhed, unge i folkekirken og The Beatles, igen igen. 
Værter: Jesper Dein, Ane Cortzen og Nynne Bjerre Christensen. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen. 
I redaktionen: Clara Faust Spies, Nanna Sloth og Gustav Hagild.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405085/a2674b4e789a7b31c3c81e4597d13b3709798eb400da3acb0fdfaa626b4013c6.mp3" type="audio/mpeg" length="164391430" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405075</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-hoej-i-hatten-og-guddommelig-some-11032405075</link>
      <title>Høj i hatten og guddommelig SoMe</title>
      <description>Nicklas Bendters nye hat er svær at overse - både i mediebilledet og i virkeligheden. Den store hat, som eks-fodboldspilleren bar til Echoprisen, har sat gang i en snak om hattemode. Vi taler med indehaveren af en hattebutik om hattens betydning som beklædningsgenstand og statussymbol gennem tiden.
Helsingør Stift vil have flere kunder i butikken, og har derfor indgået et samarbejde med fire influencere. Kampagnen har kostet 150.000 kroner og som en del af samarbejdet, skal influencernes børn døbes. Er det god markedsføring af Folkekirken? Det spørger vi en ekspert i influencermarkedsføring om. 
Vi skal også tale om remakes af europæiske film, venstrefløjens forhold til fitness og meget mere.
Værter: Maya Tekeli, Gitte Løkkegaard og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Asta Jølver Pedersen og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405075/b6bf7a6ac5d5b62252201bc2ef2f93da22578e75eb31379d8029f6d3758ce972.mp3" type="audio/mpeg" length="164432328" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405065</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-hydreret-hype-paa-some-og-universiteternes-loefte-11032405065</link>
      <title>Hydreret hype på SoMe og universiteternes løfte</title>
      <description>Vand trender på sociale medier - særligt vand med smag og enorme termokopper man kan slæbe rundt på. Folk er fokuserede på at være hydrerede. Vi spørger en lektor i sundhed og ernæring, hvorfor vand er så hipt og om der er en kommerciel interesse i det gennemsigtige guld.
Universiteterne møder bred kritik fra forskere, studerende, og undervisere. For de kan ikke længere opretholde løftet om et bedre liv. Flere og flere oplever nemlig, at deres liv ikke bliver bedre af at være højtuddannet. Vi taler om universiteternes berettigelse, pligt og formål.
Vi også forbi influenceren @cillemouse, kaffe som identitetsmarkør og ligeværdig børneopdragelse.
Værter: Jesper Dein, Mikael Jalving og Maya Tekeli.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:53:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405065/ef904eb5fefb5595a09d3497ca37fc6f4469971ef0626df289565cb3ff19370f.mp3" type="audio/mpeg" length="162755025" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405055</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-bitch-fight-paa-diss-tracks-og-nutidens-agenter-11032405055</link>
      <title>Bitch fight på diss tracks og nutidens agenter</title>
      <description>Rapdronningerne Nicki Minaj og Megan Thee Stallion har gang i en vaskeægte fejde - og de er ikke bange for at lægge skjul på den. I to nye numre, disser de nemlig åbenlyst hinanden. Vi taler om fænomenet diss tracks og hvorfor musikere tager deres slåskampe i musikken.
PET har i samarbejde med landets største universiteter lanceret en kampagne. "Undgå at blive årets medarbejder i den russiske efterretningstjeneste", står der på et af bannerne. Den har til formål at gøre forskere opmærksomme på det trusselsbillede, dansk forskning i stigende grad står overfor. Vi taler med en tidligere PET-agent om, hvordan man er spion og agent i dag.
Vi skal også tale om forskellen mellem generationer, selvrealiserende reality-tv og meget mere.
Værter: Jesper Dein, Nynne Bjerre Christensen og Sanne Cigale Benmouyal.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Gustav Hagild og Nanna Sloth.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405055/fb5a807ed601d059e584dbfe371d66cb28854d163e0a690c40678b12e3bdbcca.mp3" type="audio/mpeg" length="164417357" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405045</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-oscar-lobbyisme-og-detektivgenrens-guldalder-11032405045</link>
      <title>Oscar-lobbyisme og detektivgenrens guldalder</title>
      <description>I tirsdags annoncerede Oscar-akademiet dette års nominerede, men først den 10. marts forløses spændingen, når vinderne i hver kategori kåres. Vi får besøg af en dobbelt-Oscarvinder som vil fortælle om det lobbyarbejde, der går amok den næste halvanden måned.
I podcasten Ghost Story får man fortællingen om genfærd, familiedrama og et spektakulært mord - eller var det to? Fortællingen tager sin begyndelse i 1930'ernes England og detektivforfatteren Dorothy Sayer involveres i mordsagen. Vi dykker ned i podcasten og detektivgenrens guldalder.
Vi skal også omkring mobning i Folkekirken, danskernes dalende forbrug af SoMe og runer på en jerndims.
Værter: Jesper Dein, Nynne Bjerre Christensen og Ane Cortzen.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405045/75ba82cc6bd2c287cd619ff19891ec1de7b704e6e8250f766d3852b9f16bdf32.mp3" type="audio/mpeg" length="164388559" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405035</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-kongens-ord-og-portraet-af-en-klimaaktivist-11032405035</link>
      <title>Kongens ord og portræt af en klimaaktivist</title>
      <description>Det er næppe gået nogens næse forbi, at Kong Frederik - med hjælp fra forfatteren Jens Andersen - i denne uge har udgivet manifestet 'Kongeord'. Onlineboghandlen Saxo solgte hele 25 bøger i minuttet på udgivelsesdagen. Til gengæld har kongen ingen interviews givet i forbindelse med bogen. Det er et eksempel på en ny form for lukkethed i Kongehuset, mener Berlingskes kongehuskommentar. Vi taler med Jakob Steen Olsen om udgivelsen.
Den svenske forfatter, lektor og klimaaktivist Andreas Malm er blevet lidt af en superstjerne i klimaaktivistiske kredse. For nylig gav han også et opsigtsvækkende interview med The New York Times. Vi tegner et portræt af den kontroversielle figur med en dansk klimaaktivist, som også kender Malms tanker og ideer.
Vi skal også omkring beskyldninger om plagiat mod skribenten Kathrine Diez, listige telefonsælgere og meget mere.
Værter: Maya Tekeli, Gitte Løkkegaard, Ane Cortzen.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405035/02926322075cfba3e86557717afb79d4073dec41d32a1f4fafe1c50721121f9d.mp3" type="audio/mpeg" length="164448457" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405025</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-en-forventningsfuld-haandboldreklame-og-en-fransk-david-bowie-gade-11032405025</link>
      <title>En forventningsfuld håndboldreklame og en fransk David Bowie-gade</title>
      <description>Mens håndboldlandsholdet kun lige har taget hul på kampene i EM-slutrunden, har en tv-reklame allerede erklæret, at guldet er reserveret til de danske herrer. Det ærgrer flere af spillerne, som kalder reklamen for "respektløs" over for de andre hold. Hvad betyder de store forventninger for hele fortællingen om slutrunden - og ikke mindst for spillerne? Vi spørger DR's håndboldekspert, der selv har erfaring med samme. 
I Paris har de opkaldt en cirka 50 meter lang gade efter rockikonet, David Bowie, fordi borgmesteren angiveligt er stor fan. Hvor stor tilknytning Bowie selv havde til Frankrigs hovedstad, undersøger vi med en meget stor Bowie-kender. 
Vi skal også forbi pressedækning af Dronningens abdikation, den kinesiske kulturkamp, fodboldlegenden Franz Beckenbauer og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Mikael Jalving.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405025/fd71c4d43f1c7f6db9b1c994bdc14405d90b9dc6b29964787fa3d4962889cb84.mp3" type="audio/mpeg" length="164465735" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032405015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-vintoerst-i-frankrig-og-mysteriet-om-michael-schumacher-11032405015</link>
      <title>Vintørst i Frankrig og mysteriet om Michael Schumacher</title>
      <description>Slankekure og alkoholpauser er for mange en del af det nye år, men i et af verdens førende vinlande er uenighederne igen blusset op. Her diskuterer de indtag af den gærede druesaft, hvor en lang række franske misbrugseksperter taler for folkesundhed. Præsident Macron holder derimod fast i glas ved flere måltider dagligt, så vi tager temperaturen på fransk vinkultur. 
På 10-året for skiulykken, der ændrede Michael Schumachers liv, er stadig meget få oplysninger sluppet ud til offentligheden. Mens de allerfærreste kender racerkørerens tilstand nu, har medier og sportsredaktioner siden ulykken snuset nysgerrigt med fra sidelinjen. Vi får besøg af Ekstra Bladets Jan Sommer, som har dækket Formel 1 i årevis. 
Vi skal også omkring dronningens abdiktaion, en nu tidligere Harvardrektor, Novos betydning for den globale branding af Danmark og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032405015/d4983329b1120670421ed12a74bb8530753e3fcd336984ad54a95a7bc1cf563a.mp3" type="audio/mpeg" length="164440397" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032305525</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2023/godt-nytaar-fra-4-division-11032305525</link>
      <title>Godt nytår fra 4. division</title>
      <description>Året lakker mod enden, og Adam Holm bruger dagen på at se tilbage på 2023 og nogle af de historier vi har haft i 4. division i efteråret. Dagens program byder blandt andet på sladderens væsen, en snak om fodbold uden hovedstød, Britney Spears' selvbiografi og meget mere. 
Vært: Adam Holm.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032305525/1a4f86e89f8319c2fa373190a239480dbe9e126bfa8078bdc0a6be5092d6a045.mp3" type="audio/mpeg" length="164453065" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032305515</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2023/4-division-julen-som-misforstaaet-hoejtid-og-humors-indflydelse-paa-os-11032305515</link>
      <title>Julen som misforstået højtid og humors indflydelse på os</title>
      <description>Julen er en af de vigtigste begivenheder i kirkeåret og en folkekær højtid i store dele af verden. Men for mange er det i høj grad også en kulturel begivenhed. Formanden for Ateistisk Selskab mener, det er en decideret misforståelse at betragte julen som en kristen højtid. Vi spørger hvorfor.
Humor kan have indflydelse på vores mentale helbred - det viser et nyt italiensk studie. Det kan være kærligt og velmenende, men også være udtryk for selvbeskyttelse. Vi spørger en humorekspert hvordan.
Vi skal også forbi FCK's kommende kvindehold, afskaffelsen af frimærker, Brad Pitts runde fødselsdag og meget mere.
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Gitte Løkkegaard.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032305515/cc5a6c9114d6aaa68edcb575e3de557e9e89ba47a1aaa4e049f4ecf2b9a73e71.mp3" type="audio/mpeg" length="164450192" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032305505</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2023/4-division-krigsbilleders-funktion-og-musicalens-genkomst-11032305505</link>
      <title>Krigsbilleders funktion og musicalens genkomst</title>
      <description>Der er langt fra Danmark til Ukraine og ligeledes til Mellemøsten, men de voldsomme krigsbilleder fra brændpunkterne er kun få klik væk. Og der er mange af dem. Rammer de os - eller bliver vi snarere immune af mængden? Vi diskuterer funktionen af den visuelle krigsformidling. 
Musicals om alt fra Vild med Dans til Karen Blixen ruller over store, danske scener i de her år og tiltrækker publikum i spandevis. Men den populære genre er samtidig behæftet med store fordomme om 'lavkultur'. Vi spørger musicalstjernen, Stig Rossen, hvordan han oplever livet på musikteatrets skrå brædder. 
Vi kommer også forbi Radio4's nye chefredaktør, Love Actually, Netflixhits og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Gitte Løkkegaard.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032305505/1d92e9b1329c2f3e940a2c4d3353c0993e942ba2fd64e702797f994bf77e27a7.mp3" type="audio/mpeg" length="164413898" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032305495</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2023/4-division-koranlov-vedtaget-og-barbra-streisands-murstensbog-11032305495</link>
      <title>Koranlov vedtaget og Barbra Streisands murstensbog</title>
      <description>I denne uge blev den såkaldte koranlov vedtaget af et flertal i folketinget: En lov mod 'utilbørlig behandling af skrifter med betydning for et anerkendt trossamfund'. Under den indledende debat var løsgænger Jon Stephensen den eneste, der indtog talerstolen for at argumentere for vedtagelsen af loven. Vi spørger ham hvorfor.  
I en næsten 1000 siders lang selvbiografi fortæller den amerikanske superstjerne, Barbra Streisand, om sit kontrolbehov, om succes og om sin yndlings-is. Vi får besøg af en boganmelder, der har tygget sig igennem det hele og spørger ham, hvad der ellers kendetegner et ikon som Streisand. Er tiden løbet fra hende? 
Vi skal også forbi julekalendermagi, det storhittende Sunday Night Football, AI i film og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Ane Cortzen og Mikael Jalving.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032305495/d92ed1ee3b97d0eb0792343e7d76c06b49502f27a802d5b7c80b44612a51f58c.mp3" type="audio/mpeg" length="164423690" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032305485</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2023/4-division-forhold-der-doemmes-paa-tv-og-julen-som-identitetsmarkoer-11032305485</link>
      <title>Forhold der dømmes på tv og julen som identitetsmarkør</title>
      <description>Et nyt realityprogram centrerer sig om en disciplin, de fleste kærestepar ynder at gøre i smug: nemlig at dømme andre par. "Døm vores forhold", der følger fire unge par i et sommerhus, har fået overvejende positive anmeldelser, men hvorfor? Vi taler med en anmelder om programmets berettigelse. 
Det er den 1. december og vi er nået til den tid på året, hvor hele samfundet går i selvsving over julegaver, julefrokoster og julepynt. Højtiden er for mange nostalgisk, og ifølge en ekspert er julen ligefrem blevet en identitetsmarkør. Vi undersøger hvorfor. 
Vi skal også forbi brune bodegaer, slå et slag for encyklopædien og meget mere.
Værter: Adam Holm, Ane Cortzen og Gitte Løkkegaard.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032305485/2a32f21827f900cc311922d09bf57ecb9c10a71c0a954fcdc9e27641fc25fd64.mp3" type="audio/mpeg" length="164445577" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032305475</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2023/4-division-en-transkoennet-kejser-og-stephanie-loses-smag-i-boeger-11032305475</link>
      <title>En transkønnet kejser og Stephanie Loses smag i bøger</title>
      <description>Et interview med Stephanie Lose i Politiken har i denne uge vakt foragt og bekymring, da den nyudnævnte økonomiminister afslørede, at hun ikke har en bog liggende på natbordet. Og at hendes seneste læseoplevelse var sidste bind af Lucinda Rileys bestsellerserie 'De Syv Søstre'. En bog, andre skammer sig over at læse. Men hvem er Lucinda Riley og ikke mindst hendes læsere? Vi tegner et portræt. 
Et museum i Storbritannien har besluttet at den romerske kejser Elagabal, som levede for 1.800 år siden, fremover skal refereres til som hun/hende. Beslutningen sker på baggrund af antikke skrifter, der hævder, at Elagaba foretrak at blive kaldt "dame" og bar kvindetøj ved sin død. Vi faktatjekker sagen med en historiker.
Vi skal også forbi en vred viral brud fra 1800-tallet, jagten på lykke og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Ane Cortzen og Mikael Jalving.</description>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032305475/4bdb18da3c146a18eb86f67a663a82147752a80a0ec543575b60c06672c97c89.mp3" type="audio/mpeg" length="164469773" />
    </item>
  </channel>
</rss>