<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/audiens" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Audiens</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens-1623233710000</link>
    <description>Audiens på P1 er et program om tro og eksistens., der går i dybden med de store emner som livet, døden, og at finde vej gennem kriser og prøvelser.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 06:15:01 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/audiens.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523be487d0c1a140697b843.jpg</url>
      <title>Audiens</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens-1623233710000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523be487d0c1a140697b843.jpg" />
    <category>Religion &amp; Spirituality</category>
    <itunes:category text="Religion &amp; Spirituality" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11042303001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens/dag-hammarskjold-menneske-og-mystiker-11042303001</link>
      <title>Dag Hammarskjöld, menneske og mystiker</title>
      <description>Da Dag Hammarskjöld omkom, formodentligt ved et attentat, efterlod han sig et manuskript, der afslørede en helt ukendt side, og som forbavsede omverdenen. Hør historien om den store svenske diplomat og FN-generalsekretærs indre liv og hans bog Vejmærker.
Vært: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 25. december 2023).</description>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11042303001/54141f2af436cc60f7ce8bd4d24c49885d51ac89072e08553efa4963421ddd17.mp3" type="audio/mpeg" length="81686469" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041703195</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens/audiens-at-reparere-verden-med-musik-11041703195</link>
      <title>At reparere verden med musik</title>
      <description>Oboist Henrik Goldschmidt er jøde og stifter af Middle East Peace Orchestra og Goldschmidts Musikakademi. Han tager jævnligt til Ramallah på Vestbredden for at føre arabiske og jødiske børn sammen gennem musikken. Hans livsprojekt er at efterlade verden lidt bedre, end da han kom, hvad enten han sidder i orkestergraven i Det Kgl. Kapel eller spiller jødisk klezmermusik med sine palæstinensiske venner. Han bruger musikken til at række en hånd ind over grænsen mellem religioner og sociale skel. 
Medvirkende: Musiker Henrik Goldschmidt.
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 12. maj 2017).</description>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 09:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041703195/b7c935b30d6e526a79a2306551e272c7abc285a7883dcbde58a24f2ad496132c.mp3" type="audio/mpeg" length="82082767" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041703522</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens/audiens-aabenbaringer-og-mirakler-2-2-11041703522</link>
      <title>Åbenbaringer og mirakler 2:2</title>
      <description>Blodgrædende madonnabilleder, kræftknuder der forsvinder på et øjeblik og blødende sår, der pludselig springer op i hænder og fødder, også kaldet stigmata. Hvad er et mirakel, hvem oplever dem, og er det det guddommeliges måde at henvende sig til os på? Katarina Lewkovitch besøger nogle af de steder, hvor der er foregået mirakler i fortiden og nutiden, og undersøger miraklets natur. Blandt andre medvirker Hans Berntsen, katolsk præst Lars Messerschmidt og mennesker, der på egen krop har oplevet et mirakel, som ændrede deres liv radikalt. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 26. december 2017).</description>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041703522/7980782a579dacd97961f958da292d4b44d40503ab76b16b8dd1988c25084617.mp3" type="audio/mpeg" length="80988943" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041703521</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens/audiens-aabenbaringer-og-mirakler-1-2-11041703521</link>
      <title>Åbenbaringer og mirakler 1:2</title>
      <description>Hvordan er det at møde Jesus, hvordan ser han ud og hvordan lever man med den erfaring, at have mødt ham? I denne udsendelse fortæller journalist Jesper Borup om den dag Jesus kom gående ind i hans lejlighed i Valdemarsgade på Vesterbro, og Charlotte Rørth tager Katarina Lewkovitch med ud i Rold Skov for at fortælle om sine møder med Jesus. Fælles for dem er, at de har haft uforklarlige oplevelser, der med ét ændrede deres liv og verdensbillede. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 25. december 2017).</description>
      <pubDate>Sun, 08 Jan 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041703521/16d457fd17fc44d9f03fb5888b76c3787ca89dee4d843a6ee8cd55d34e6140e1.mp3" type="audio/mpeg" length="82081819" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041703155</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens/audiens-moedet-med-krigen-i-mosul-med-puk-damsgaard-11041703155</link>
      <title>Mødet med krigen - I Mosul med Puk Damsgård</title>
      <description>Livet i frontlinjen er en blanding af stor menneskelig lidelse og praktisk arbejde. Katarina Lewkovitch er taget med mellemøstkorrespondent, Puk Damsgård til Mosul, hvor liv og død bliver sat på spidsen konstant, og hvor følelsesregisteret er på overarbejde. Men udover angst og ødelæggelse, skal det også handle om chokofanter, toiletforhold og tørshampoo.  
(Sendt første gang 14. april 2017).</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 12:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041703155/bd18adc812334495897500c40a85284a7a10aa4f52687538afbf73067251d080.mp3" type="audio/mpeg" length="81643483" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041703154</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens/audiens-moedet-med-krigen-forberedelsen-med-puk-damsgaard-11041703154</link>
      <title>Mødet med krigen - Forberedelsen med Puk Damsgård</title>
      <description>Hvordan forbereder man sig på at tage til en krigszone, og hvordan er det at have krigen som arbejdsplads? Katarina Lewkovitch skal med Puk Damsgård til Mosul i Nordirak i krigen mod Islamisk Stat. Men inden afrejsen skal der skrives sidste vilje-brev, familien skal underrettes og man skal forberedes mentalt.
(Sendt første gang 13. april 2017).</description>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2022 12:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041703154/720852ca0cb24a1bf1c94700439f388ad91d6fcceabfbd8b1bec2cefb59e752c.mp3" type="audio/mpeg" length="81879067" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041803004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/audiens-den-faeroeske-tro-11041803004</link>
      <title>Den færøske tro</title>
      <description>Mange sætter troen på Færøerne i forbindelse med konservatisme og præster, der nægter at vie homoseksuelle og fraskilte. Men hvordan ser færingernes tro egentlig ud? Historien om troen på Færøerne er historien om tab, længsel og tavshed. Og havet og dansen spiller en stor rolle, ifølge Lisbeth Solmunde Michelsen, der er præst og opvokset på Færøerne. Hun er desuden Dronning Margrethes lærer i færøsk og rejseledsager til Færøerne. I denne udsendelse forsøger Katarina Lewkovitch at stille skarpt på troslivet på de 18 nordatlantiske klippeøer. 
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Apr 2021 11:45:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041803004/99aee1d711904779d9d45fbfd9a354dad4e3ef4bfe7cb36173a0fda1a6df5fd2.mp3" type="audio/mpeg" length="81736589" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11042003002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2020/hilma-og-tempelbyggerne-om-maleren-og-mediet-hilma-af-klint-11042003002</link>
      <title>Hilma og tempelbyggerne- om maleren og mediet Hilma af Klint.</title>
      <description>Maleren Hilma af Klint er en bombe under kunsthistorien. Hendes billeder, der ikke måtte vises før 20 år efter hendes død, viser sig at introducere den abstrakte kunst længe før de store modernistiske ikoner. Men de er meget andet end dét. De er fyldte med okkulte budskaber. Hilma af Klint arbejdede som medie for åndelige væsner, og skabte sine monumentale malerier efter diktat fra den åndelige verden. Selvom hun døde i 1944, er det først i 1980'erne, at verden var klar til hendes overrumplende kunst, og nu sætter de publikumsrekord overalt i verden. Hun forsagede alt andet i livet for at stå i det åndeliges tjeneste, og forklare hele universets sammenhæng gennem farver og former. 
Hilma af Klint havde én stor vision, som stadig ikke er blevet realiseret: Et vidunderligt tempel, omgivet af Mysteriernes Have, der skal rumme alle hendes billeder og være et helligt sted for spirituel fordybelse. Templet skal ifølge Hilmas efterladte skrifter ligge på Øen Hven i Øresund mellem Danmark og Sverige, og udformningen er nøje beskrevet af åndelige væsner. I denne udsendelse rejser Katarina Lewkovitch ind i Hilma af Klints visioner og religiøse univers, og ind i visionen om hendes spiralformede Tempel på Hven. For er tiden inde til at Hilmas værker nu skal finde hjem til det sted, det var tænkt for? 
Medvirkende: Kunstkritiker, Henrik Wivel, Spirituel lærer, Anne-Sophie Jørgensen, arkitekt, Åsa Landahl, direktør for Moderna Museet i Malmø, Iris Müller-Westermann. 
Tilrettelæggelse, Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 25. december 2020).</description>
      <pubDate>Fri, 25 Dec 2020 16:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11042003002/49f9b9c2c99e5a8538bb6d6d1639f8d8e0c5ea9b1cbf80b97a71499215af369f.mp3" type="audio/mpeg" length="82081773" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11042003001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2020/audiens-om-penge-11042003001</link>
      <title>Om penge</title>
      <description>Det siges at være lettere for en kamel at gå gennem et nåleøje, end det er for en rig at komme ind i Guds rige. I denne udgave af Audiens følger vi pengene, og undersøger begrebet fattigdom og rigdom. For hvornår er lykken og friheden størst, når man intet ejer, eller når man er stenrig? 
I et kloster i Clervaux i Luxembourg bor den danske munk broder Michael. Han ejer intet, og lever efter Frans af Assisis fattigdomsideal. Mia Wagner, kendt fra Løvens Hule, er direktør og mangemillionær. Disse to lever et meget forskelligt liv, og reflekterer over, hvad både fattigdom og rigdom gør ved personligheden og sjælen. Katarina Lewkovitch undersøger indersiden af pengebegrebet i et spirituelt og eksistentialistisk lys.
(Sendt første gang 9. april 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 16:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11042003001/e077fe55ad0d547f3614b84a9e3af8d03da68001c55a33c469f77082efe873b9.mp3" type="audio/mpeg" length="81268461" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041903001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2019/audiens-stilhed-i-thorshavn-tre-dage-i-kloster-11041903001</link>
      <title>Stilhed i Thorshavn - Tre dage i kloster</title>
      <description>I Færøernes hovedstad, Torshavn, ligger et lille katolsk nonnekloster. Her har seks franciskanersøstre deres liv med bøn, pligter og stilhed. Katarina Lewkovitch har fået lov at bo i klosteret og følge med i en hverdag, der består af enkelhed og meditation. Derudover reflekterer fotografen Kirsten Klein og meditationslærer Klaus Kornø Rasmussen over stilhedens væsen og dens betydning.
(Sendt første gang 22. april 2019).</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2019 06:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:54</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041903001/d3715e7513f2a5374026f11f1c41dacb91d2e99eceb177edc61c5ae54dc18c1c.mp3" type="audio/mpeg" length="81938925" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041803001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens-2018/audiens-troen-i-rummet-11041803001</link>
      <title>Troen i Rummet</title>
      <description>I denne udsendelse forlader vi Jorden. I selskab med astronaut Andreas Mogensen, astrofysiker Johan Fynbo og partikelfysiker Holger Bech-Nielsen, tager Katarina Lewkovitch ud i universet for at tale om ærefrygt, ydmyghed, og verdens skabelse og undergang, som det tager sig ud fra Rummet. For hvordan påvirker det ens tro og opfattelse af Skaberværket at bevæge sig hjemmevant rundt i Kosmos og jonglere med stjernestøv? Kan man tro på både Gud og Big Bang, og findes der en teori for Guds vilje?  
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 1. januar 2018).</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2018 16:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041803001/0b23b088e7da750fbaae6b578ff02f99ec505556ce098fd5444ccdfc6b2c6bad.mp3" type="audio/mpeg" length="82365565" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11041703231</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/audiens/audiens/audiens-hvordan-dufter-aand-11041703231</link>
      <title>Hvordan dufter ånd?</title>
      <description>Katarina Lewkovitch er sammen med præsten Poul Joachim Stender taget på besøg hos én af Danmarks eneste parfumører, Zarko Ahlmann Pavlov. Han har i mange år arbejdet på at udvikle duften af den nordiske drøm. Duftenes verden er hemmelighedsfuld og magisk, og det tager mange år og tusindvis af forsøg at udvikle en duft. Men hvordan dufter "ånd"? Sammen med parfumøren forsøger de at fremstille en duft af kirke og ånd - hemmelighedsfuld, rummelig, dyb, mørk og brusende.
Medvirkende: Parfumør Zarko Ahlmann Pavlov, præst Poul Joachim Stender.
Tilrettelæggelse: Katarina Lewkovitch.
(Sendt første gang 5. juni 2017).</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2017 16:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11041703231/05bd9f68ab910f100ca8baa66b95847d335b7f264ce7a7d6e74b77a8f3db3f7d.mp3" type="audio/mpeg" length="81354861" />
    </item>
  </channel>
</rss>