<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/booster" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Booster</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster-2932483612000</link>
    <description>Booster er et program for iværksættere og alle andre, der forfølger en drøm. Hver uge tager to erfarne iværksættere, kreative Trine Hansen og driftige Mads Peter Veiby imod en iværksætter, som får sparring og et konstruktivt puf i ryggen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Wed, 05 Jun 2024 04:22:16 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/booster.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c0707d0c1a140697dcdb.jpg</url>
      <title>Booster</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster-2932483612000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c0707d0c1a140697dcdb.jpg" />
    <category>Leisure</category>
    <itunes:category text="Leisure" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150514</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-bliver-ferie-vaerdifuld-for-forretningen-11532150514</link>
      <title>Hvordan bliver ferie værdifuld for forretningen?</title>
      <description>29-årige Seda Gärtig startede sin egen virksomhed i maj måned, hvor hun producerer og sælger vegansk smørepålæg. Hun kan mærke, at der allerede er brug for at træffe nogle beslutninger på vegne af forretningen og drømmer derfor om at bruge juleferien aktivt til at tænke over det næste skridt for virksomheden. Booster vært Trine Hansen og lektor ved CBS, Claus Varnes hjælper Seda med at forvandle juleferien med dens tid til refleksion til et værdifuldt afbræk for virksomheden.
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Seda Gärtig, indehaver af Sedas Plantekøkken. Claus Varnes, lektor CBS med speciale i beslutningsprocesser. 
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen og Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:57</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150514/8f4663f97f31aed4bc177304185fc504aa7ff52f214ae96039c27aec55daa0c7.mp3" type="audio/mpeg" length="43134224" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150504</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-bliver-reklamer-til-win-win-for-baade-influencer-og-skoenhedsshop-11532150504</link>
      <title>Hvordan bliver reklamer til win-win for både influencer og skønhedsshop?</title>
      <description>Maja Kim Madsen har på få år skabt en blomstrende forretning ved at sælge skønhedsprodukter fra Sydkorea, det, der kaldes K-beauty. Efterhånden som konkurrencen på markedet er blevet skarpere, har Maja Kim Madsen brugt influencere til at reklamere for sine cremer og masker. Men hun er ofte blevet skuffet over resultaterne. Vært Trine Hansen får hjælp fra en af markedets stærke influenter, Lisbeth Østergaard, til at lave en tjekliste for det gode samarbejde mellem virksomhed og influencer.
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Maja Kim Madsen, founder Surisuri.dk. Lisbeth Østergaard, influencer.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150504/3d5ee6d1d1951cf72645154d98aa3adaa3d77a68ae56c4c13f2577943cabef39.mp3" type="audio/mpeg" length="42779980" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150494</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-gaar-opfinderen-fra-prototype-til-produkt-for-sin-sociale-grill-11532150494</link>
      <title>Hvordan går opfinderen fra prototype til produkt for sin sociale grill?</title>
      <description>Jakob Matthiesen drømmer om et ægte iværksættereventyr med sin opfindelse, den sociale grill. Han har brugt tre år på at komme fra ide til prototype. Grillen virker, men nu har han brug for hjælp til at få den testet, sat i produktion og ud til de rigtige kunder. Vært Trine Hansen henter hjælp hos den garvede investor Ole Bay Jensen, der selv har skabt et iværksættereventyr på de karrusel-døre til supermarkeder, som han satte i produktion i midten af 1970erne. Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Jakob Matthiesen, iværksætter bag WeBarbeque. 
Ole Bay Jensen, medlem af DanBan og partner i netvaekst.dk 
I redaktionen: Diana Bach. 
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150494/39e83bb239cd96ff68018da57bcf144fd5a506fea061409dd1a7c2860954d3e2.mp3" type="audio/mpeg" length="43372111" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150484</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-kan-mad-med-melorm-skubbes-fra-vaemmelse-til-velvaere-11532150484</link>
      <title>Kan mad med melorm skubbes fra væmmelse til velvære?</title>
      <description>Iværksætter Johs Sterlie har taget et skarpt sving i sit liv, fra et job som cybercrimeefterforsker til nu at være opdrætter af melormelarver som mad til mennesker. Han ser masser af gode argumenter for, at vi alle bør lægge flere insekter på middagstallerkenerne. Men salget i hans virksomhed er præget af, at der stadig er en stor kulturel barriere og endda væmmelse omkring det at bruge den type fødevarer. Vært Mads Peter Veiby inddrager Barbara Vad Andersen, der forsker i sammenhængen mellem smag, lyst og appetit.
Vært: Mads Peter Veiby.
Medvirkende: Johs Sterlie, founder Falkensteen. Alexander Krewald, salgs- og marketingschef Falkensteen. Barbara Vad Andersen, institut for fødevarer Aarhus Universitet.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150484/26fa74fe57cef14c5e99c34fb11fffbb6594aa024e321b05d7804784415f492e.mp3" type="audio/mpeg" length="43307598" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150474</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-kan-tjek-paa-menneskerettigheder-give-plus-paa-bundlinjen-11532150474</link>
      <title>Kan tjek på menneskerettigheder give plus på bundlinjen?</title>
      <description>Bureaukratiet omkring GDPR vil ligne vand til sammenligning, når nye krav om hensyn til menneskerettighederne rammer de danske virksomheder inden længe. Iværksætteren Maria Brask har bygget en tjeneste op, der kan hjælpe virksomhederne med at leve op til kravene. Men måske er hun for tidligt på den? For det er tilsyneladende kun få, der har opdaget, hvad der er på vej. Vært Mads Peter Veiby mærker de små hår rejse sig ved tanken om at skulle arbejde sig gennem papirbunkerne. Han får hjælp fra advokat Line Berg Madsen, der kan fortælle om, hvorfor opgaven giver mening for virksomhederne allerede nu.
Vært: Mads Peter Veiby
Medvirkende: Maria Brask, founder Humaturity. Line Berg Madsen, partner og advokat ved Poul Schmith, Kammeradvokaten.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:52</itunes:duration>
      <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65c1df3610474546f5e98826.jpg" />
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150474/7706b6048ce3268df39f6710edf49e79cb7a1e9a0154e55d2fca41dd2fe6c451.mp3" type="audio/mpeg" length="43011535" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150464</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-bliver-jeg-klar-til-at-afgive-kontrol-11532150464</link>
      <title>Hvordan bliver jeg klar til at afgive kontrol?</title>
      <description>Hugo Grønlund har opfundet en møtrik, så børn let kan bygge huler og slotte af pap. Møtrikken hedder HUBU, og Hugo drømmer om at sælge dem til hele verden. Men, det skal bare ikke være med ham bag rattet. Hugo har erkendt, at han ikke er den, der skal drive forretningen. Trine Hansen tager fat i rekrutteringsekspert Ene Charlotte Krog og sammen hjælper de dagens iværksætter i jagten på en direktør, der vil styre hans forretning mod nye markeder. 
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Hugo Grønlund, stifter HUBU. Ene Charlotte Krog, direktør for rekruttering i konsulenthuset Ballisager.  
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150464/1662c270760351b34961de8b6b617601cfeaa95e64fa614706e8151469024335.mp3" type="audio/mpeg" length="42323212" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150454</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-holder-ivaerksaetteren-et-sundt-mentalt-helbred-11532150454</link>
      <title>Hvordan holder iværksætteren et sundt mentalt helbred?</title>
      <description>Iværksætter Tenna Holdorff Christiansen vil gerne bryde med billedet af den succesfulde iværksætter. Hun mener, det er et tabu i branchen, at man ikke taler om arbejdspres og stress. Booster vært Trine Hansen tager emnet op i dette program og indhenter sparring fra ekspert i iværksætterpsykologi, Cecilie Willer. Hun coacher både Tenna og Trine i at forstå, hvorfor iværksættere er i større risiko for stress, angst og et dårligt mentalt helbred. Og, hun kommer også med et overraskende råd: Lyt til din klynk!
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Tenna Holdorff Christiansen, direktør Recollector. Henrik Andersen, direktør LikeConcrete. Cecilie Willer, coach og ekspert i iværksætterpsykologi. 
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150454/5291027b93366e4d0e95e462c656c20aae14096e629884e3303ed685059d9f38.mp3" type="audio/mpeg" length="43496525" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150444</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-kan-ivaerksaetteren-gaa-ind-paa-flere-markeder-uden-at-doe-11532150444</link>
      <title>Kan iværksætteren gå ind på flere markeder uden at dø?</title>
      <description>Esben Rimi Christiansen står bag virksomheden Pure Algae, som både dyrker tang og renser vand for kvælstof. Han drømmer om at gøre virksomhedens forretningsmodel cirkulær, men hæmmes af en frase, som han har hørt gentaget i iværksætterbranchen: Du kan ikke gå ind på flere markeder uden af dø! Booster vært Mads Peter Veiby hiver fat i chefkonsulent Line Poulsen fra Dansk Industri for at høre, om den cirkulære forretningsmodel er fremtiden for Esben og iværksættere generelt? 
Vært: Mads Peter Veiby.
Medvirkende: Esben Rimi Christiansen, direktør Pure Algae. Line Poulsen, chefkonsulent Dansk Industri.  
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen. 
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150444/b75ead550e8d6a9fa8265d4e664a8537d82b8b0d8c594555c202f80f46152c21.mp3" type="audio/mpeg" length="42274836" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150434</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvornaar-har-man-dedikeret-sig-nok-og-fortjent-et-stykke-af-kagen-11532150434</link>
      <title>Hvornår har man dedikeret sig nok og fortjent et stykke af kagen?</title>
      <description>27-årige Andreas Væring har opfundet en metode, som omdanner fiskeslam til fiskefoder, sammen med fire af sine studiekammerater på DTU. De kalder virksomheden for AQ Feed, og den spås en stor fremtid. Men hvad gør man så iblandt venner, når det hele bliver meget seriøst? Hvem har ret til et stykke af kagen, og hvornår skal den deles? Trine Hansen ringer til direktør for Soundboks, Jesper Theil Thomsen, og sammen giver de sparring på de nødvendige aftaler, man må lave i en virksomhed med flere founders.  
Vært: Trine Hansen.       
Medvirkende: Andreas Væring, direktør AQ Feed. Jesper Theil Thomsen, direktør Soundboks.
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen. 
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150434/2e3290c8ac9e2cb35b25757f87ccf3060549033fab3c9356d2c71823196dd37d.mp3" type="audio/mpeg" length="43485004" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150424</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/hvorfor-siger-forbrugerne-nej-naar-klimaet-siger-ja-11532150424</link>
      <title>Hvorfor siger forbrugerne nej, når klimaet siger ja?</title>
      <description>Morten Vestergaard har opfundet en løsning, der sparer på vandet ved at sende badevand videre til skyl i toilettet. Men selv om han tilbyder at installere det gratis, møder han en mur af afvisninger. Alle siger, at de ønsker at redde klimaet, alligevel er det ekstremt svært at få forbrugerne til at ændre adfærd. Især hvis det er besværligt eller kræver en udgift her og nu. Vært på Booster Mads Peter Veiby får forklaringen hos Kristian Roed Nielsen, der er ekspert i forbrugeradfærd og bæredygtighed. 
Vært: Mads Peter Veiby.
Medvirkende: Morten Vestergaard, stifter Grey Water Solution. Kristian Roed Nielsen, adjunkt CBS.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150424/35b03333e9707e78c8609e22c9076bfd2c0ae91d5fce439ab3c4119afd89bc8f.mp3" type="audio/mpeg" length="43312777" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150414</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-faar-esportfirmaet-flyttet-fokus-fra-pris-til-kvalitet-11532150414</link>
      <title>Hvordan får esportfirmaet flyttet fokus fra pris til kvalitet?</title>
      <description>Esporten er i rivende vækst, og det samme er markedet for tilbehør til de spillere, der konkurrerer ved hjælp af mus og tastatur. De to venner Morten og Lasse har startet Esportoutfit, der laver specialdesignede t-shirts til holdene. Men de har svært ved at finde frem til de unikke argumenter, der skal sælge deres produkter. Det handler om at holde fast i den røde tråd frem for at konkurrere på prisen, lyder det fra vært Trine Hansen og e-handel-eksperten Anna Katrine Matthiesen.
Vært: Trine Hansen
Medvirkende: Morten Kaj Degnebolig, stifter Esportoutfit.
Lasse Stokbæk Bekke, stifter Esportoutfit. 
Anna Katrine Matthiesen, client director Vertica.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:34</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150414/6ed073727cb795b7b1e1f3c6fc7257657b96390a2daea997b960654d81daa9d3.mp3" type="audio/mpeg" length="42580108" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150404</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-skal-aegteparret-skrotte-droemmen-om-et-dating-eventyr-11532150404</link>
      <title>Skal ægteparret skrotte drømmen om et dating-eventyr?</title>
      <description>Louise og Peter Dronninglund har i flere år brugt alle deres timer og penge på at skabe et dating-univers i app'en Date min dude. Men de har kun fået en lille del af de kunder, som de havde regnet med og håbet på. Nu står de ved en skillevej. Skal de sige farvel til drømmen og lukke app'en ned, eller skal de sætte alt ind på at komme i mål? Vært Mads Peter Veiby spørger kritisk ind til deres evner til eksekvering. Den nordjyske iværksætter Thomas Thomsen byder ind med sine erfaringer.
Vært: Mads Peter Veiby
Medvirkende: Louise Dronninglund, grundlægger Date min dude. Peter Dronninglund, grundlægger Date min dude. Thomas Thomsen, stifter af Better World Fashion.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150404/02770ec832dd3f7110ebed1a59ba946bb833a0af7576d656af21c2fe26f39489.mp3" type="audio/mpeg" length="43207949" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150394</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-skabes-et-stort-og-boellefrit-faellesskab-mod-overfald-11532150394</link>
      <title>Hvordan skabes et stort og bøllefrit fællesskab mod overfald?</title>
      <description>Fire unge kvinder står klar med overfaldsalarmen Cedi. Men for at den kan virke, skal de opbygge et stort community, hvor frivillige løber ud for at hjælpe i kritiske situationer, ligesom hos Hjerteløberne. Vært Trine Hansen trækker på Hjerteløbernes projektleder Grethe Thomas for råd om, hvornår fællesskabet er stort nok, og hvordan selvtægtsfolk kan sorteres fra. 
Vært: Trine Hansen
Medvirkende: Camilla Højberg Pedersen, co-founder Cedi. Camilla Sonne, co-founder Cedi. Grethe Thomas, projektleder Trygfonden.
I redaktionen: Diana Bach
Redaktør: Jesper Langballe</description>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150394/f5c6153196163a1e9e483c93de7fd98d0a86e76f9e23256468c0270b17c62fb2.mp3" type="audio/mpeg" length="43328910" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150384</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-skal-snack-goeres-ringere-for-at-blive-klar-til-supermarkederne-11532150384</link>
      <title>Skal snack gøres ringere for at blive klar til supermarkederne?</title>
      <description>Martin Hansen og Benjamin Jack Pedersen fra Bælg har lavet en, i deres øjne, perfekt snack på sunde råvarer. Men den lille kikærtehapser skal opbevares på køl, og det gør det stort set umuligt at komme ind i de butikker, hvor der er rigtigt mange kunder, nemlig supermarkederne. De spørger Boosters vært Mads Peter Veiby om råd til at opnå vækst. Undervejs får de hjælp af Lars Aarup fra Coop og Peter Juul Regnersgaard fra True Gum.

Vært: Mads Peter Veiby
Medvirkende: Martin Hansen, medstifter i Bælg. Benjamin Jack Pedersen, medstifter i Bælg. Lars Aarup, kommunikations- og analysechef i Coop. Peter Juul Regnersgaard, co-founder i True Gum.
I redaktionen: Diana Bach
Redaktør: Jesper Langballe</description>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150384/3e7aa3f7235f036ab73b4d0de65971359e25e65bfb7e623d71dbf6c755b6e706.mp3" type="audio/mpeg" length="43375567" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150374</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-faar-designvirksomheden-mere-salg-i-butikkerne-11532150374</link>
      <title>Hvordan får designvirksomheden mere salg i butikkerne?</title>
      <description>Designvirksomheden Fablewood har skabt en række træfigurer, som både kan pynte på reolen og samle hele familien i en leg. Produktet er multifunktionelt. Men det er målgruppen ikke, lyder den konstruktive kritik i dagens program. Trine Hansen og brandingstrateg Dorrit Bøilerehauge hjælper virksomheden Fablewood og lægger den strategi, der skal få flere kunder til at tage netop deres design i indkøbskurven.  
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Kristian Sidelmann, direktør og medstifter i Fablewood. 
Rasmus Fiil Svarer, medstifter i Fablewood. 
Lars Friis Nielsen, medejer og salgsansvarlig i Fablewood. 
Dorrit Bøilerehauge, online brandingstrateg og lektor i design og mode på Århus Universitet. 
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150374/0c49480d4f7a84aabd82f98e6ea0a0f5a7efb66fdc58f5c0328bf87ae6067582.mp3" type="audio/mpeg" length="43452749" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150364</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-har-mor-og-datter-styr-paa-hvem-der-er-chef-under-generationsskifte-11532150364</link>
      <title>Har mor og datter styr på hvem der er chef under generationsskifte?</title>
      <description>Anja Brink Askov står bag virksomheden ABA Living sammen med sin mor Hanne Gedde. De laver specialsyede hynder og puder, og virksomheden er i rivende vækst. Men hvem er egentlig chefen i det daglige? Forretningen bygger på mor Hannes viden og erfaring som leder af en systue gennem fire årtier. Mens Anja bidrager med tæft for digital marketing og en moderne tilgang til ledelse. Vært Trine Hansen kender selv til fordele og ulemper ved at køre en virksomhed sammen med sin mor. Coaching-ekspert Sofia Manning bidrager med gode råd.
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Anja Brink Askov, direktør ABA Living. Hanne Gedde, direktør HG Lønsy. Sofia Manning, coachingkonsulent.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150364/3adb26b33d65dec6a0af6114fd84210e363d97335cdf1d34264348ccd3dbdee2.mp3" type="audio/mpeg" length="43290314" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150354</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-kan-sangeren-faa-foden-indenfor-doeren-hos-visionaere-virksomhedsledere-11532150354</link>
      <title>Kan sangeren få foden indenfor døren hos visionære virksomhedsledere?</title>
      <description>Methe Danefeldt kalder sig selv musikalsk relationsskaber. Hun tager ud på arbejdspladser og laver forskellige former for fællessang. Men det er noget op ad bakke at sælge ideen om, at medarbejdere får bedre trivsel ved at synge og bevæge sig sammen en gang om ugen. Vært Mads Peter Veiby henter inspiration hos en ledelsestrendsætter, Lars Kolind, og hos yoga-iværksætter Britt Ziwes. Sammen kigger de på, hvordan man sælger bløde værdier til folk på direktionsgangene.
Vært: Mads Peter Veiby
Medvirkende: Methe Danefeldt, iværksætter. Lars Kolind, erhvervsleder. Britt Ziwes, stifter af Kontoryoga.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.
(Sendt første gang 2. september).</description>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:59</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150354/f4ec747b9766c0198957bd8cfb9e51d1c9167c1ba224265db299de2ad9a0018a.mp3" type="audio/mpeg" length="43190670" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150344</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-kan-smaa-loegne-give-planteretter-et-forspring-hos-hr-og-fru-danmark-11532150344</link>
      <title>Kan små løgne give planteretter et forspring hos hr og fru Danmark?</title>
      <description>Planteslagterne laver rødbedebøffer, bønnefrikadeller og andre færdige planteretter, som de sælger på køl og frys i supermarkederne. Nu mærker de en stigende konkurrence fra de helt store spillere i fødevarebranchen, og derfor haster det med at få sig brandet hos forbrugerne. Men hvordan? Vært Mads Peter Veiby kommer med sine forslag og brandingeksperten Tobias Enné giver et bud på en kampagne bygget op om de små løgne vi fortæller hinanden og os selv.
Vært: Mads Peter Veiby.
Medvirkende: Emil Andersen, direktør hos Planteslagterne. 
Jessica Aschemann-Witzel, professor Aarhus Universitet. 
Tobias Enné, kreativ direktør i Mensch.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:53</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150344/4476679558ddee05396c62f3a7ebedfd09c5e43158476640081bf36eddab1db8.mp3" type="audio/mpeg" length="43055890" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150334</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-sikrer-opfinderne-deres-produkt-og-undgaar-tyveri-11532150334</link>
      <title>Hvordan sikrer opfinderne deres produkt og undgår tyveri?</title>
      <description>Mewalii er navnet på et bæredygtigt hygiejnebind, som opfinderne Simone Westergaard og Frederikke Dahl står bag. 
De to unge iværksættere er klar til at sende prototypen i produktion ude i Europa, men frygter at de ikke har sikret sig juridisk korrekt i forhold til ophav og idé. 
Vært Trine Hansen sikrer makkerparret eksperthjælp fra fagjuridisk chef i Dansk Erhverv, Sven Petersen, som forklarer hvordan fortrolighedserklæringer, mødereferater og EU-ret kan hjælpe dem med at sætte produktionen sikkert i gang. 
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Frederikke Dahl, stifter Mewalii. Simone Westergaard, stifter Mewalii. Sven Petersen, fagjuridisk chef, Dansk Erhverv. 
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150334/9d5a6a49bcf7e4ef80cef5b641693a8ec7b4e97c7c9230ac6595c584af3f1284.mp3" type="audio/mpeg" length="42409611" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150324</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-gaar-mountainbike-app-fra-freemium-til-premium-11532150324</link>
      <title>Hvordan går mountainbike app fra freemium til premium?</title>
      <description>Op mod 30.000 personer bruger hver måned app'en Mountainbike United, som Morten Kamp Schubert står bag. Indtil videre har app'en været gratis, men nu har Morten brug for at konvertere sine brugere fra freemium til premium. Vært, Mads Peter Veiby trækker på Dineros direktør, Martin Thorborg, for at hjælpe Morten med den store opgave.
Vært: Mads Peter Veiby.
Medvirkende: Morten Kamp Schubert, iværksætter og stifter af Mountainbike United. Martin Thorborg, adm. Direktør i Dinero.
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150324/8f8a4e54651c50f64a63bb09158bd222f82d9ce8d73b40de09b8778ea93d77db.mp3" type="audio/mpeg" length="42771338" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150264</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-skal-ivaerksaetteren-satse-paa-konkurrencer-eller-fokusere-paa-kerneforretningen-11532150264</link>
      <title>Skal iværksætteren satse på konkurrencer eller fokusere på kerneforretningen?</title>
      <description>Iværksætterne Flid Tools, der producerer værktøj til alle køn, har netop vundet en pris i en af Danmarks største iværksætterkonkurrencer, Venture Cup. Men har det været tiden værd? Og får man nok retur ved at bruge ressourcerne på en iværksætterkonkurrence frem for på kerneforretningen? Det spørgsmål har Solveig Kolstad fra Flid Tools med i Booster-studiet, hvor de to værter, Trine Hansen og 
Mads Peter Veiby, står klar med sparring og konstruktive puf til forretningen. 
Værter: Trine Hansen og Mads Peter Veiby.
Medvirkende: Solveig Kolstad, Flid Tools.
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150264/5a0a23213e7fc0d5a362498b68e1b5b17b08a5bffdd7b58f7ad709ba4ee98732.mp3" type="audio/mpeg" length="42865813" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150254</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-saettes-kreativ-produktudvikling-i-system-11532150254</link>
      <title>Hvordan sættes kreativ produktudvikling i system?</title>
      <description>Nicolai Mazur har været iværksætter siden han var 13 år gammel. Nu er han 24 år og er gået i luften med Dately.dk, der er en månedlig boks med ingredienser til en date for det etablerede par. Boksen skal helst blive ved med at være overraskende og spændende for parrene at åbne. Derfor søger Nicolai hjælp i Booster til at arbejde systematisk med ideudviklingen og indholdet af kasserne. Trine Hansen henter undervejs eksperthjælp fra Johan Bülow, der står bag gourmetbrandet Lakrids by Bülow. Han skaber sine nye produkter med hjælp fra Lakrids Lovers, et trofast community med smag for lakrids.
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Nicolai Mazur, founder Dately.dk, Johan Bülow, kreativ direktør i Lakrids by Bülow.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:33</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150254/03721d45feb43d263baacda9278f8cc006c943447d4a97992c02473bda1f7ed5.mp3" type="audio/mpeg" length="42569170" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150244</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-er-det-for-gammeldags-at-reklamere-i-trykte-medier-11532150244</link>
      <title>Er det for gammeldags at reklamere i trykte medier?</title>
      <description>Pluma Posters laver designplakater og har fået tilbud om at annoncere i et af Danmarks førende boligmagasiner. Annoncen er dyr, og er det overhovedet pengene værd at satse på trykte medier i dag? Vært Trine Hansen trækker på hjælp fra professor i marketing, Per Freytag, når hun hjælper dagens iværksætter med svar på, om de skal satse på at reklamere online eller offline.
Vært: Trine Hansen. 
Medvirkende: Rachel Junker, designer Pluma Posters. Nicolai Junker, direktør Pluma Posters. Per Freytag, professor i marketing ved Syddansk Universitet. 
I redaktion: Sara Røjkjær Knudsen. 
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150244/beb498f20147c8aeb32eaed95b7ea9a3a4edf5e2f7f4ec5cdcb040776db25b7b.mp3" type="audio/mpeg" length="42758095" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532150234</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-knaek-koden-og-faa-flere-kunder-over-paa-abonnement-11532150234</link>
      <title>Knæk koden og få flere kunder over på abonnement!</title>
      <description>28-årige Andreas Broch har stiftet Gaia Madservice, der leverer plantebaserede måltidskasser i hele Danmark. Han vil gerne give virksomheden stabilitet ved at få flere til at abonnere på måltidskasserne. Men hvordan får man kunderne til at vælge den faste tilknytning frem for engangskøb? Vært Mads Peter Veiby trækker på en af de dygtigste til at drive abonnementsforretning, når han har CEO for Goodiebox, Rasmus Schmiegelow, med til at rådgive dagens iværksætter. 
Vært: Mads Peter Veiby.
Medvirkende: Andreas Broch, stifter Gaia Madservice. Rasmus Schmiegelow, CEO Goodiebox.
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen.         
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 13:30:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532150234/98233188fca63c77d5984fca6aac15bfcc39554adad21c4d04e2571755bdc22b.mp3" type="audio/mpeg" length="43456208" />
    </item>
  </channel>
</rss>