<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 09:10:03 +0100</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-at-snige-ekstra-problemer-med-til-laegen-det-nye-mobilepay-og-poetry-day-13332427124</link>
      <title>At snige ekstra problemer med til lægen, det nye MobilePay og Poetry Day</title>
      <description>JoJo har været ved lægen, og når først man er kommet derop, er det ofte sådan, at man gerne vil nå at runde 5-10 skavanker, som man har samlet til bunke. Det er der bare ikke altid tid til. Så hvordan bærer man sig ad med at snige det hele med til en lægetid? Vi prøver at få fat på lægekyndig lytter, så vi kan få et par fif.
Hvis der er én ting, der er talk of town de her dage, så er den opdaterede version af MobilePay. Appen er blevet lavet om, og den snak er faktisk nået helt til den røde løber af filmen 'Jagtsæson 2'. Her var det særligt skuespiller Peter Gantzler, som føler sig meget forvirret over den nye opdatering. Vi snakker om frustrationen - For er det egentlig en god opdatering?
Sidst, men ikke mindst, er det World Poetry day - verdens Poesidag. Og i den anledning har vi sat os for at skrive digte til hinanden. Det kan jo rumme mange følelser sådan noget, så er det nemmere at sige ting til hinanden gennem peosien?
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Viggo Schwartz Kimer, folkeskolepraktikant.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427124/5d26b2460e46dac33b7873c3901938faeac576c7bae46ac8fe8d69c1974d3164.mp3" type="audio/mpeg" length="172995149" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-flere-karakterer-i-folkeskolen-dm-i-amatoerjodling-og-catchfrases-13332427123</link>
      <title>Flere karakterer i folkeskolen, DM i amatørjodling og catchfrases</title>
      <description>Der er kommet en ny folkeskoleaftale, som blandt andet giver mulighed for at teste og give karakter til elever ned til 6. klasse. Danske Skoleelever og Skolelederforeningen siger, at det lyder som en skidt ide, fordi det skaber dårlig trivsel, men politikerne er ikke enige. Vi kunne godt tænke os at høre hvilke argumenter, børnene selv har. Og så afprøver vi lige det her nye testsystem af ved at give dem en karakter ud fra, hvor gode de er til at tale deres sag.
Så skal vi afholde en form for Danmarks Mesterskab. Vi er nemlig blevet helt vilde med jodling her på programmet, og derfor vil vi gerne lave en ny jingle til Carte Blanche med et spirende jodle-talent.  Vi afholder derfor DM i amatørjodling, så vi finder den bedste kandidat til opgaven.
Sidst runder vi jeres catchfrases. Vi leder nemlig efter den perfekte catchfrase, man kan bruge, når man tager afsked med nogen.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427123/9c39ce6066bfb1900f668cf6b3864fd55a1e52ca8f47282350dbdd64cb65fca0.mp3" type="audio/mpeg" length="172994564" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-en-akavet-undskyldning-rotter-paa-stoffer-og-berlingskes-talent-100-liste-13332427122</link>
      <title>En akavet undskyldning, rotter på stoffer og Berlingskes Talent 100-liste</title>
      <description>I dag har Mads Fuglede fra Venstre meldt ud, at han ikke vil være i partiet mere og skifter til Danmarksdemokraterne. Det betyder, at regeringens tre partier tilsammen har 87 mandater, hvis man tæller Jon Stephensen med, og derfor er der ikke længere et flertal. Det betyder muligvis, at Lars Løkke skal sige et akavet undskyld til Mike Fonseca, så regeringens flertal ikke smuldrer. Vi tror ikke, at Lars er alene om at bikse en akavet undskyldning sammen. Derfor beder vi jer om at ringe ind med jeres historier.
Så skal vi snakke stoffer. Vi har tidligere snakket om, hvordan afhængigheden af rusmidler har spredt sig til dyreriget, da delfiner er begyndt at blive høje på kuglefiskens nervegift... Og nu er den gal igen - Denne gang hos rotterne.
Sidst, men ikke mindst, skal vi tale om Berlingskes årlige Talent 100-liste. En liste med 100 talenter under 36 år, som er vigtige for det danske erhvervsliv. Det er jo en elitær liste, og derfor laver vi vores egen, som vores lyttere kan blive en del af.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427122/91e485a93519fea74d8f7b8d037f52b49fc217e42f6464ce4597e6950cc5714c.mp3" type="audio/mpeg" length="172994570" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-gaver-fra-jannik-sex-til-ol-og-en-elitaer-weekend-13332427121</link>
      <title>Gaver fra Jannik, sex til OL og en elitær weekend</title>
      <description>Jannik har været på skiferie, og derfor er der traditionen tro gaver til Henrik og JoJo - Hvis de selvfølgelig gør sig fortjente til dem. Det skal de blandt andet ved at høre om hele Janniks ferie, og kæmpe til den bitre ende i en dum quiz, Jannik selv har lavet.
Så snakker vi om sex til OL. Sidst, der var sommer-OL, blev det afholdt i Tokyo under corona, og derfor måtte atleterne ikke have sex med hinanden. Men det må de fandme i år, når det denne sommer afholdes i Paris. Og det lader næsten til, at der nærmest bliver opfordret til det. Der vil nemlig blive uddelt 300.000 kondomer i OL-byen, hvilket svarer til to styks per dag til hver atlet.
Til sidst skal vi snakke om elitære weekendplaner. Jannik og Henrik har nemlig været til uofficiel Danmarkmesterskab i vinsmagning, hvilket jo kan virke lidt småelitært, men de to herrer mener, at masser af danskerne godt kan lide at tage småeliteære valg i weekenden. Om det er at købe Eriks bearnaise i stedet for Knorr, eller at du har taget underbukser på uden huller i. Vi hører om jeres højborgerlige weekendplaner.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427121/eac9bcf5af10837d09ae825c24c71985431e2d567d4512ad792e340de210eb25.mp3" type="audio/mpeg" length="172994570" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427104</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-plagiatdetektiv-pist-vaek-med-puk-og-en-mulig-sexistisk-kogebog-13332427104</link>
      <title>Plagiatdetektiv, pist væk med Puk og en mulig sexistisk kogebog</title>
      <description>Hvad gør man, hvis man har en kedelig jobtitel? Man finder da bare på en ny selv. Der har freelancejournalist Niels Lykke Møller gjort, som nu er blevet mediernes plagiatdetektiv, efter han har gravet i, om Kathrine Diez og nu også Lasse Skytt har plagieret i deres artikler. Derfor har vi sat os for at hjælpe dig, der sidder derude, med at spice din jobtitel op, hvis du synes, at den er blevet lidt kedelig.
Så skal vi snakke om Puks forvsinden. Puk Elgård har nemlig lukket alle sine sociale medier, som af indlysende årsager er blevet en stor historie i medierne. Men Puk går jo derfor også glip af en masse ting på 'SoMe', som man plejer at kunne tale med om. Har hun overhovedet set Bendtners store hatte eller hørt udtrykket 'come on now dauwg'? Vi ringer og opdaterer hende.
Sidst har Jannik taget kogebogen 'Mand eller kylling' med, som er et spændende samarbejde mellem kok og komiker Lars Hjortshøj og Morten Heiberg. Bogen er skrevet i år 2005, og der et par passager, som godt kunne få sexisme-alarmen til at ringe lidt. Vi dykker ned i eksemplerne og ser, om den holder i dag.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Puk Elgård.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427104/e6bcd982633251bf544693eed403c4b1a507a6638d2a2b8c5e667c2383ccc59f.mp3" type="audio/mpeg" length="172994568" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-truende-bagvaerk-stemmekloner-og-personlige-catchfrases-13332427103</link>
      <title>Truende bagværk, stemmekloner og personlige catchfrases</title>
      <description>Tidligere sygeplejerske i psykiatrien Thomas Sørensen har sendt en kritisk, men satirisk, kagemand afsted til psykiatriens ledelse med ordene: "Brænd bygning 4". Det tog de som en trussel og ville have det anmeldt, men sagen blev aldrig til noget. Teorien er, at en kage med et marcipanansigt, som smiler, ikke kan være en trussel. Men vil det så sige, at man bare kan smække alle slags trusler på en kage og slippe afsted med det? Vi ved ikke meget om konditeri. Derfor ringer vi til John Jønsson, formand for Bager- og Konditormestre i Danmark, og spørger ham.
Den hollandske løber Femke Bol har lige vundet verdensrekorden for indendørs 400-meterløb, men det er ikke derfor, hun er på alles læber i dag. Hun er nemlig gået viralt, fordi hun lyder som Mickey Mouse, når hun taler. Vi tror, at der er andre, som tit får at vide, at de lyder som en kendt person eller figur. Derfor beder vi jer om at ringe ind, så vi kan gætte jeres stemmeklon.
Sidst i programmet hjælper vi dig, der står og mangler en personlig catchfrase. Her på programmet mener vi, at alle fortjener en god catchfrase, og nu får du muligheden for at få din helt egen.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: John Jønsson, formand for Bager- og Konditormestre i Danmark.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427103/3b0000ec923827b11fc78a5be17f031ad3a2d2595a4363a7c838c495c8b2582e.mp3" type="audio/mpeg" length="172994567" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427102</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-ulovlige-scorereplikker-bestikkelsespoelser-og-jojos-laegehus-13332427102</link>
      <title>Ulovlige scorereplikker, bestikkelsespølser og JoJos lægehus</title>
      <description>En tidligere oberst i den amerikanske hær står til at komme 10 år i brummen, fordi han kom til at dele en masse tophemmelige ting, til hvad, han troede, var til en normal ukrainsk kvinde på en dating-app. Blandt andet fortrolige oplysninger fra tophemmelige møder om krigen i Ukraine - Ikke smart, men han gjorde det jo for at imponere hende. Og vi er ret sikre på, at han ikke er en eneste, der har sagt dumme ting for at imponere en, de er forelsket i. Derfor hører vi i dag om jeres uheldige datingssnakke.
Så skal vi også forbi festivalen Musik I Lejet. De har nemlig siden festivalens fødsel for 14 år siden afholdt festivalen ulovligt, da det ikke har stået i en lokalplan, at man må drive festival på det område, de bruger. I aften bliver festivalens skæbne afgjort ved et byrådsmøde i Gribskov. Og de, der står bag festivalen, har sørget for, at borgere, der møder op foran rådhuset, kan få en grillpølse for opbakningen. Altså en form for bestikkelsespølse. Men findes der egentlig situationer, hvor en grillpølse ville ændre vores holdning til noget? Det taler vi om i dag.
Sidst opfylder vi en af JoJos helt store drømme. Hun får nemlig lov til at diagnosticere en lytter live i radioen. Noget hun mener, at hun er meget kompetent til, da en stor del af hendes familie arbejder i sundhedsvæsnet. Men kan det passe?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427102/bb5de4ccd141a52348f6df1ea8440300ac2733c008d5a7944e0b579f5cb7fb02.mp3" type="audio/mpeg" length="172994568" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-i-hvilken-uheldig-situation-er-der-sevet-luft-ud-af-din-rumstation-13332427101</link>
      <title>I hvilken uheldig situation er der sevet luft ud af din rumstation?</title>
      <description>I dag taler vi først om voksenformater, som er blevet børnificeret. Først var det Den Store Bagedyst, som blev til 'Junior Bagedysten', og nu er Løvens Hule blevet til 'Løvens Hule Junior'. Man propper altså børn ind i et voksenformat og vupti, så var det et helt nyt program. Denne meget komplicerede måde at udvikle nye formater vil vi gerne være en del af. Vi kigger derfor på andre DR-programmer, som man kan proppe børn i.
Der er ved en fejl sevet luft ud af Andreas Mogensens rumstation - Noget vi alle kender til. Derfor runder vi programmet af med lytterinddragelsen: "I hvilken uheldig situation er der sevet luft ud af din rumstation". Vi leder altså efter den sjoveste historie om engang, du har pruttet, hvor du ikke skulle have gjort det. Lytterindragelser er jo noget, vi laver hver dag her på Carte Blanche. Både fordi det er hyggeligt at snakke med jer, men også fordi vores chefer siger, at det er communityskabende. Derfor spørger vi lige på bagkant, hvordan det her indslag er for dig, der er med.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427101/aef3fc0189d3c4e09ec6029a01c4366486d1bd699e878034b027cd2ba02529e5.mp3" type="audio/mpeg" length="172994569" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427094</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-kristne-popstjerner-og-love-is-blind-for-lyttere-13332427094</link>
      <title>Kristne popstjerner og 'Love is Blind' for lyttere</title>
      <description>Det kristne par Daniel og Debbie er begyndt at smide sangvideoer ud på sociale medier, og de synger overraskende godt. Men er det bare de to tilfældige kristne, der synger godt? Nej. For Daniels bror og Daniels brors ven synger også himmelsk. Noget tyder altså på, at det kan give god mening i udviklingen af fremtidens musiktalenter, at man lukker dem ind i et radikalt, kristent miljø, hvor alt mangel på kor fremkalder korporlig afstraffelse, og som ovenikøbet styres af en rablende gal kvinde med et direkte talerør til gud, indtil de synger rent. Right?
Så snakker vi om, hvorvidt vi kan vi gætte, om du, der lytter med, identificerer dig selv som attraktiv eller ej - KUN ved at høre din stemme. En spritny sæson af Netflix-serien 'Love is Blind' er nemlig kommet ud. Et tv-show, hvor deltagerne dater hinanden gennem en væg, og derfor ikke kan se hinanden. Så kan vi høre, om DU selv mener, at du er hot or not? Det tester vi også af i dag.
Sidst får Henrik endelig lov til at snakke lidt om Hell Divers 2, men det bliver ikke med JoJo og Jannik...
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427094/e982f3053a3e96d9d77c46bcf23cec53af7b5e6f3bea2fd789a49b3fa0653b60.mp3" type="audio/mpeg" length="172994571" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-dumme-ting-vi-naegter-at-aendre-pinlig-loebemusik-og-lottotegn-13332427093</link>
      <title>Dumme ting vi nægter at ændre, pinlig løbemusik og lottotegn</title>
      <description>En rigmand i USA har bosat sig i et hus, som efter en storm hænger og dingler helt udover en klippeside. Og selv om det er dumt, så nægter han at flytte. Og det elsker vi ham lidt for. Vi kan jo alle sammen genkende følelsen af at være for stædig til at ændre noget, selv om vi godt ved, at det er dumt. Og for at få det bedre med os selv, spørger vi jer, hvad I gør, som, I ved, er en skidt ide.
Så har JoJo fundet ud af, hun har en helt anden musiksmag, når hun er ude at løbe. For at få fut i benene sætter hun nemlig "girl-power"-anthems på - noget hun ellers aldrig ville lytte til. Hun spørger derfor Jannik og Henrik, om de ændrer musiksmag i forskellige situationer.
Sidst runder vi en ny trend, som kører på sociale medier. Den handler om Lotto og lyder nogenlunde således: "Hvis jeg vandt i lotto, ville jeg ikke sige det til nogen, men der ville være tegn". Vi dykker ned I, hvad vores forskellige tegn på pludselig rigdom ville være.
Værter: JoJo, Jannik Schow Petersen og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427093/5d54a736d896cb098ee06068854b39fa110ca427baeda8029d8e79167b4152ee.mp3" type="audio/mpeg" length="172994574" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427092</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-influencer-chips-henriks-dagbog-og-daarlig-norsk-samvittighed-13332427092</link>
      <title>Influencer-chips, Henriks dagbog og dårlig norsk samvittighed</title>
      <description>Kims bliver kritiseret for at bruge influencere som Morten Munster og Jas og Mika til at deres chipsbattle. Kritikken kommer fra forbrugerrådet TÆNK og går på, at Kims prøver at stoppe chips ned i halsen på børn. Men ifølge Kims selv er kampagnen lavet til UNGE og altså ikke børn.
Men vil det sige, at vi har misforstået vores publikum her i DR? Vi har jo brugt de samme influencere til at lave børneindhold? Måske er det os, der tager fejl? Det taler vi om. 
Så har vi i dag også taget vores gamle dagbøger med, så I lyttere kan lære os at kende på flere planer. Men Henrik påstår selvfølgelig, at han aldrig har skrevet dagbog, hvilket jo ikke kan passe. Vi sætter derfor Henrik til at læse højt fra sin.
Sidst taler vi om den kritik, Danmark har mødt, fordi vi er i gang med at "importere sygeplejersker" fra lande som Indien og Filipinerne, som selv mangler sygeplejersker. Men grunden til, at vi mangler alle de sygeplejersker in the first place, er jo fordi, at Norge hapser dem alle sammen. Det vil vi gerne have sat en stopper for nu! Derfor ringer vi til vores norske (og meget bedrevidende) kollega fra P3 Norge, så vi lige kan fortælle ham, hvor skabet skal stå.
Værter: JoJo, Jannik Schow Petersen og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Espen Roness.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427092/390de90b278106057481c2b86e04a13368e6ca3692dce2dcce0d359ba925c160.mp3" type="audio/mpeg" length="172995150" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427091</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-store-bryster-i-forsvaret-koebenhavnere-og-irriterende-medpassagerer-13332427091</link>
      <title>Store bryster i forsvaret, københavnere og irriterende medpassagerer</title>
      <description>"Store ændringer i Forsvaret: Store bryster er nu velkommen i trøjen". Sådan lyder overskriften på en DR-artikel efter Forsvaret for nyligt droppede en række krav til kommende værnepligtiges kroppe. En rubrik, der jo rummer et enormt stort Ekstra Bladet-potentiale, men som godt kunne spices op. Derfor går vi i skriveværksted og kommer med vores bud-rubrikker, der ville fange læseren endnu mere.
Vi skal igen forbi den velkendte leg 'Vi er danskere så selvfølgelig' - nu i københavner-edition. Den nemmeste befolkningsgruppe at kaste sten efter.
Sidst skal vi tale om anstrengende medpassagerer. JoJo har en mistanke om, at hun er irriterende at køre bil med. Derfor spørger vi jer derude, hvad medpassagerer gør, som for alvor får jeres pis i kog.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427091/d39aea9990ef50335a6f35997ab3892ff0c55de30202ac66bdd6332b89f0c612.mp3" type="audio/mpeg" length="172995146" />
    </item>
  </channel>
</rss>