<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2024 06:07:44 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427264</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-mgp-mentorship-forkerte-efternavne-og-reese-witherspoon-i-koebenhavn-13332427264</link>
      <title>MGP-mentorship, forkerte efternavne og Reese Witherspoon i København</title>
      <description>Vi har de sidste par uger hjulpet pigegruppen 'Frie piger' med at lave en sang til børne-MGP, og i dag skal vi høre deres bud på en sang med musik. Vi håber selvfølgelig på, at vi kan få sneget 'Carte Blanche' ind i teksten, så det prøver vi i dag.
Så skal vi snakke om uheldige efternavne. En mand ved navn Kim medvirker nemlig i en artikel på B.T., da han har fået stjålet en masse jordbær og nu lukker sin vejbod. B.T. bringer ikke hans efternavn, fordi det vil gøre det for nemt at finde ham. Vi har en tese om, at det må være fordi, han hedder Kim Vejdbod eller Kim Jordbærsælger. Men er der mon nogle derude, der sidder med efternavne, som IKKE passer på dem? Måske en Tommy Kål, som hader kål. Det finder vi ud af i dag.
Sidst skal vi snakke kendte i København. For Reese Witherspoon suser rundt på en cykel i indre by, og der er åbenbart en grund til, at så mange kendte pludselig elsker den danske hovedstad. Det taler vi om i dag.
Værter: Jannik Schow, Henrik Eriksen og Jojo 
Medvirkende: Lærke Simone Lindbjerg og Natali Guldberg Jensen.</description>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427264/5d19f47423f8886005af56547f28a868e522daa1030136da8425de7cc0953efc.mp3" type="audio/mpeg" length="172802184" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427263</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-janniks-foedselsdag-nyheder-eller-pis-og-studenterslogans-13332427263</link>
      <title>Janniks fødselsdag, nyheder eller pis og studenterslogans</title>
      <description>Jannik har fødselsdag i dag, og det fejrer vi selvfølgelig. Men Janse er ikke ene om at være blevet født i dag. Han deler nemlig fødselsdag med skuespiller Simon Stenspil - Noget Jannik har været rigtig træt af, men pludselig ringer Simon og siger tillykke.
Så skal vi lege vores nye leg 'håbefulde nyheder eller pis'. TV 2 har nemlig en fane på deres hjemmeside, som hedder håbefulde nyheder. Typisk er det nyheder, der ikke får super meget opmærksomhed, fordi de er hyggelige, men også tomme journalistiske kalorier. Derfor tester Jannik de andre i, om de kan gætte de ægte håbefulde nyheder eller ej.
Sidst skal vi finde de bedste studenterslogans. Det er jo den tid på året, og derfor beder vi jer om at sende de bedste slogans ind, som I har set eller selv har lavet.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Simon Stenspil, skuespiller.
Charlie Løvetand, kortlæser og healer.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427263/a0e0f5a457adbb9de39f57066773f2a161fc65b3fa8686e078504b04804b4989.mp3" type="audio/mpeg" length="172802189" />
    </item>
  </channel>
</rss>