<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 05:56:30 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427204</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-henriks-store-performance-af-barbaras-rabarbarbar-13332427204</link>
      <title>Henriks store performance af Barbaras Rabarbarbar</title>
      <description>Den tyske superstjerne Bodo Wartke er i den seneste tid gået viralt med sin tyske rap, Barbaras Rabarberbar. En rap, som vi har tvunget Henrik til at lære udenad. Og i dag er dagen, hvor Henrik skal fremføre den for os - og ikke mindst for selveste Bodo Wartke.
Han har øvet sig dag og nat den sidste uges tid, men har det givet pote? Det beder vi Bodo om at afgøre. Efter fremførslen modtager vi pludselig et opkald fra den tyske ambassade, som lykønsker Henrik. Alt i alt en rimelig stor dag for vores kære Henny. 
Så er Carte Blanche simpelthen også kommet i SE og HØR! De har nemlig set stor værdi i vores nye podcast 'Foran Bachelorette', hvor vores helt egen hushealer og kortlæser Charlie Løvetand spår om Lissa og Sofies match med mændene. I artiklen forklarer de, hvordan Charlie har spået Lissa Paustien til at ende op med Andreas H. Vi må derfor bare sige, at vi har fat i den lange ende.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Bodo Wartke, tysk musiker og kunstner
Lasse Peter Rodevald, pressechef på den tyske ambassade.</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427204/2109a6bc7f903750bd8c07746e28252fe6f670d050f5f5651a3c531ebae9ced7.mp3" type="audio/mpeg" length="172802183" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427203</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-asienvision-livsmottoer-og-foran-bachelorette-13332427203</link>
      <title>Asienvision, livsmottoer og 'Foran Bachelorette'</title>
      <description>Der kommer måske en konkurrent til Eurovision. Den russiske præsident Vladimir Putin har nemlig sagt i et interview, at de to nationer Rusland og Kina vil lancere en international sangkonkurrence sammen. Danmark har jo de sidste år ikke klaret sig super godt i Eurovision. Af den grund vil vi gerne byde os til Kina og Ruslands Asiavision.
Faste lyttere ved, at vi synes, at alle bør have en catchfrase. I dag skal vi derfor høre de fedeste eller dummeste livscatchfrases, eller livsmottoer, som I har derude.
Sidst følger vi op på vores podcast 'Foran Bachelorette'. Den eneste podcast, der ser fremad og spår om, hvad der mon sker i TV 2-programmet. Det gør vi sammen med vores hushealer, Charlie Løvetand, som indtil videre har spået 100% korrekt.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Charlie Løvetand, healer og kortlæser.</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427203/9b143c3a021c4d6e61706e4efd3d03681a66452f364619edf50faaeb02a1ec71.mp3" type="audio/mpeg" length="172802186" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427202</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-dennis-knudsens-ansigt-og-vores-indre-monolog-13332427202</link>
      <title>Dennis Knudsens ansigt og vores indre monolog</title>
      <description>Dennis Knudsen har brudt endnu et tabu. Først satte han fokus på det at miste besindelsen på Kombardofærgen ved at flå en bom i stykker. Nu står han frem igen og bryder tabuet om at vise sit ansigt en uge efter en skønhedsoperation. Det taler vi om i dag.
Så snakker vi om vores indre monolog. JoJo har nemlig læst en artikel fra Politiken, som forklarer, at hver tiende dansker ikke har en indre stemme. I artiklen beskriver de den indre stemme som en livslang samtalepartner i ens hoved, som opmuntrer os, skælder os ud, minder os om, vi skal huske at købe køkkenrulle, og hjælper os med at forberede os på samtaler. Men hver tiende hører ikke en lyd. Vi vil derfor gerne finde en lytter, som ikke har en indre stemme, så vi får en fornemmelse af, hvordan de tænker.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427202/775f8967ada288eed213613d7bb84742eb5c1b454b1d17ec82d8a011cb05889b.mp3" type="audio/mpeg" length="172802192" />
    </item>
  </channel>
</rss>