<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 05:53:42 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427325</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-fulde-kaerester-ugens-uundgaaelige-og-ens-eget-gode-selskab-13332427325</link>
      <title>Fulde kærester, Ugens Uundgåelige og ens eget gode selskab</title>
      <description>Jannik og Henriks respektive bedre halvdele har begge været ude at svinge træbenet til Syd for Solen, hvilket betyder, at nogle andre har fået forstyrret deres skønhedssøvn. Men hvad er egentligt do's and dont's (mest dont's), når man er den fulde kæreste, der kommer sent hjem. (Spoiler: det hjælper ikke at tysse på sig selv). Carte Blanche plejer jo ikke at husere på en højhellig fredag, hvilket betyder mange premierer; blandt andet skal Jannik og Henrik præsentere P3's nye Ugens Uundgåelige i musikchefens sted.
Man er aldrig i dårligt selskab, når man er sammen med sig selv, men hvad kan man finde på at lave af skrupskøre ting, når man er sammen med mig, jeg og mig selv? Vi spørger lytterne, og som altid skuffer de ikke, når det kommer til de lavthængende frugter.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 12:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>03:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427325/f7120774c88cb36d39d21a63642b28f22bef937cae1d85d627cb95164f30c9fc.mp3" type="audio/mpeg" length="259202184" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427324</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-andres-hemmeligheder-daarlige-kondomundskyldninger-og-champens-ord-13332427324</link>
      <title>Andres hemmeligheder, dårlige kondomundskyldninger og Champens Ord</title>
      <description>Carte Blanche-bussen ruller, og Henrik og Jannik skal se kort eller billet. Oftest skulle man bare have holdt sin store mund, men nogle gange skal man holde den mere end andre, nemlig når man kommer til at afsløre andres hemmeligheder. Lytterne fortæller, om dengang de afslørede andres hemmeligheder og søger aflad hos Carte Blanche.
Findes der noget værre end dårlige undskyldninger? Ja, desværre. Der findes dårlige undskyldninger for ikke at bruge kondom, hvilket huserer særligt i disse dage i Bøgeskoven, hvor Smukfest huserer. Vi finder frem til de allerdårligste og siger samtidigt "beskyt dig nu"!
Har gud og hvermand efterhånden skrevet en bog, spørger du, og til det svarer vi: Uffe Holm har i hvert fald. Champens Ord er på gaden, og som var det et værk, han havde trukket til danskeksamen, dissekerer Henrik de vejledende ord.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 12:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>03:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427324/5a697e8877ea957e2528b66bf7d6e9d490efc4c4f2e214394c4da3388f50ded6.mp3" type="audio/mpeg" length="259202183" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427323</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-tropiske-sygdomme-mandagstraenere-og-de-smaa-daarlige-gerninger-13332427323</link>
      <title>Tropiske sygdomme, mandagstrænere og de små dårlige gerninger</title>
      <description>Stærkt hjemvendt fra troperne påstår Henrik at være ramt af en sjælden og tropisk sygdom, selvom pilen meget peger i retning af en forkølelse forårsaget af air condition på flyet. Alle kneb er åbenbart i spil, når Henrik prøver at bevise, at han er ramt af enten malaria og/eller denguefeber.
I aften skal de danske håndboldherrer i kamp mod svensken i en intens kvartfinale, men hvordan vinder man egentligt en olympisk kvartfinale i håndbold? Carte Blanche spørger alle mandagstrænerne om, hvordan man bedst går til makronerne som dansk håndboldherre.
Kender du typen, der gør en god gerning uden at sige det højt - du ved, gode mennesker? Vi taler om det modsatte i dag, nemlig alle de nederen ting vi gør, når vi tror, ingen kigger.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 12:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>03:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427323/53f447efc14488fc0fb7454aa05218831b8e5aa9df18c94d55a3cc6e639e35a9.mp3" type="audio/mpeg" length="259201617" />
    </item>
  </channel>
</rss>