<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 12:47:25 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427161</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-verdens-daarligste-program-not-13332427161</link>
      <title>Verdens dårligste program...... NOT!</title>
      <description>Henrik prøver at hjælpe sine stakkels medværter med at forstå konflikten mellem Iran og Israel en meget simpel metafor: Skolegården. Mon de forstår det? NOT.
Den norske Paradise Hotel-deltager Amalie er godt i gang med at få genoplivet en gammel Borat-trend. Derfor stiller JoJo et meget vigtigt spørgsmål: Er 'Not' in igen?
Derudover har Jannik en (rødhåret) høne at plukke med Go' Morgen P3 og de to Mikkel'er, så vi ringer Mikkel Klint Thorius op for lige at få sat nogle ting på plads.......
Sæson 2 af Forræder er også tilbage - på en rivalkanal, ja - men det afholder ikke JoJo, Jannik og Henrik fra at lege det famøse spil sammen med lytterne - hvem er loyal, og hvem er NOT?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Mikkel Klint Thorius.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427161/b2b25928d58f2466a28f7206daaa20a1f5544e05e3184fbcc72f499f4b0d457e.mp3" type="audio/mpeg" length="172801587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427154</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-mingling-med-jojo-beatboxing-og-domstolens-podcast-13332427154</link>
      <title>Mingling med JoJo, beatboxing og domstolens</title>
      <description>En lektor fra DPU har i en artikel fra Berlingske udstukket fem gode råd til alle, der gerne vil være bedre til at mingle til fester. Dem vil JoJo gerne prøve af på Jannik og Henrik, for at se om det fungerer. Derfor skal de spille fremmede over for hinanden, så vi virkelig kan se, om det åbner døren til en god samtale.
Så runder vi en gammel musikalsk udtryktsform, nemlig beatboxing. Vi troede nemlig, at beatboxingen lå i graven, indtil vores kære kollega Pelle Peter slog et opslag op på Instagram, hvor han fortæller om et beatboxing-kursus i København. Pelle ved jo, hvad der er hot indenfor musik, så det må vel betyde, at beatboxing er tilbage. Derfor beder vi dig ringe ind, hvis du kan beatboxe, og så bedømmer vi, hvor længe du mon har øvet dig.
Sidst skal vi forbi endnu en dyrt produceret podcast for en virksomhed. I går snakkede vi om en podcast fra Region Hovedstaden, som havde kostet 400.000 kroner, og som kun har fået 1300 lyttere. Og nu er den gal igen. Denne gang er det den danske domstol, som har udgivet podcasten 'Thi kendes for ret'. En podcast på 7 afsnit til den nette sum af 350.000 kr - som ingen igen har lyttet til. Derfor vil vi i dag hjælpe din virksomhed med et godt podcastnavn og ide, så I ikke spilder jeres penge.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427154/92688a9ecb00c1cba4c37bd5840ed5fe00fc7388e7381872f20ac61e73b2b3cd.mp3" type="audio/mpeg" length="172802187" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-konfirmationstoej-fra-genbrugen-podcastflop-fra-region-h-og-jagtsaeson-2-13332427153</link>
      <title>Konfirmationstøj fra genbrugen, podcastflop fra Region H og Jagtsæson 2</title>
      <description>Det er konfirmationssæson, og det betyder nye dyre kjoler og jakkesæt i garderoben hos unge. Normalt er sådan et sæt tøj jo et, man kun bruger den ene dag, men kan man virkelig ikke genbruge noget? Det taler vi om i dag. Jannik, Henrik og JoJo kigger sammen tilbage på, hvad de hver især havde på, da de blev konfirmeret, for at se om det holder i dag.
Region Hovedstaden har brugt 400.000 kr. på at producere den kedelige podcast, 'Den Grønne cirkel'. Podcasten har kun fået 1341 afspilninger, så i anledningen af at de har brændt en masse penge af på en dårlig podcastidé, spørger vi jer om, hvilke podcastidéer I har, som ville få mere end 1341 afspilninger. Vi samler jeres bud og sender dem til Region H, så de kan overveje at bruge deres penge på jeres idéer i stedet.
En masse biografgæster oplevede akut astma- og hosteanfald, da de var inde at se filmen Jagtsæson 2 i Odense. Hverken politiet eller beredskabet kunne finde en forklaring på biografgængernes symptomer. Men Henrik mener, at han ved, hvad der er sket - Det må være latterkramper.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Anne Sofie Konstantin Poulsen, læge.
Lars Skou Olsen, kurator på Den Blå Planet.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427153/1670ac8e903e692ee93ce387c34d60a3d411e6c7637da88f25f6594f1d200f34.mp3" type="audio/mpeg" length="172801610" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-byernes-koen-jobtiteloptimering-og-regler-der-ikke-gaelder-os-13332427152</link>
      <title>Byernes køn, jobtiteloptimering og regler der ikke gælder os</title>
      <description>JoJo har haft svært ved at sove for tiden, og det har startet en tankerække, hvor hun funderede over, hvilket køn danske byer har ud fra deres ordlyd. Er Kalundborg for eksempel en mand kvinde eller en mand?
Så er vi igen i dag tilbage med jobtiteloptimering. Vi hjælper nemlig dig, der står med en kedelig jobtitel og spicer den op for dig. Er du skadedyrsbekæmper? Så er du måske i virkeligheden animalsk lejemorder.
Sidst skal vi snakke om regler. For sociale medier som Snapchat og TikTok har siden siden 1. januar skullet  have fat i forældresamtykke på deres brugere, som er under 15 år. Det lyder jo meget lige til, men det er altså ikke noget, de gider at rette ind efter. Derfor spørger vi jer ind til de regler, som I ikke føler, der gælder jer, selv om I burde.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427152/8db748fca6c59d7aeed4ce3e6706febd5234fd64b5d402631c7aec3a9b565814.mp3" type="audio/mpeg" length="172801608" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-barnet-karls-store-radiodebut-og-en-forside-mission-13332427151</link>
      <title>Barnet Karls store radiodebut og en forside-mission</title>
      <description>I sidste uge var der en historie, der gik viralt om Jyske Bank, fordi de havde ansat en 8-årig. Det gav banken en masse fed PR, og derfor har vi i dag gjort præcis det samme. Vi har nemlig ansat 10-årige Karl, som skal være med til at give os en fed forside i en avis. Vi blev anbefalet af en PR-specialist at aflønne barnet Karl i noget skandaløst, så det generer kliks. Derfor vil vi lønne Karl i nikotinprodukter.
Undervejs ringer vi til Casper Roslyng, redaktør TV Midtvest, Bo Søndergaard fra Politiken og redaktør for Folkebladet Glostrup, Jesper Ernst Henriksen, for at sælge historien - Uden held desværre...
Så sætter vi Karl på skolebænken. Han skal nemlig i lyveskole, så han lærer at snakke små ting lidt større, end de er.
Vi foreslår, at han kan prale af at have mødt et par kendte i DR,  når han snakker med journalisterne. Måske Morten Münster, som Karl elsker? Men pludselig ringer telefonen. Det lyder godt nok meget som Morten selv.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: 
Karl Lauge Gjøl, børneansat.
Bo Søndergaard, journalist Politiken.
Casper Roslyng, redaktør TV Midtvest.
Jesper Ernst Henriksen, redaktør for Folkebladet Glostrup, Vallensbæk og Brøndby.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427151/19d017c718c6406bcf8024977325cc4327fe8d90f2d0b42f463d2be0f608ce78.mp3" type="audio/mpeg" length="172801607" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427144</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-boernearbejde-og-uheldige-johnny-madsen-13332427144</link>
      <title>Børnearbejde og uheldige Johnny Madsen</title>
      <description>Jyske Bank har ansat en 8-årig pige, som de sløjt aflønner med kakao og bolsjer. Det har i dag skabt forsider på flere danske medier. Vi på Carte Blanche har aldrig været på forsiden af noget som helst, og det vil vi i dag prøve at gøre noget ved. Derfor vil vi gerne hoppe med på børnearbejdsvognen, så vi kan få noget pissegod PR. Vi får gode råd fra reklameekspert Mette Skammeritz, så vi kan holde den bedste jobsamtale og få en spidskandidat af et barn hyret på Carte Blanche.
Så skal vi snakke om Johnny Madsen. Han er nemlig kommet slemt til skade og har brækket kravebenet. Det lyder jo som en voldsom omgang, lige indtil man hører, hvordan. Han er nemlig faldet over sine egne sko i soveværelset, hvilket jo uundgåeligt er lidt komisk. Det har fået os til at spørge jer, hvordan I er kommet galt afsted på absurde måder.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Mette Skammeritz, konceptudvikler .</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427144/fb0f4b71280ea7f937916246b0a61cd40ef46044e3b854159ebae84cb161d9f2.mp3" type="audio/mpeg" length="172994578" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-det-vi-noejes-med-kenergy-og-barbies-pennevenner-13332427143</link>
      <title>Det vi nøjes med, Kenergy og Barbies pennevenner</title>
      <description>Mange ting i dagligdagen er et kompromis. I dag taler vi om alle de ting, vi nøjes med, selv om vi egentlig ville gøre tingene anderledes, hvis vi havde flere penge mellem hænderne. JoJo ville blandt andet ønske, at hun havde råd til at få lavet en affaldsskakt i sin opgang, men hun nøjes med at slæbe skraldet ned fra 4. sal fra en ellers skøn lejlighed. Det er altså de små ting, som vi til daglig går på kompromis med. Heldigvis er vi ikke alene, og sammen taler vi om alle de lignende kompromiser, som I lyttere indgår.
Siden Barbie udkom sidste sommer, er udtrykket Kenergy blevet en gængs måde at omtale en bestemt type mand. Ordet er opstået gennem Ryan Goslings karakter, Ken, som i starten af filmen ikke er bange for at stå i skyggen af stærk kvinde. Berlingske er nu hoppet med på vognen og har lavet en liste over de 9 mest 'kenergy-agtige' mænd i Danmark.  Vi gennemgår listen og diskuterer, om det giver mening.
Og apropos Barbie så runder vi udsendelsen af med at snakke om et guldfund fra genbrugsbuktikken. Jannik er nemlig kommet i besiddelse af et gammelt Barbie-blad fra 1990, hvor piger har skrevet ind til Barbie og efterlyst pennevenner. Hele dagen har Jannik forsøgt at kontakte de nu voksne kvinder for at høre, om de mon fik nogle pennevenner, efter de var med i bladet for mere end 30 år siden.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427143/fab48956d88c55d2657ae6b26c487ee7a5984baec04a8efb5ad3b5b0a57cad86.mp3" type="audio/mpeg" length="172994572" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-havanasyndrom-jobtiteloptimering-og-voldsomme-aprilsnarre-13332427142</link>
      <title>Havanasyndrom, jobtiteloptimering og voldsomme aprilsnarre</title>
      <description>I dag skal vi snakke om Havanasyndromet. Navnet på en sygdom, som de sidste mange år har ramt amerikanske diplomater, millitær personel og embedsmænd rundt omkring i hele verden. Mange af dem melder om at have hørt høje skærende lyde midt om natten, og symptomerne er efterfølgende kvalme, næseblod, svimmelhed, blindhed og motoriske problemer.  Vi snakker om de forskellige teorier på, hvorfor det sker.
Så skal vi optimere jobtitler. Et fast element, hvor vi hjælper dig med at spiffe din titel op, hvis den mangler lidt swung. Er du rørlægger? Så er du måske i virkeligheden underjordisk-å-udgraver.
Sidst skal vi snakke om grænse aprilsnarre. I går var jo lyvedagen over dem alle, nemlig 1. april. Det skal i stedet handle om aprilsnarre - på grænsen. For kan en aprilsnar blive for voldsom?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427142/f02d4f5a101e48ed6335567c6419820cd59aae201bc8b5c74d8ef8b30c441c8f.mp3" type="audio/mpeg" length="172994573" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-musik-til-1813-og-daarlige-gaekkebreve-13332427133</link>
      <title>Musik til 1813 og dårlige gækkebreve</title>
      <description>Ventemusikken på Hovedstadens akuttelefon 1813 er kedelig. Det fandt Jannik ud af i mandags, fordi han ventede i telefonkøen i 40 minutter, og vi har sat os for at finde på noget bedre.  
Vi kigger ind i vores egen navle, og mærker efter, hvad vi godt kunne vi godt tænke os at lytte til. 
Så skal vi snakke påske. Jannik har nemlig modtaget et gækkebrev med de famøse ord 'Mit navn det står med prikker, pas på det ikke stikker'. Det er en klassisk gækkebrevsætning, men også meget brugt. Derfor giver vi i dag et påskeæg til en lytter, der sender os det bedste påskerim i indbakken. 
Værter: Maria Josephine Madsen, Henrik Eriksen og Jannik Schow.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427133/8d715d9777b4686907035afe2f8ce1ec910b5aa6e89f3d3e0866560ed67693db.mp3" type="audio/mpeg" length="172995144" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-ventemusik-til-1813-jobtiteloptimering-og-jazzblokfloejte-13332427132</link>
      <title>Ventemusik til 1813, jobtiteloptimering og jazzblokfløjte</title>
      <description>Hvis man ringer til 1813, så er der som regel ventetid i telefonen. Jannik oplevede forleden at vente i 40 minutter, og mens man venter, hører man et meget kedsommeligt musikstykke. Det synes vi ikke, at sangen er god nok til. Derfor vil vi hjælpe 1813 med at finde en ny ventetone i samarbejde med Sofie de Bretteville Olsen, medlem af Regionsrådet i Hovedstaden og Sundhedsudvalget. 
Da Jojo var syg i forrige uge, startede Jannik og Henrik en ny service op på programmet, nemlig 'jobtiteloptimeringen'. Idéen er, at vi hjælper dig, hvis du har en jobtitel, som du synes er blevet lidt kedelig - så spiffer vi den op. Er du kantineleder? Så er du måske i virkeligheden massebespisningschef. 
Sidst skal vi en tur på højskole. Maise fra Nørgaards Højskole har nemlig kontaktet os på Instagram, fordi de på hendes højskole skal lave et teaterstykke, og de får point på skolen, hvis de laver fed PR for deres stykke. Det vil hun så bruge os til. Det lød lidt kedeligt, indtil Maise sendte en lydbesked med en beskrivelse af stykket, som blandt andet indeholder jazzblokfløjte. Vi prøver derfor at få dem til at spille lidt for os.  
Medvirkende: 
Sofie de Bretteville Olsen, medlem af Regionsrådet i Hovedstaden og Sundhedsudvalget.
Maise Lesman Alling, Højskoleelev.
Værter: Maria Josephine Madsen, Henrik Eriksen og Jannik Schow.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427132/b2807f93a3c93cbc39b931a84b3018c0f25589a0bcd1d0d89ef54b52d23e1b20.mp3" type="audio/mpeg" length="172994569" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-et-pitch-til-tv2-stereotype-nordsjaellaendere-og-danmarks-bedste-ventetone-13332427131</link>
      <title>Et pitch til TV2, stereotype nordsjællændere og Danmarks bedste ventetone</title>
      <description>TV2 har ramt den lige i røven (igen). De er nemlig skidegode til at lave succesfulde serier, som handler om omsorgsfagene. Heriblandt Sygeplejeskolen, Dag og Nat (jordemødre) og Rita (lærer) - Og nu er der kommet et nyt skud på stammen, nemlig serien SOSU. Serien handler om SOSU-medhjælpere, og det er Iben Hjejle og Tessa, der spiller hovedrollerne. Vi tror, at den bliver en kæmpe succes, og det har fået os til at tænke på, om vi kan pitche den næste store serieide til TV2, som tager udgangspunkt i andre fag i arbejderklassen. 
Så skal vi lege 'vi er danskere, så selvfølgelig'. Legen hvor vi tager den selvironiske hat på, og beskriver os danskere på en stereotyp måde - og i dag er vi taget til Nordsjælland. Denne omgang bliver altså 'Vi er nordsjællændere så selvfølgelig'. 
Sidst finder vi Danmarks bedste ventetone. Jannik har nemlig i kø til 1813, som har en usædvanlig kedelig ventetone. Derfor prøver vi med hjælp fra jer lyttere, at finde Danmarks bedste. 
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427131/85d6ca50c1866476fc6e12539249f88258637a2c63c554119cb6b3d3732a5b8d.mp3" type="audio/mpeg" length="172994562" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-at-snige-ekstra-problemer-med-til-laegen-det-nye-mobilepay-og-poetry-day-13332427124</link>
      <title>At snige ekstra problemer med til lægen, det nye MobilePay og Poetry Day</title>
      <description>JoJo har været ved lægen, og når først man er kommet derop, er det ofte sådan, at man gerne vil nå at runde 5-10 skavanker, som man har samlet til bunke. Det er der bare ikke altid tid til. Så hvordan bærer man sig ad med at snige det hele med til en lægetid? Vi prøver at få fat på lægekyndig lytter, så vi kan få et par fif.
Hvis der er én ting, der er talk of town de her dage, så er den opdaterede version af MobilePay. Appen er blevet lavet om, og den snak er faktisk nået helt til den røde løber af filmen 'Jagtsæson 2'. Her var det særligt skuespiller Peter Gantzler, som føler sig meget forvirret over den nye opdatering. Vi snakker om frustrationen - For er det egentlig en god opdatering?
Sidst, men ikke mindst, er det World Poetry day - verdens Poesidag. Og i den anledning har vi sat os for at skrive digte til hinanden. Det kan jo rumme mange følelser sådan noget, så er det nemmere at sige ting til hinanden gennem peosien?
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Viggo Schwartz Kimer, folkeskolepraktikant.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427124/5d26b2460e46dac33b7873c3901938faeac576c7bae46ac8fe8d69c1974d3164.mp3" type="audio/mpeg" length="172995149" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-flere-karakterer-i-folkeskolen-dm-i-amatoerjodling-og-catchfrases-13332427123</link>
      <title>Flere karakterer i folkeskolen, DM i amatørjodling og catchfrases</title>
      <description>Der er kommet en ny folkeskoleaftale, som blandt andet giver mulighed for at teste og give karakter til elever ned til 6. klasse. Danske Skoleelever og Skolelederforeningen siger, at det lyder som en skidt ide, fordi det skaber dårlig trivsel, men politikerne er ikke enige. Vi kunne godt tænke os at høre hvilke argumenter, børnene selv har. Og så afprøver vi lige det her nye testsystem af ved at give dem en karakter ud fra, hvor gode de er til at tale deres sag.
Så skal vi afholde en form for Danmarks Mesterskab. Vi er nemlig blevet helt vilde med jodling her på programmet, og derfor vil vi gerne lave en ny jingle til Carte Blanche med et spirende jodle-talent.  Vi afholder derfor DM i amatørjodling, så vi finder den bedste kandidat til opgaven.
Sidst runder vi jeres catchfrases. Vi leder nemlig efter den perfekte catchfrase, man kan bruge, når man tager afsked med nogen.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427123/9c39ce6066bfb1900f668cf6b3864fd55a1e52ca8f47282350dbdd64cb65fca0.mp3" type="audio/mpeg" length="172994564" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-en-akavet-undskyldning-rotter-paa-stoffer-og-berlingskes-talent-100-liste-13332427122</link>
      <title>En akavet undskyldning, rotter på stoffer og Berlingskes Talent 100-liste</title>
      <description>I dag har Mads Fuglede fra Venstre meldt ud, at han ikke vil være i partiet mere og skifter til Danmarksdemokraterne. Det betyder, at regeringens tre partier tilsammen har 87 mandater, hvis man tæller Jon Stephensen med, og derfor er der ikke længere et flertal. Det betyder muligvis, at Lars Løkke skal sige et akavet undskyld til Mike Fonseca, så regeringens flertal ikke smuldrer. Vi tror ikke, at Lars er alene om at bikse en akavet undskyldning sammen. Derfor beder vi jer om at ringe ind med jeres historier.
Så skal vi snakke stoffer. Vi har tidligere snakket om, hvordan afhængigheden af rusmidler har spredt sig til dyreriget, da delfiner er begyndt at blive høje på kuglefiskens nervegift... Og nu er den gal igen - Denne gang hos rotterne.
Sidst, men ikke mindst, skal vi tale om Berlingskes årlige Talent 100-liste. En liste med 100 talenter under 36 år, som er vigtige for det danske erhvervsliv. Det er jo en elitær liste, og derfor laver vi vores egen, som vores lyttere kan blive en del af.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427122/91e485a93519fea74d8f7b8d037f52b49fc217e42f6464ce4597e6950cc5714c.mp3" type="audio/mpeg" length="172994570" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-gaver-fra-jannik-sex-til-ol-og-en-elitaer-weekend-13332427121</link>
      <title>Gaver fra Jannik, sex til OL og en elitær weekend</title>
      <description>Jannik har været på skiferie, og derfor er der traditionen tro gaver til Henrik og JoJo - Hvis de selvfølgelig gør sig fortjente til dem. Det skal de blandt andet ved at høre om hele Janniks ferie, og kæmpe til den bitre ende i en dum quiz, Jannik selv har lavet.
Så snakker vi om sex til OL. Sidst, der var sommer-OL, blev det afholdt i Tokyo under corona, og derfor måtte atleterne ikke have sex med hinanden. Men det må de fandme i år, når det denne sommer afholdes i Paris. Og det lader næsten til, at der nærmest bliver opfordret til det. Der vil nemlig blive uddelt 300.000 kondomer i OL-byen, hvilket svarer til to styks per dag til hver atlet.
Til sidst skal vi snakke om elitære weekendplaner. Jannik og Henrik har nemlig været til uofficiel Danmarkmesterskab i vinsmagning, hvilket jo kan virke lidt småelitært, men de to herrer mener, at masser af danskerne godt kan lide at tage småeliteære valg i weekenden. Om det er at købe Eriks bearnaise i stedet for Knorr, eller at du har taget underbukser på uden huller i. Vi hører om jeres højborgerlige weekendplaner.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427121/eac9bcf5af10837d09ae825c24c71985431e2d567d4512ad792e340de210eb25.mp3" type="audio/mpeg" length="172994570" />
    </item>
  </channel>
</rss>