<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 10:24:41 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427184</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-sexlegetoej-i-supermarkedet-coop-vs-salling-group-13332427184</link>
      <title>Sexlegetøj i supermarkedet: COOP VS SALLING GROUP</title>
      <description>I sidste uge lavede influenceren Louise Hjorth og hendes kæreste en reklame for sexshoppen Sinful. Det gjorde de ved at smutte i Bilka, hvor Louise havde en fjernbetjent vibrator i sine trusser og dokumenterede deres tur i supermarkedet. Og selv om det var Sinful, der havde betalt for reklamen, endte Salling Group, ejer af Bilka, med at få en dejligt masse PR ud af det.
Men hvorfor lige Salling Group? En af dem, der økonomisk sidder lidt hårdt i det i detailhandlen, er jo Coop. Derfor tænkte vi, at vi ville hjælpe Coop med også at nyde godt af lidt lækker sexlegetøjs-PR. Vi har derfor udstyret Jannik med en fjernbetjent vibrator og sendt ham i Kvickly.
Efterfølgende ringer vi til Jens Juel Nielsen, informationsdirektør for Coop Danmark, og hører, hvad han synes om indslaget.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Jens Juel Nielsen, informationsdirektør Coop Danmark.</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427184/b0320b6c00914a351b256cede8b9840b9fec85f0105af1873c129dedd2468836.mp3" type="audio/mpeg" length="172801610" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427183</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-swan-lake-rage-snus-paa-job-og-catchfrases-13332427183</link>
      <title>Swan Lake rage, snus på job og catchfrases</title>
      <description>JoJo har set på TikTok, at trenden "Swan Lake rage" er blevet en stor ting. Folk er nemlig begyndt at filme sig selv, mens de raser over meget små ting til musikken til fra Tchaikovskys Svanesøen. Jannik og Henrik skal derfor prøve det af og se, om det kan noget.
Fra onsdag er det ikke længere tilladt at tage snus, mens man er på job, hvis man er kommunalt ansat i Aarhus Kommune. I værste tilfælde kan det ifølge en HR-konsulent ende i opsigelse. Men hvordan vil kommunen håndhæve det? Det er jo trods alt svært både at se og høre, om nogen tager snus. Derfor tester vi i dag af, om vi kan høre, om vores lyttere har snus i eller ej.
Sidst skal vi tale catchfrases. Her på programmet synes vi nemlig, at alle fortjener en god catchfrase til alle situationer. Og i dag finder vi sammen med jer de bedste catchfrases, som kan bruges, når man skal score.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427183/98326834ef63021a51204d1a83f2059589a5547b7b32ae4663d375ac3b2a430b.mp3" type="audio/mpeg" length="172802183" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427182</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-darth-loehde-paa-christiansborg-13332427182</link>
      <title>Darth Løhde på Christiansborg</title>
      <description>Bikinisæsonen er snart over os, og JoJo vil gerne have hjælp af Jannik og Henrik til det rigtige badetøj. Henrik er ikke meget for at hjælpe - han vil hellere tale om Sophie Løhde, som bliver beskyldt for ikke at være sød overfor sine medarbejdere. Endnu en gang er det lykkes Henrik at få fat i helt eksklusive dokumenter i sagen. Udover det, så når vi også at optimere jobtitler, at tale om at leje sine ting ud, en 14-årigs creme og meget små hædringer. Alt i alt en god tirsdag!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427182/128617f4029ea9c8d0a0232375229748d512e53e650c69c4c98d3c541ada746a.mp3" type="audio/mpeg" length="172801587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427181</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-berettiget-satire-og-carte-blanche-feat-nature-13332427181</link>
      <title>Berettiget satire og Carte Blanche feat. Nature</title>
      <description>Hvem er verdens største musiker? Hvis du svarede "naturen", så har du helt ret. Masser af kendte musikere er begyndt at være featuring Nature, hvor de bruger lyde fra naturen i deres musik for at støtte op om projekter til naturbeskyttelse. Vi har opdaget af Dansk Tarmflora Forening også har et lignende projekt med Volbeat. Der er berettiget AI-satire, og så er der masser af brok over kantiner, så vi kan få det ud af verdenen.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427181/07807d21050cedd9c9473f8b56ad1c9bc768c77e95cb37bf908a541a134b0f68.mp3" type="audio/mpeg" length="172801587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427174</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-veganere-paa-hospitalet-sure-swifties-og-anders-hemmingsen-13332427174</link>
      <title>Veganere på hospitalet, sure Swifties og Anders Hemmingsen</title>
      <description>Er det en menneskeret at blive tilbudt vegansk mad, når man er indlagt på danske hospitaler? Det skal i dag afgøres i retten i Hillerød.
Vi snakker med regionsrådspolitiker Sofie De Bretteville Olsen om sagen og om en mulig løsning.
Musikmagasinet Paste Magazine har lavet en anonym anmeldelse af Taylor Swifts nye album, fordi de frygter for trusler fra Taylor Swifts meget engagerede fans - the swifties. Derfor snakker vi, hvilke andre fans fra øvrige musikere vi ville frygte.
Sidst snakker vi om Anders Hemmingsen. Han har delt en video med en kvinde, som mener, at man kan have kontakt med træer. I et interview i Go'aften Live bliver han spurgt, om han delte det med sine 1.3 millioner følgere for ad grine af eller med kvinden. Og det er et liiiidt tveydigt svar, vi får serveret.
Medvirkende: Sofie De Bretteville Olsen, Regionsrådspolitiker.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427174/0e415e23c48d266b089a193c9c2744ce4ba81b7fe028c814ccc468fa6598e442.mp3" type="audio/mpeg" length="172801612" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427173</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-bedemaend-uheldige-navne-og-fulde-catchfrases-13332427173</link>
      <title>Bedemænd, uheldige navne og fulde catchfrases</title>
      <description>I dag runder vi igen TV 2-dokumentaren 'To Kolde Fra Kassen'. Jannik er nemlig blevet kanonglad for de to bedemænd fra Amager, men det er ikke en traditionel biks, de kører. Derfor afholder Jannik anden del af sin quiz: 'professionel bedemandsforretning eller ej'.
Så skal vi snakke uheldige navne. Venstres nye borgmesterkandidat på Langeland er kommet i modvind, fordi han opførte sig som en klaphat til en havnefest. Til havnefesten truede han blandt andet en kvindelig vagt med et tæskehold, og det hele bliver ikke just bedre af, at han hedder Ulrik Kølle Nielsen.
Sidst hjælper vi jer derude, der står og mangler en god catchfrase til, når I skal være fulde. At sige 'drikke sig stiv' er for kedeligt - Så hvorfor ikke sige, 'jeg skal ud og ha' en kødskal'.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Emil Sanderhoff, naturvejleder.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427173/08d9c83969db275a5e170b903653aae080fee79988198e81a55e37d56142fed0.mp3" type="audio/mpeg" length="172801605" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427172</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-lisbethernes-og-dorthernes-dag-13332427172</link>
      <title>Lisbethernes og Dorthernes dag</title>
      <description>I dag skal vi snakke fængselsbetjente. Det er nemlig svært for Kriminalforsorgen at få flere til at søge jobbet - og måske det handler om, at TV-serier som Huset på DRTV kommer til at portrættere arbejdsforholdene som værende fuldstændig gakkelak. I en ny kampagnevideo siger Kriminalforsorgen, at det er langt fra virkeligheden.
Så skal vi optimere jobtitler endnu engang. Står du og mangler en federe jobtitel på LinkedIn? Så gir' vi dig en ny.
Sidst, men ikke mindst, uddeler vi kopper til dig, hvis du hedder Dorthe eller Lisbeth. Henrik er nemlig ved en fejl kommet til at få lavet to kopper med netop disse to navne på, derfor forærer vi to eksemplarer væk.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Sofie Linde.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427172/42a3f0d8136f2e3cd2aa8938eeae0259b990356a9bfd5d739afbcbeb5bdee403.mp3" type="audio/mpeg" length="172801614" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427171</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-blomster-til-simon-richard-stereotype-loebere-og-synaestesi-13332427171</link>
      <title>Blomster til Simon Richard, stereotype løbere og synæstesi</title>
      <description>B.T.'s chefredaktør Simon Richard har haft en ordentlig tur i presselogen, da han skulle forsvare podcasten Borgerligt Tabloid. Som plaster på såret ringer vi og bestiller en buket blomster til ham i dagens udsendelse.
Så skal vi lege den velkendte leg 'Vi er danskere, så selvfølgelig'. I denne udgave er det løberne, der står for skud i 'Vi er løbere, så selvfølgelig'. Kender du en irriterende type på Strava? Nu får du muligheden for at kyle dem under bussen.
Sidst skal vi snakke om Synæstesi. Et fænæmen, der opstår, når én sans sættes sammen med en anden sans, som normalt ikke plejer at hænge sammen. For eksempel kan en tone for nogle have en farve. Vi taler om fænomenet og prøver at finde en lytter, som kan fortælle os om deres oplevelse.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427171/f0b98c8250afc25b1ab9d54c3036e2302f109f2a072046db1b0f7ad42cc3256a.mp3" type="audio/mpeg" length="172801609" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427164</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-en-studentermedhjaelper-og-et-leksion-upopulaere-pigenavne-og-ol-13332427164</link>
      <title>En studentermedhjælper og et leksion, upopulære pigenavne og OL</title>
      <description>Taleradioen Radio4 er kommet i fokus på grund af et nyt program de måske, måske ikke skal lave.  Programmet hedder 'A-Z' og er angiveligt et firetimers program, hvor studentermedhjælpere læser højt fra Salmonsens Konversationsleksikon 2. udgave.  Chefen for Radio4, Nikolai Thyssen, vil dog ikke bekræfte om programmet bliver lavet, og derfor hapser vi ideen og gør det selv.
Så skal vi tale upopulære navne. Vi har nemlig fundet en liste over de 49 mest upopulære pigenavne. Derfor afholder vi navnebingo, hvor man som (u)heldig lytter har muligheden for at vinde en kop med sit upopulære navn, hvis man står på listen.
Sidst snakker vi om drama i OL-land. Forleden skulle Nike præsentere det tøj, de har arbejdet på at lave helt specielt til de amerikanske atletikudøvere, og det ligner ikke, at der er super god plads til de private kønsdele.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Emily Milligan.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427164/1cca2a6186f8ae1b5e6463d1b89b441273b45c033520db9c95e7bb639341b82e.mp3" type="audio/mpeg" length="172802184" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427163</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-airtoxreklamen-braendende-selvpromovering-og-beatbox-jens-13332427163</link>
      <title>Airtoxreklamen, brændende selvpromovering og beatbox Jens</title>
      <description>Airtox-sikkerhedssko vil give et par gratis sko til alle, der bliver en del af genopbygningen af Børsen. Det har deres direktør meldt ud, efter at en stor fed Airtox-reklame er blevet set verden over, da den hænger på stilladset foran den brændende Børsen-bygning. Men hvilken anden reklame ville vi ønske, der havde flagret på Børsen, hvis det betød, at vi kunne få produktet? Det spørger vi jer om.
Og vi slipper ikke Børsen helt. For der er et utal af mennesker, der har brugt branden som en måde at promovere sig selv. Der er næsten ingen grænser for, hvor mange mennesker der pludselig har et ekstremt tæt forhold til bygningen. Vi giver derfor dig muligheden for at hoppe med på promoveringsvognen.
Sidst tjekker vi ind med vores beatboxingelev Jens, som vi her på programmet følger i hans rejse til at blive en god beatboxer i sin fritid.
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Jens Mørck Andersen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427163/2a54b0b22dfad810a9b786c6325812da68ec56c964557a3c75152f644f8a19d4.mp3" type="audio/mpeg" length="172801609" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427162</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-foedselsdagsflammer-joboptimering-ris-og-ros-13332427162</link>
      <title>Fødselsdagsflammer, joboptimering, ris og ros</title>
      <description>Sorgen er jordens gæst i dag. Børsens spir er i flammer, og det har tilmed ødelagt Daisys 84 års fødselsdag. Og det er altså ikke kun hende, der har prøvet at få sin store dag spoleret.
Så er vi igen i dag tilbage med den store jobtiteloptimering. Vi hjælper nemlig dig, der står med en ret så kedelig jobtitel, og spicer den op for dig. Kebabmand kan derfor være lig med kødhøvler.
Tirsdagen er også særlig, for der bliver åbnet op for lytterfeedback! Der kan jo kun være ros på linjen.
Og så viser en ny undersøgelse af nogle tyske og østrigske forskere, at sangteksterne i moderne musik er blevet simplere i løbet af de sidste 50 år, men det er da ikke tilfældet her på P3. Eller hvad?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427162/7c6797a1a8a8c3d12ebc2db66b01f3ae317878db3050a3cb1dd7741ea0080cc8.mp3" type="audio/mpeg" length="172801617" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427161</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-verdens-daarligste-program-not-13332427161</link>
      <title>Verdens dårligste program...... NOT!</title>
      <description>Henrik prøver at hjælpe sine stakkels medværter med at forstå konflikten mellem Iran og Israel en meget simpel metafor: Skolegården. Mon de forstår det? NOT.
Den norske Paradise Hotel-deltager Amalie er godt i gang med at få genoplivet en gammel Borat-trend. Derfor stiller JoJo et meget vigtigt spørgsmål: Er 'Not' in igen?
Derudover har Jannik en (rødhåret) høne at plukke med Go' Morgen P3 og de to Mikkel'er, så vi ringer Mikkel Klint Thorius op for lige at få sat nogle ting på plads.......
Sæson 2 af Forræder er også tilbage - på en rivalkanal, ja - men det afholder ikke JoJo, Jannik og Henrik fra at lege det famøse spil sammen med lytterne - hvem er loyal, og hvem er NOT?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Mikkel Klint Thorius.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427161/b2b25928d58f2466a28f7206daaa20a1f5544e05e3184fbcc72f499f4b0d457e.mp3" type="audio/mpeg" length="172801587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427154</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-mingling-med-jojo-beatboxing-og-domstolens-podcast-13332427154</link>
      <title>Mingling med JoJo, beatboxing og domstolens</title>
      <description>En lektor fra DPU har i en artikel fra Berlingske udstukket fem gode råd til alle, der gerne vil være bedre til at mingle til fester. Dem vil JoJo gerne prøve af på Jannik og Henrik, for at se om det fungerer. Derfor skal de spille fremmede over for hinanden, så vi virkelig kan se, om det åbner døren til en god samtale.
Så runder vi en gammel musikalsk udtryktsform, nemlig beatboxing. Vi troede nemlig, at beatboxingen lå i graven, indtil vores kære kollega Pelle Peter slog et opslag op på Instagram, hvor han fortæller om et beatboxing-kursus i København. Pelle ved jo, hvad der er hot indenfor musik, så det må vel betyde, at beatboxing er tilbage. Derfor beder vi dig ringe ind, hvis du kan beatboxe, og så bedømmer vi, hvor længe du mon har øvet dig.
Sidst skal vi forbi endnu en dyrt produceret podcast for en virksomhed. I går snakkede vi om en podcast fra Region Hovedstaden, som havde kostet 400.000 kroner, og som kun har fået 1300 lyttere. Og nu er den gal igen. Denne gang er det den danske domstol, som har udgivet podcasten 'Thi kendes for ret'. En podcast på 7 afsnit til den nette sum af 350.000 kr - som ingen igen har lyttet til. Derfor vil vi i dag hjælpe din virksomhed med et godt podcastnavn og ide, så I ikke spilder jeres penge.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427154/92688a9ecb00c1cba4c37bd5840ed5fe00fc7388e7381872f20ac61e73b2b3cd.mp3" type="audio/mpeg" length="172802187" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-konfirmationstoej-fra-genbrugen-podcastflop-fra-region-h-og-jagtsaeson-2-13332427153</link>
      <title>Konfirmationstøj fra genbrugen, podcastflop fra Region H og Jagtsæson 2</title>
      <description>Det er konfirmationssæson, og det betyder nye dyre kjoler og jakkesæt i garderoben hos unge. Normalt er sådan et sæt tøj jo et, man kun bruger den ene dag, men kan man virkelig ikke genbruge noget? Det taler vi om i dag. Jannik, Henrik og JoJo kigger sammen tilbage på, hvad de hver især havde på, da de blev konfirmeret, for at se om det holder i dag.
Region Hovedstaden har brugt 400.000 kr. på at producere den kedelige podcast, 'Den Grønne cirkel'. Podcasten har kun fået 1341 afspilninger, så i anledningen af at de har brændt en masse penge af på en dårlig podcastidé, spørger vi jer om, hvilke podcastidéer I har, som ville få mere end 1341 afspilninger. Vi samler jeres bud og sender dem til Region H, så de kan overveje at bruge deres penge på jeres idéer i stedet.
En masse biografgæster oplevede akut astma- og hosteanfald, da de var inde at se filmen Jagtsæson 2 i Odense. Hverken politiet eller beredskabet kunne finde en forklaring på biografgængernes symptomer. Men Henrik mener, at han ved, hvad der er sket - Det må være latterkramper.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Anne Sofie Konstantin Poulsen, læge.
Lars Skou Olsen, kurator på Den Blå Planet.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427153/1670ac8e903e692ee93ce387c34d60a3d411e6c7637da88f25f6594f1d200f34.mp3" type="audio/mpeg" length="172801610" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-byernes-koen-jobtiteloptimering-og-regler-der-ikke-gaelder-os-13332427152</link>
      <title>Byernes køn, jobtiteloptimering og regler der ikke gælder os</title>
      <description>JoJo har haft svært ved at sove for tiden, og det har startet en tankerække, hvor hun funderede over, hvilket køn danske byer har ud fra deres ordlyd. Er Kalundborg for eksempel en mand kvinde eller en mand?
Så er vi igen i dag tilbage med jobtiteloptimering. Vi hjælper nemlig dig, der står med en kedelig jobtitel og spicer den op for dig. Er du skadedyrsbekæmper? Så er du måske i virkeligheden animalsk lejemorder.
Sidst skal vi snakke om regler. For sociale medier som Snapchat og TikTok har siden siden 1. januar skullet  have fat i forældresamtykke på deres brugere, som er under 15 år. Det lyder jo meget lige til, men det er altså ikke noget, de gider at rette ind efter. Derfor spørger vi jer ind til de regler, som I ikke føler, der gælder jer, selv om I burde.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427152/8db748fca6c59d7aeed4ce3e6706febd5234fd64b5d402631c7aec3a9b565814.mp3" type="audio/mpeg" length="172801608" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-barnet-karls-store-radiodebut-og-en-forside-mission-13332427151</link>
      <title>Barnet Karls store radiodebut og en forside-mission</title>
      <description>I sidste uge var der en historie, der gik viralt om Jyske Bank, fordi de havde ansat en 8-årig. Det gav banken en masse fed PR, og derfor har vi i dag gjort præcis det samme. Vi har nemlig ansat 10-årige Karl, som skal være med til at give os en fed forside i en avis. Vi blev anbefalet af en PR-specialist at aflønne barnet Karl i noget skandaløst, så det generer kliks. Derfor vil vi lønne Karl i nikotinprodukter.
Undervejs ringer vi til Casper Roslyng, redaktør TV Midtvest, Bo Søndergaard fra Politiken og redaktør for Folkebladet Glostrup, Jesper Ernst Henriksen, for at sælge historien - Uden held desværre...
Så sætter vi Karl på skolebænken. Han skal nemlig i lyveskole, så han lærer at snakke små ting lidt større, end de er.
Vi foreslår, at han kan prale af at have mødt et par kendte i DR,  når han snakker med journalisterne. Måske Morten Münster, som Karl elsker? Men pludselig ringer telefonen. Det lyder godt nok meget som Morten selv.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: 
Karl Lauge Gjøl, børneansat.
Bo Søndergaard, journalist Politiken.
Casper Roslyng, redaktør TV Midtvest.
Jesper Ernst Henriksen, redaktør for Folkebladet Glostrup, Vallensbæk og Brøndby.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427151/19d017c718c6406bcf8024977325cc4327fe8d90f2d0b42f463d2be0f608ce78.mp3" type="audio/mpeg" length="172801607" />
    </item>
  </channel>
</rss>