<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Jun 2024 06:08:15 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427254</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-mentorship-til-boerne-mgp-strip-til-polterabend-og-em-13332427254</link>
      <title>Mentorship til børne-MGP, strip til polterabend og EM</title>
      <description>Vi arbejder i dag videre med Lærke og Nathalie, som vi er blevet mentorer for i deres mission i at deltage i dette års børne-MGP. Vi har nemlig aldrig selv fået chancen for at stille op, så nu hjælper vi andre dygtige børn med at skrive en skidegod sang. Vi taler derfor med pigerne om, hvilken genre sangen skal være.
Så skal vi runde en sommertendens. Vi har før snakket topping på koldskål, og i dag er det en anden sommertendens, vi kaster lys på: Nemlig strip til et polterabend. Vi tester derfor holdningen blandt jer lyttere.
Sidst snakker vi EM. Danmark spiller i dag mod England, og vi vinder jo naturligvis hele molevitten, men HVIS nu Danmark skulle ryge ud - Hvem hepper vi så på? Det snakker vi om i dag.
Værter: Jannik Schow, JoJo og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Lærke Simone Lindbjerg og Nathalie Guldberg Jensen.</description>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427254/d237e1d2c8c4056a343fc4aa55bb279388acaad5e1b49f233ffda78c898a3755.mp3" type="audio/mpeg" length="172802192" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427253</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-vores-bidrag-til-boerne-mgp-store-fladskaerme-og-foran-bachelorette-13332427253</link>
      <title>Vores bidrag til børne-MGP, store fladskærme og 'Foran Bachelorette'</title>
      <description>Snart er der børne-MGP, og det vil vi så gerne være med til, men vi er jo indlysende nok ikke børn længere. Derfor vil vi gerne tilbyde vores hjælp til et barn med en MGP-drøm, så vi sammen kan deltage med en sang.
Folk vælter ind og køber fladskærme, så de kan få den bedste EM-seeroplevelse. Sådan skriver DR i en artikel i dag, men hvem har den ringeste EM-seeroplevelse? Jannik mener, at den titel går til ham. Han ser nemlig EM på et 40 tommer fjernsyn, og det mener Henrik er for småt - Vi undersøger, om en lytter kan overgå ham.
Sidst tjekker vi ind med vores hushealer Charlie Løvetand, som hjælper os med at forudse, hvad der vil ske i TV 2-programmet Bachelorette. Vi samler derfor op på sidste uges forudsigelser, som, man jo må sige, ramte lidt forbi.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Charlie Løvetand, healer og kortlæser.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427253/445c7fe9e712e723a5c00c1cc31d0c8d6a2a7edd12bbc742d35bac3e7a1bd4ae.mp3" type="audio/mpeg" length="172801616" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427252</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-fattige-folkeskoler-odbjerg-i-modvind-og-gamle-ting-vi-ka-lide-13332427252</link>
      <title>Fattige folkeskoler, Odbjerg i modvind og gamle ting, vi ka' lide</title>
      <description>Folkeskolen er fattig. Så fattig, at skolebestyrelser rundt omkring i Danmark nu er stoppet med at godkende budgetterne til næste år, fordi budgetterne simpelthen er for tynde. Vi ville ønske, at vi kunne sige 'hjælpen er på vej', men det tegner det ikke til, så vi kan lige så godt starte med at grine af det allerede nu. Derfor har vi lavet nogle 'Din folkeskole er så fattig at'-jokes.
Så er Andreas Odbjerg i modvind. Han har nemlig fået folk til at råbe, at Peter fra TV 2-programmet 'Bachelorette' var klam til en koncert. Vi tror, at det er for at score nemme point hos publikum, og vi forudser derfor hvilke andre ting, han vil få publikum til at råbe med på.
Så skal vi snakke om ting, som vi føler os for unge til at kunne lide. Derfor spørger vi dig om, hvilke ting du går meget op i, men som man ikke forbinder med din alder. Det kan være du er 28 og godt kan lide en god plaid.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427252/1bde348d83eb1d5733b00b21ce6e9c9eeea399170e368ab5a907fd3eabb74706.mp3" type="audio/mpeg" length="172802187" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427251</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-thomas-graversens-kommentatorstil-menstruation-og-dmi-s-guldnummer-13332427251</link>
      <title>Thomas Graversens kommentatorstil, menstruation og DMI's guldnummer</title>
      <description>EM er skudt i gang, og Danmark har spillet en lidt lettere skuffende kamp mod Slovenien. Og når der er fodbold i TV, så kan man regne med at se en masse til Thomas Graversen. Han er ekspert i live-ting på DR, og så er han en mand af gentagelser og mange ord. Vi vender derfor i dag hans kommentatorstil.
Så skal vi lege 'Vi er danskere, så selvfølgelig'. Denne gang i en cyklus-udgave, som vi kalder 'Vi er menstruerende, så selvfølgelig'.
Sidst, men ikke mindst, prøver vi at få fat på et guldnummer til DMI, som efter sigende er forbeholdt filmproduktioner, så de kan få præcise vejrudsigter. Et nummer vi rigtig gerne vil have fingrene i, når nu vi går ind i en sæson med mange udendørsarrangementer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Espen Roness, journalist P3 Norge.
Herdis Damberg, meteorolog ved DMI.</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427251/9df028611105a334fb3ba347e5dca54a5a7fc583c5c81060fd00e38d531dbfd4.mp3" type="audio/mpeg" length="172802185" />
    </item>
  </channel>
</rss>