<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2024 11:32:02 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427224</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-jordbundsscorereplikker-feedback-modeller-og-redhead-rave-13332427224</link>
      <title>Jordbundsscorereplikker, feedback-modeller og Redhead Rave</title>
      <description>"Jeg skal P-C-B dig om at sætte dig på mit ansigt" kunne være en jordbundsrelateret scorereplik, man kan bruge næste gang, man håndterer miljøskadelig jord og gerne vil hive noget dameskab med hjem. Vi går ned ad en sti belagt med giftigt affald og prøver at få de bedste scorereplikker ud af det; citroner og limonade, du ved.
Bruger du sandwich/burger-metoden, rose-modellen eller måske de tre K'er? Carte Blanche er trukket i mellemlederblå og HR-briller og hjælper dig med at blive en kyndig samarbejder på arbejdspladsen, når der skal uddeles konstruktiv kritik.
To ud af tre værter døjer med rødt hår, hvorfor et arrangement til dagens Distortion i København er en velkommen omgang: Redhead Rave. Vores Rave-reporter, Henrik, sendes i marken for at rave løs med sine medsammensvorne.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427224/34514db97f7eca4f05a032115c15eb9fc610c88510e17f0befb8e83d8ac4aecb.mp3" type="audio/mpeg" length="172801587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427223</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-meget-mere-sort-svane-titanic-milliardaerer-og-roseforudsigelser-13332427223</link>
      <title>Meget mere Sort Svane, Titanic-milliardærer og roseforudsigelser</title>
      <description>Vi får skudt noget i skoene, og selv om vi ikke går i de små af slagsen, så er det her alligevel for galt. Berlingske påstår, at DR ikke har forholdt sig til TV 2's dokumentar, Den Sorte Svane, på trods af, at Carte Blanche nævnte serien i går, OG der findes én artikel på dr.dk! Vi ringer redaktionschef Kasper Krogh op og skælder ham godt og grundigt ud, som det hør og bør sig.
Bliver man dummere af at blive milliardær? Et spørgsmål, så gammelt som tiden, selv melder sig, når endnu en milliardær vil se en berømt færge på en kold havbund. Vi stikker i hvert fald næsen i, hvad milliardærer ellers har købt af lollede ting.
Som det eneste program i branchen, der ser fremad i Bachelorette, ringer vi igen til Charlie Løvetand og beder hende og kortene om at blotlægge rosernes uransagelige veje for os.
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Kasper Krogh, redaktionschef for Samfund på Berlingske Tidende.
Charlie Løvetand, kortlæser og healer.</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427223/c72b983eeee274a55222fe1f965cc449372f1927e4df2b91dabc09d190ebe81c.mp3" type="audio/mpeg" length="172801610" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427222</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-kartoffelmaden-international-menstruationsdag-og-en-ny-animationsfilm-13332427222</link>
      <title>Kartoffelmaden, International Menstruationsdag og en ny animationsfilm</title>
      <description>Findes der noget, der skriger dansk sommer mere end nye kartofler - we think not! Men noget lige så dansk - nemlig regnvejr - har spændt ben for den uheldige, danske kartoffel, så en kartoffelmad er efterhånden lige så eksklusiv som ren jord i Randers.
Glædelig International Menstruationsdag! Til dig som ikke er helt dus med blødningens forunderlige verden, kommer her en tutorial ikke bare på vers, men også med tilhørende dans - selv tak.
De bedste animationsfilm i tiden er dem, der forklarer noget enormt komplekst gennem genkendelige figurer. Derfor kan Carte Blanche nu præsentere: Minkskandalen og de slettede sms'er som animationsfilm! Glæd dig til at møde figurer som Angst, Flove og Misundelse, og lad dem tage dig med ind i deres intrigerfulde univers.
Kommer højst sandsynligt ikke i en biograf nær dig.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427222/a3182432ed1709b6e6c0fbf7517be45aa33e41a5eac0aaa2c90e75c14f6c1644.mp3" type="audio/mpeg" length="172801602" />
    </item>
  </channel>
</rss>