<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2024 17:23:30 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427203</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-asienvision-livsmottoer-og-foran-bachelorette-13332427203</link>
      <title>Asienvision, livsmottoer og 'Foran Bachelorette'</title>
      <description>Der kommer måske en konkurrent til Eurovision. Den russiske præsident Vladimir Putin har nemlig sagt i et interview, at de to nationer Rusland og Kina vil lancere en international sangkonkurrence sammen. Danmark har jo de sidste år ikke klaret sig super godt i Eurovision. Af den grund vil vi gerne byde os til Kina og Ruslands Asiavision.
Faste lyttere ved, at vi synes, at alle bør have en catchfrase. I dag skal vi derfor høre de fedeste eller dummeste livscatchfrases, eller livsmottoer, som I har derude.
Sidst følger vi op på vores podcast 'Foran Bachelorette'. Den eneste podcast, der ser fremad og spår om, hvad der mon sker i TV 2-programmet. Det gør vi sammen med vores hushealer, Charlie Løvetand, som indtil videre har spået 100% korrekt.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Charlie Løvetand, healer og kortlæser.</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427203/9b143c3a021c4d6e61706e4efd3d03681a66452f364619edf50faaeb02a1ec71.mp3" type="audio/mpeg" length="172802186" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427202</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-dennis-knudsens-ansigt-og-vores-indre-monolog-13332427202</link>
      <title>Dennis Knudsens ansigt og vores indre monolog</title>
      <description>Dennis Knudsen har brudt endnu et tabu. Først satte han fokus på det at miste besindelsen på Kombardofærgen ved at flå en bom i stykker. Nu står han frem igen og bryder tabuet om at vise sit ansigt en uge efter en skønhedsoperation. Det taler vi om i dag.
Så snakker vi om vores indre monolog. JoJo har nemlig læst en artikel fra Politiken, som forklarer, at hver tiende dansker ikke har en indre stemme. I artiklen beskriver de den indre stemme som en livslang samtalepartner i ens hoved, som opmuntrer os, skælder os ud, minder os om, vi skal huske at købe køkkenrulle, og hjælper os med at forberede os på samtaler. Men hver tiende hører ikke en lyd. Vi vil derfor gerne finde en lytter, som ikke har en indre stemme, så vi får en fornemmelse af, hvordan de tænker.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427202/775f8967ada288eed213613d7bb84742eb5c1b454b1d17ec82d8a011cb05889b.mp3" type="audio/mpeg" length="172802192" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427201</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-sasseline-effekten-og-en-glemt-mors-dag-13332427201</link>
      <title>Sasseline-effekten og en glemt mors dag</title>
      <description>Et nyt girlband har set dagens lys. Det er bandet 'Way Back When', som består af fire medlemmer. Maria Montell, Julie Berthelsen, Julie fra Blå Øjne og selveste Sasseline. Og hvis du også slog øjnene op, da du så, Sasseline var en del af projektet, så er du ikke alene. Det skyldes nemlig det, vi kalder for 'Sasseline-effekten'. Vi snakker derfor om en række andre bands, som ville ha' godt af, at Sasseline var med.
Så skal vi også forbi mors dag. I går var det nemlig dagen, hvor vi alle sagde tak og sendte blomster til vores mødre. Men vi vil vædde med, at der sidder nogle derude, som har glemt alt om mors dag i går, og som nu har brug for at råde bod på det. Det hjælper vi en heldig lytter med ved at skrive en personlig sang til lytterens mor og synger den højt for hende live i radioen.
Værter: Henrik Eriksen og Jannik Schow.</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427201/e5f43de010ae772b8a0d236c27e567b2ab89c33ff867a29aea497857447c3df4.mp3" type="audio/mpeg" length="172802185" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427193</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-har-du-glemt-hvad-du-har-glemt-13332427193</link>
      <title>Har du glemt, hvad du har glemt?</title>
      <description>I en artikel fra Berlingske står det skrevet, at hvis man ofte har tendens til at glemme, hvor man har forlagt sine nøgler, så er det ikke fordi, at der er noget galt med dig. Din hjerne bruger i stedet plads til at tænke på vigtigere ting. Men vi kender jo alle sammen godt til det med at glemme noget - og især følelsen af, at man har glemt det, man har glemt. Derfor hjælper vi i dag dig med at huske, hvad det er, du går og føler, du har glemt.
Så skal vi følge op på vores nye podcast 'Foran Bachelorette'. Vi har jo lavet endnu en podcast, som dykker ned i det populære reality-program. I vores podcast forudser Charlie Løvetand gennem et kortsystem, hvordan bachelorette-pigerne finder kærligheden i denne sæson. Vi følger op på gårdsdagens afsnit og prøver at kigge forud i programmet.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende:
Charlie Løvetand, healer og kortlæser.
Cecilie Pedersen, anklagerfuldmægtig, anklagemyndigheden ved Midt- og Vestjyllands Politi.</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427193/63725c9686ee3233d4d38bb89f4ea881515468431a873323ac7611801969edda.mp3" type="audio/mpeg" length="172801611" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427192</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-bachelorette-paa-podcast-og-paradise-legender-13332427192</link>
      <title>Bachelorette på podcast og Paradise-legender</title>
      <description>Der er kamp til stregen, når det kommer til at lave podcast om TV 2-programmet Bachelorette. Line Kirsten skal nemlig være ny vært på TV 2's egen podcast "Besat af bachelorette". Og hun er ikke alene med at dække det populære realityshow, for der i forvejen tre andre podcasts, som handler om præcis det samme. Er det for mange? Nej. Derfor laver vi i dag en femte.
Og vi hopper fra et realityformat til et andet. For den nye sæson af Paradise Hotel er på trapperne, og de gamle deltagere Anne Plejdrup og Philip May er med endnu engang. Paradiselegender kalder vi dem, og selv om det er et forholdsvist snævert område at være en legende, så er det jo stadig sejt. Så hvilken lille sluttet kreds er du en legende i? Det spørger vi jer om i dag.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Charlie Løvetand, healer og kortlæser.</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427192/e6ca3931d2987d28ef2d29f5f64231aeab745becaa4502e0e1a984acd6cdbfc1.mp3" type="audio/mpeg" length="172801610" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427191</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-jobtiteloptimering-ukoncentrerede-konfirmander-og-t-shirts-13332427191</link>
      <title>Jobtiteloptimering, ukoncentrerede konfirmander og T-shirts</title>
      <description>Konfirmanderne er ude af kontrol. I hele landet har præster nemlig svært ved at få de unge til at holde koncentrationen, hvilket i weekenden har resulteret i, at en sognepræst er blevet idømt 10 dagbøder á 500 kr. for at have kastet en bibel efter en konfirmand. Vi vender i dag situationen.
Så skal vi jobtiteloptimere. Vi hjælper nemlig i dag med at afmystificere din kringlede og akademiske jobtitel. Er man for eksempel art director, så kunne man lige så godt kalde det "énkeltmandsvirksomhed med rige forældre og fokus på æstetik"... eller 50% dagpengelønnet.
Sidst skal vi have T-shirtkanonen frem. Vi har nemlig sat gang i et nyt reklametiltag, hvor man kan vinde en Carte Blanche T-shirt. Hvis, man som lytter, møder enten Jannik, Henrik eller JoJo på en bar med T-shirten på, så får man en fadøl.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427191/b7b3fc28329f6dadc21c4ead487339858d5f2bfdcedf3622476e30ebcbb180ef.mp3" type="audio/mpeg" length="172801611" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427184</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-sexlegetoej-i-supermarkedet-coop-vs-salling-group-13332427184</link>
      <title>Sexlegetøj i supermarkedet: COOP VS SALLING GROUP</title>
      <description>I sidste uge lavede influenceren Louise Hjorth og hendes kæreste en reklame for sexshoppen Sinful. Det gjorde de ved at smutte i Bilka, hvor Louise havde en fjernbetjent vibrator i sine trusser og dokumenterede deres tur i supermarkedet. Og selv om det var Sinful, der havde betalt for reklamen, endte Salling Group, ejer af Bilka, med at få en dejligt masse PR ud af det.
Men hvorfor lige Salling Group? En af dem, der økonomisk sidder lidt hårdt i det i detailhandlen, er jo Coop. Derfor tænkte vi, at vi ville hjælpe Coop med også at nyde godt af lidt lækker sexlegetøjs-PR. Vi har derfor udstyret Jannik med en fjernbetjent vibrator og sendt ham i Kvickly.
Efterfølgende ringer vi til Jens Juel Nielsen, informationsdirektør for Coop Danmark, og hører, hvad han synes om indslaget.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Jens Juel Nielsen, informationsdirektør Coop Danmark.</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427184/b0320b6c00914a351b256cede8b9840b9fec85f0105af1873c129dedd2468836.mp3" type="audio/mpeg" length="172801610" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427183</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-swan-lake-rage-snus-paa-job-og-catchfrases-13332427183</link>
      <title>Swan Lake rage, snus på job og catchfrases</title>
      <description>JoJo har set på TikTok, at trenden "Swan Lake rage" er blevet en stor ting. Folk er nemlig begyndt at filme sig selv, mens de raser over meget små ting til musikken til fra Tchaikovskys Svanesøen. Jannik og Henrik skal derfor prøve det af og se, om det kan noget.
Fra onsdag er det ikke længere tilladt at tage snus, mens man er på job, hvis man er kommunalt ansat i Aarhus Kommune. I værste tilfælde kan det ifølge en HR-konsulent ende i opsigelse. Men hvordan vil kommunen håndhæve det? Det er jo trods alt svært både at se og høre, om nogen tager snus. Derfor tester vi i dag af, om vi kan høre, om vores lyttere har snus i eller ej.
Sidst skal vi tale catchfrases. Her på programmet synes vi nemlig, at alle fortjener en god catchfrase til alle situationer. Og i dag finder vi sammen med jer de bedste catchfrases, som kan bruges, når man skal score.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427183/98326834ef63021a51204d1a83f2059589a5547b7b32ae4663d375ac3b2a430b.mp3" type="audio/mpeg" length="172802183" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427182</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-darth-loehde-paa-christiansborg-13332427182</link>
      <title>Darth Løhde på Christiansborg</title>
      <description>Bikinisæsonen er snart over os, og JoJo vil gerne have hjælp af Jannik og Henrik til det rigtige badetøj. Henrik er ikke meget for at hjælpe - han vil hellere tale om Sophie Løhde, som bliver beskyldt for ikke at være sød overfor sine medarbejdere. Endnu en gang er det lykkes Henrik at få fat i helt eksklusive dokumenter i sagen. Udover det, så når vi også at optimere jobtitler, at tale om at leje sine ting ud, en 14-årigs creme og meget små hædringer. Alt i alt en god tirsdag!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427182/128617f4029ea9c8d0a0232375229748d512e53e650c69c4c98d3c541ada746a.mp3" type="audio/mpeg" length="172801587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427181</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-berettiget-satire-og-carte-blanche-feat-nature-13332427181</link>
      <title>Berettiget satire og Carte Blanche feat. Nature</title>
      <description>Hvem er verdens største musiker? Hvis du svarede "naturen", så har du helt ret. Masser af kendte musikere er begyndt at være featuring Nature, hvor de bruger lyde fra naturen i deres musik for at støtte op om projekter til naturbeskyttelse. Vi har opdaget af Dansk Tarmflora Forening også har et lignende projekt med Volbeat. Der er berettiget AI-satire, og så er der masser af brok over kantiner, så vi kan få det ud af verdenen.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427181/07807d21050cedd9c9473f8b56ad1c9bc768c77e95cb37bf908a541a134b0f68.mp3" type="audio/mpeg" length="172801587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427174</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-veganere-paa-hospitalet-sure-swifties-og-anders-hemmingsen-13332427174</link>
      <title>Veganere på hospitalet, sure Swifties og Anders Hemmingsen</title>
      <description>Er det en menneskeret at blive tilbudt vegansk mad, når man er indlagt på danske hospitaler? Det skal i dag afgøres i retten i Hillerød.
Vi snakker med regionsrådspolitiker Sofie De Bretteville Olsen om sagen og om en mulig løsning.
Musikmagasinet Paste Magazine har lavet en anonym anmeldelse af Taylor Swifts nye album, fordi de frygter for trusler fra Taylor Swifts meget engagerede fans - the swifties. Derfor snakker vi, hvilke andre fans fra øvrige musikere vi ville frygte.
Sidst snakker vi om Anders Hemmingsen. Han har delt en video med en kvinde, som mener, at man kan have kontakt med træer. I et interview i Go'aften Live bliver han spurgt, om han delte det med sine 1.3 millioner følgere for ad grine af eller med kvinden. Og det er et liiiidt tveydigt svar, vi får serveret.
Medvirkende: Sofie De Bretteville Olsen, Regionsrådspolitiker.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427174/0e415e23c48d266b089a193c9c2744ce4ba81b7fe028c814ccc468fa6598e442.mp3" type="audio/mpeg" length="172801612" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427173</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-bedemaend-uheldige-navne-og-fulde-catchfrases-13332427173</link>
      <title>Bedemænd, uheldige navne og fulde catchfrases</title>
      <description>I dag runder vi igen TV 2-dokumentaren 'To Kolde Fra Kassen'. Jannik er nemlig blevet kanonglad for de to bedemænd fra Amager, men det er ikke en traditionel biks, de kører. Derfor afholder Jannik anden del af sin quiz: 'professionel bedemandsforretning eller ej'.
Så skal vi snakke uheldige navne. Venstres nye borgmesterkandidat på Langeland er kommet i modvind, fordi han opførte sig som en klaphat til en havnefest. Til havnefesten truede han blandt andet en kvindelig vagt med et tæskehold, og det hele bliver ikke just bedre af, at han hedder Ulrik Kølle Nielsen.
Sidst hjælper vi jer derude, der står og mangler en god catchfrase til, når I skal være fulde. At sige 'drikke sig stiv' er for kedeligt - Så hvorfor ikke sige, 'jeg skal ud og ha' en kødskal'.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Emil Sanderhoff, naturvejleder.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427173/08d9c83969db275a5e170b903653aae080fee79988198e81a55e37d56142fed0.mp3" type="audio/mpeg" length="172801605" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427172</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-lisbethernes-og-dorthernes-dag-13332427172</link>
      <title>Lisbethernes og Dorthernes dag</title>
      <description>I dag skal vi snakke fængselsbetjente. Det er nemlig svært for Kriminalforsorgen at få flere til at søge jobbet - og måske det handler om, at TV-serier som Huset på DRTV kommer til at portrættere arbejdsforholdene som værende fuldstændig gakkelak. I en ny kampagnevideo siger Kriminalforsorgen, at det er langt fra virkeligheden.
Så skal vi optimere jobtitler endnu engang. Står du og mangler en federe jobtitel på LinkedIn? Så gir' vi dig en ny.
Sidst, men ikke mindst, uddeler vi kopper til dig, hvis du hedder Dorthe eller Lisbeth. Henrik er nemlig ved en fejl kommet til at få lavet to kopper med netop disse to navne på, derfor forærer vi to eksemplarer væk.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Sofie Linde.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427172/42a3f0d8136f2e3cd2aa8938eeae0259b990356a9bfd5d739afbcbeb5bdee403.mp3" type="audio/mpeg" length="172801614" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427171</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-blomster-til-simon-richard-stereotype-loebere-og-synaestesi-13332427171</link>
      <title>Blomster til Simon Richard, stereotype løbere og synæstesi</title>
      <description>B.T.'s chefredaktør Simon Richard har haft en ordentlig tur i presselogen, da han skulle forsvare podcasten Borgerligt Tabloid. Som plaster på såret ringer vi og bestiller en buket blomster til ham i dagens udsendelse.
Så skal vi lege den velkendte leg 'Vi er danskere, så selvfølgelig'. I denne udgave er det løberne, der står for skud i 'Vi er løbere, så selvfølgelig'. Kender du en irriterende type på Strava? Nu får du muligheden for at kyle dem under bussen.
Sidst skal vi snakke om Synæstesi. Et fænæmen, der opstår, når én sans sættes sammen med en anden sans, som normalt ikke plejer at hænge sammen. For eksempel kan en tone for nogle have en farve. Vi taler om fænomenet og prøver at finde en lytter, som kan fortælle os om deres oplevelse.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427171/f0b98c8250afc25b1ab9d54c3036e2302f109f2a072046db1b0f7ad42cc3256a.mp3" type="audio/mpeg" length="172801609" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427164</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-en-studentermedhjaelper-og-et-leksion-upopulaere-pigenavne-og-ol-13332427164</link>
      <title>En studentermedhjælper og et leksion, upopulære pigenavne og OL</title>
      <description>Taleradioen Radio4 er kommet i fokus på grund af et nyt program de måske, måske ikke skal lave.  Programmet hedder 'A-Z' og er angiveligt et firetimers program, hvor studentermedhjælpere læser højt fra Salmonsens Konversationsleksikon 2. udgave.  Chefen for Radio4, Nikolai Thyssen, vil dog ikke bekræfte om programmet bliver lavet, og derfor hapser vi ideen og gør det selv.
Så skal vi tale upopulære navne. Vi har nemlig fundet en liste over de 49 mest upopulære pigenavne. Derfor afholder vi navnebingo, hvor man som (u)heldig lytter har muligheden for at vinde en kop med sit upopulære navn, hvis man står på listen.
Sidst snakker vi om drama i OL-land. Forleden skulle Nike præsentere det tøj, de har arbejdet på at lave helt specielt til de amerikanske atletikudøvere, og det ligner ikke, at der er super god plads til de private kønsdele.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Emily Milligan.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427164/1cca2a6186f8ae1b5e6463d1b89b441273b45c033520db9c95e7bb639341b82e.mp3" type="audio/mpeg" length="172802184" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427163</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-airtoxreklamen-braendende-selvpromovering-og-beatbox-jens-13332427163</link>
      <title>Airtoxreklamen, brændende selvpromovering og beatbox Jens</title>
      <description>Airtox-sikkerhedssko vil give et par gratis sko til alle, der bliver en del af genopbygningen af Børsen. Det har deres direktør meldt ud, efter at en stor fed Airtox-reklame er blevet set verden over, da den hænger på stilladset foran den brændende Børsen-bygning. Men hvilken anden reklame ville vi ønske, der havde flagret på Børsen, hvis det betød, at vi kunne få produktet? Det spørger vi jer om.
Og vi slipper ikke Børsen helt. For der er et utal af mennesker, der har brugt branden som en måde at promovere sig selv. Der er næsten ingen grænser for, hvor mange mennesker der pludselig har et ekstremt tæt forhold til bygningen. Vi giver derfor dig muligheden for at hoppe med på promoveringsvognen.
Sidst tjekker vi ind med vores beatboxingelev Jens, som vi her på programmet følger i hans rejse til at blive en god beatboxer i sin fritid.
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Jens Mørck Andersen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427163/2a54b0b22dfad810a9b786c6325812da68ec56c964557a3c75152f644f8a19d4.mp3" type="audio/mpeg" length="172801609" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427162</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-foedselsdagsflammer-joboptimering-ris-og-ros-13332427162</link>
      <title>Fødselsdagsflammer, joboptimering, ris og ros</title>
      <description>Sorgen er jordens gæst i dag. Børsens spir er i flammer, og det har tilmed ødelagt Daisys 84 års fødselsdag. Og det er altså ikke kun hende, der har prøvet at få sin store dag spoleret.
Så er vi igen i dag tilbage med den store jobtiteloptimering. Vi hjælper nemlig dig, der står med en ret så kedelig jobtitel, og spicer den op for dig. Kebabmand kan derfor være lig med kødhøvler.
Tirsdagen er også særlig, for der bliver åbnet op for lytterfeedback! Der kan jo kun være ros på linjen.
Og så viser en ny undersøgelse af nogle tyske og østrigske forskere, at sangteksterne i moderne musik er blevet simplere i løbet af de sidste 50 år, men det er da ikke tilfældet her på P3. Eller hvad?
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427162/7c6797a1a8a8c3d12ebc2db66b01f3ae317878db3050a3cb1dd7741ea0080cc8.mp3" type="audio/mpeg" length="172801617" />
    </item>
  </channel>
</rss>