<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 04:46:44 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427234</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-hot-boy-summer-brevstemmebussen-og-gule-kort-13332427234</link>
      <title>Hot boy summer, brevstemmebussen og gule kort</title>
      <description>Det er hot, det er sommer, det er hot boy sommer, og Henrik ved det!
Ugens EP-valgdækning kulminerer i dag, hvor vores betroede valgreporter, Lasse, er sendt ud i P3's brevstemmebus. Hjulene på bussen drejer rundt, rundt, rundt, og den er proppet med vigtige stemmer, men findes der også nogle sjove stemmer ombord...?
Du kender dem godt, alle dem som du bare ikke orker at sidde ved siden af, når du er ude at spise. De larmer, de er bøvede, de er alt det, der ikke går særligt godt til din hovedret. Men bare rolig, restaurationsbranchen kommer dig til undsætning med gule kort til bøvlede gæster, og vi er nogle, der skal bede om sådan et sæt gule kort til hverdagsbrug.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Lasse Balslev Knudsen, radiovært på P3.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427234/4105cc426ac9d3778d6675c94073aa589e90bc4ed65464230786e9fda58d92f0.mp3" type="audio/mpeg" length="172802173" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427233</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-poeller-i-seinen-grundlovsdag-og-far-catchphrases-13332427233</link>
      <title>Pøller i Seinen, grundlovsdag og far catchphrases</title>
      <description>Under OL i Paris skal der svømmes i Seinen, hvilket har betydet forårsrengøring for milliarder af kroner i den parisiske flod. Det vil franskmændene ikke finde sig i, de vil tværtimod skide på det. Carte Blanche siger sacre bleu.
Det er ikke hvilken som helst grundlovsdag i dag, det er nemlig nummer 175 i rækken. Det udløser naturligvis en række totalt gakkede fun facts om den danske national-/hellig-/ganske almindelige dag, som du godt kan glæde dig til. 
Det er jo ikke kun grundlovsdag, men også fars (altså forælderen, ikke det hakkede kød), og vi hylder alle de faragtige ting, fædre kan finde på at sige.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Charlie Løvetand, kortlæser og healer.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427233/050e26bcbd7af00ce5e9724023ada4fb2cd2d1fe0eb1e8f2b24dd961aed527b7.mp3" type="audio/mpeg" length="172802189" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427232</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-jobtiteloptimering-maerkelig-valuta-og-kendisvin-13332427232</link>
      <title>Jobtiteloptimering, mærkelig valuta og kendisvin</title>
      <description>Du kender det: Man skal fortælle, hvad man laver til dagligt, men man har ikke den mest sexede jobtitel at imponere med. Bare rolig, Carte Blanche har din ryg, når vi endnu en gang tager hul på jobtiteloptimering og kommer small-talken til undsætning ude i det danske land.
Ting kan koste spidsen af en jetjager eller det hvide ud af øjnene, men hvornår har du sidst hørt nogen sige "det er hammerdyrt, det koster to badeværelser"? Carte Blanche er faldet over en mærkelig tendens, hvor man bruger underlige måleenheder, og man undres.
Et nyt erhvervseventyr har præsenteret sig for en dansk kendis, der i denne ombæring har kastet sin kærlighed på vine. Jannik, der jævnligt gæster DM i blindsmagning, er selvfølgelig ikke bleg for at kaste sig ud i en smagning af dråberne og give dem en kærlig bedømmelse.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427232/29942c54feec3b56a4a9e3418bfe0ad4d0087f14c6c0fd186089b42029565faf.mp3" type="audio/mpeg" length="172801610" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427231</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-sjove-men-vigtige-stemmer-og-overset-podcast-og-usandsynelige-scoringer-13332427231</link>
      <title>Sjove, men vigtige stemmer, og overset podcast og usandsynlige scoringer</title>
      <description>Enten bor du i en osteklokke, eller også er det ikke gået din næse forbi, at der er Europa-Parlamentsvalg på søndag. Her i biksen blander vi os ikke i, hvad du stemmer på, vi vil bare have dig til at bruge din stemme; særligt hvis du har en sjov en. Sammen med Drømmeholdet søger Carte Blanche højt og lavt efter Danmarks sjoveste stemme, som skal af sted til P3's valgfejring på søndag.
På trods af at være den eneste i feltet, som ikke fokuserer på fortiden, men i stedet ser ud i fremtiden, er vores podcast, Foran Bachelorette, blevet overset i en artikel, der kortlægger Bachelorette-podcast. Der ringes op til den sløsede journalist og bliver givet ren besked.
I dag priser vi også dem, som er lykkedes med at score over evne efter en våd aften i de lange skygger.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Rikke Bjørnholt Fink, journalist på Soundvenue.</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427231/e0877ab79384dc382eb609e7ea508783824ed93a3ecfb10c3080dd7903b25c9b.mp3" type="audio/mpeg" length="172801609" />
    </item>
  </channel>
</rss>