<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Carte Blanche</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jun 2024 06:16:51 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/carte-blanche.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg</url>
      <title>Carte Blanche</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427244</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-forbudte-nudler-hvide-taender-og-kraenkelses-puns-13332427244</link>
      <title>Forbudte nudler, hvide tænder og krænkelses-puns</title>
      <description>De populære Buldak-nudler er blevet tilbagekaldt af sundhedsstyrelsen, fordi de er for stærke. Derfor gør man verden over grin med danskernes lave tolerance af stærk mad - Noget vi ved at kære Henrik bakser med. Han er nemlig syg i dag, og vi antager at det er fordi, at han har spist et pølsehorn med sennep. Men er der nogle, der kan overgå ham? Det finder vi ud af i dag. 
Så skal vi snakke hvide tænder. Det er nemlig blevet en kæmpe trend at få slebet sine tænder ned i udlandet, for at få sat et spritnyt - og meget hvidt - sæt i munden. Men er det virkelig derud man skal, for at få hvide tænder? Vi spørger jer om gode fifs til at holde tænderne hvide. 
Sidst har vi forberedt et par krænkelses-puns lavet med afsæt i en vis trommeslager fra 'The Antonelli Orchestra'. 
Værter: Jojo og Jannik Schow.
Medvirkende: Espen Roness, journalist P3 Norge.</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427244/68d0a08763f02e843951333f7664afdd7ba4788b13b75e5e8d6a0f77c7984e6b.mp3" type="audio/mpeg" length="172802185" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427243</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-skaermtidsregler-for-gamere-harmloese-kendisrygter-og-bagom-bachelorette-13332427243</link>
      <title>Skærmtidsregler for gamere, harmløse kendisrygter og bagom bachelorette</title>
      <description>Der er kommet nye anbefalinger fra sundhedsstyrelsen. Det bliver nemlig anbefalet at børn og unge op til 17 år højst bør bruge en til to timers skærmtid om dagen. Det tænker vi kan få enorm betydning for den danske talentmasse indenfor e-sport. Derfor ringer vi til Magnus Møller, formand og stifter af Espergærde e-sport, og hører om de her nye tiltag får betydning for de unge talenter. 
Så skal vi snakke kendisrygter - som jo i disse dage buldrer derudaf. Men behøver de at være så alvorlige? Det tror vi ikke. Vi har for eksempel hørt at Remee kun spiser havregryn med Evian-vand, og derfor kaster vi bolden ud til jer, og beder jer skrive ind med de mest harmløse kendisrygter, I kender. 
Sidst tjekker vi ind med vores altid gode hushealer og kortlæser, Charlie Løvetand, som skal spå om, hvad der fremover vil ske i TV2 programmet Bachelorette. Det gør hun i vores unikke podcast 'Bagom Bachelorette'.
Værter: Henrik Eriksen og Jojo.
Medvirkende: Charlie Løvetand, kortlæser og healer.
Magnus Møller, formand og stifter af Espergærde e-sport.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427243/78ae07296e5fb83c3f25713ce8952b589102c0dd5c0abc633f8c11dc4c4059da.mp3" type="audio/mpeg" length="172801616" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427242</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-brygmanns-comeback-googlede-symptomer-og-maerkesager-13332427242</link>
      <title>Brygmanns comeback, Googlede symptomer og mærkesager</title>
      <description>Martin Brygmann trækker overskrifter efter han, uden held, forsøgte at få nedlagt fogedforbud mod dokumentaren "Sexisme i musikbranchen". Han mener nemlig at have fundet alvorlige faktuelle fejl i dokumentaren. Og nu siger DR's chefredaktør Thomas Falbe, at Martin Brygmann faktisk HAR spottet fejl. Blandt andet var en af beskederne, som blev vist i dokumentaren, ikke skrevet på appen Messenger, men Facebooks egen chatfunktion...
Så runder vi mulig skimmelsvampsforgiftning på festivalen NorthSide. En frivillig har nemlig efter festivalen oplevet vejrtrækningsproblemer, og det har hun googlet sig frem til må være på grund af skimmelsvamp.
Til sidst snakker vi om mærkesager. Jannik har nemlig fundet sin hjertesag, som han fremover vil kæmpe for - Og vi vil derfor også gerne høre din.
Værter: Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427242/e32ead48252d101ee15a05c0ea59890d0d2d1dccf16b8b54e6cb7f8b6ab0d308.mp3" type="audio/mpeg" length="172802185" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332427241</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-sexisme-i-musikbranchen-gnavere-i-hollywood-og-pinlige-byture-13332427241</link>
      <title>Sexisme i musikbranchen, gnavere i Hollywood og pinlige byture</title>
      <description>DR udgivet en ny dokumentar om sexisme i musikbranchen. Og det var jo egentlig meningen, at man ikke skulle vide, hvilke personer programmet refererer til, når de taler om grænseoverskridende adfærd. Meeen det har Martin Brygmann valgt at ødelægge ved at udtale sig om sin egen rolle i programmet. Det vender vi dag.
Så er der kommet et nyt udtryk, når det kommer til lækre mænd i Hollywood. I en artikel fra Daily Mail lyder overskriften: "Hvordan lækre gnavere er blevet Hollywoods nye hjerteknusere." En gnaver er ifølge artiklen en loyal fyr, som er ukonventionel attraktiv, med skarpe øjne og et kantet ansigt såsom Jeremy Allen White og Barry Keoghan.
Sidst er der T-shirts på højkant, når vi leder efter den pinligste bytur. Møder man en af os på en bar med T-shirten på, så giver vi nemlig en øl!
Værter: JoJo og Henrik Eriksen.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:00:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332427241/fc6197ae1137f495ba88e136c6d666fcd395cf9f102bc5ed5e64d7915d493ee4.mp3" type="audio/mpeg" length="172802189" />
    </item>
  </channel>
</rss>