<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/dj-brevets-program" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>DJ Brevets musikprogram</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram-3072655037000</link>
    <description>Al musik ligger jo på streaming i dag, så i DJ Brevets musikprogram lytter vi til musik, der slet ikke findes. I sikker afstand fra algoritmernes hovedveje fejrer vi bredden af det globale popmusik-skattekammer: glemte dansksprogede hits fra DR diskotekets pladesamling, keyboardmusik fra Melanesien, calypso, reggae, disco og dansktop. Sig ja tak til nye opdagelser, gode melodier og et beat du kan danse til.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Jun 2024 06:39:28 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/dj-brevets-program.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65a4e30df338177387912f55.jpg</url>
      <title>DJ Brevets musikprogram</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram-3072655037000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65a4e30df338177387912f55.jpg" />
    <category>Music</category>
    <itunes:category text="Music" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463256</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-023-det-kan-vaere-vigtig-information-du-skal-reagere-paa-inden-for-en-tidsfrist-16122463256</link>
      <title>023 - Det kan være vigtig information du skal reagere på inden for en tidsfrist</title>
      <description>'Labisi' hedder vinderen af det nigerianske tv-talentprogram Gospel Groove 2023, og det forstår man godt. Hun har lavet en tromme-tung og særdeles kraftfuld sang som vi hører i denne uges udsendelse af DJ Brevets musikprogram. Fra DR Diskotekets gemmer er der dukket en dansksproget versionering af Donna Summers 'Hot Stuff' op. Den hedder 'Hot Stof'! Du kan også komme med på en simuleret tur på brunt værtshus og høre jukebox-musik.</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463256/ad84a6e5c3378eecbde98e061250b1823c244dc4d79c351250182a5460701a05.mp3" type="audio/mpeg" length="164143752" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463246</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-022-objektive-bangers-og-optimalt-optimeret-musikradio-2-2-16122463246</link>
      <title>022 - Objektive bangers og optimalt optimeret musikradio 2-2</title>
      <description>Hvilken rolle spiller genkendelse for vores nydelse af musik? Hvordan laver man optimal musikradio der balancerer glæden ved det genkendelige med behovet for også at høre ny musik? Den slags tungtvejende spørgsmål trækker tråde til resten af vores samfund hvor ansigtsløse personager "optimerer" ved at opfinde internet of things, det internet-opkoblede køleskab, som kan ... (?) sørge for der kommer en på scooter med et glas mere jordbærmarmelade så du ikke løber tør? 
I denne udsendelse optimerer DJ Brevet genkendeligheden ved at spille en række sange der er af guldrandet evig kvalitet, og som er spillet tidligere i DJ Brevets musikprogram. Kald det greatest hits, kald det musikalsk superfood.</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463246/8c85b0a35a0df101e0a89d8c22c2828e7f30d106b18e55257bcf56980f4cffd5.mp3" type="audio/mpeg" length="164192712" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463236</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-021-objektive-bangers-og-optimalt-optimeret-musikradio-1-2-16122463236</link>
      <title>021 - Objektive bangers og optimalt optimeret musikradio 1-2</title>
      <description>Hvilken rolle spiller genkendelse for vores nydelse af musik? Hvordan laver man optimal musikradio der balancerer glæden ved det genkendelige med behovet for også at høre ny musik? Den slags tungtvejende spørgsmål trækker tråde til resten af vores samfund hvor ansigtsløse bagmænd (ja det er mænd) optimerer på vore vegne. Men hvordan kan de det uden at kende til vore inderste behov og ønsker? Hvad optimeres og med hvilket formål?
I denne udsendelse optimerer DJ Brevet genkendeligheden ved at spille en række sange der er af guldrandet evig kvalitet, og som er spillet tidligere i DJ Brevets musikprogram. Kald det greatest hits, kald det musikalsk superfood. Sangene er ihvertfald sådan at du kan stige ind i dem og leve af dem uden at blive fejlernæret.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463236/dd3d235940a6100d60fbfcb770b0b0bc7c24da0ea43f301735aaf3e616737f10.mp3" type="audio/mpeg" length="164245704" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463226</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-020-stemningen-er-paa-toppen-naar-du-faar-serveret-af-skelet-kokken-16122463226</link>
      <title>020 - Stemningen er på toppen når du får serveret af skelet-kokken</title>
      <description>Du er på burgerbar i helvede og der bliver serveret rock og rul burgere med uforudsigeligt indhold. 1982-1986 havde Danmarks Radio et radioprogram, 'Båndbixen', der kun spillede den musik lytterne skabte og indsendte til programmet. Vi hører tre sange fra Båndbixen samt en masse rock og rul og en sang om palmer lavet af en ca. 8-årig pige ved navn Malene. Stemningen er på toppen når du får serveret af skelet-kokken!</description>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:53:57</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463226/6cf352bd1819ec324f5ca2ff9a0f3097da755981f9543af62ddc4a87356b7f78.mp3" type="audio/mpeg" length="164099975" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463216</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-019-alt-vel-gaar-det-godt-16122463216</link>
      <title>019 - Alt vel, går det godt</title>
      <description>Perkussionisten har overtaget og omdøbt bandet så nu er der perkussion-solo på alle sange. Popmusikkens samlebånd har kørt på forskellige måder til forskellige tider. Engang kørte samlebåndet i andre takt-arter end 4/4 og jazz-rock-fusion var en drønsmart stilart.

Aftenens udsendelse byder også på et mini-radioprogram skabt af en af programmets lyttere. Det kunne være dig næste gang!

DJ Brevets musikprogram tager med tak imod lytterskabte radioprogrammer fra alle lyttere der er interesserede i at prøve kræfter med radioformatet. Formen bestemmer du selv. Du kan lave musikradio, en reportage fra et sted i dit liv, eller udvikle en helt ny fortælle-form der berører det alle sjæle radiofællesskabet på måder ingen kunne have forestillet sig før du tog fat. Talent hverken et krav eller en hindring.

Det tekniske er simpelt: brug din telefon eller diktafon og send optagelser af 2-15 minutters varighed, eller dine spørgsmål, til djbrevet@djbrevet.dk og så kan dit radioindslag blive sendt som en del af DJ Brevets musikprogram.</description>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:53:58</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463216/678208923ff735951b7e5384c9623a80fc1e2554963c140a8def3b7b70eeca33.mp3" type="audio/mpeg" length="164129358" />
    </item>
  </channel>
</rss>