<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/dj-brevets-program" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>DJ Brevets musikprogram</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram-3072655037000</link>
    <description>Al musik ligger jo på streaming i dag, så i DJ Brevets musikprogram lytter vi til musik, der slet ikke findes. I sikker afstand fra algoritmernes hovedveje fejrer vi bredden af det globale popmusik-skattekammer: glemte dansksprogede hits fra DR diskotekets pladesamling, keyboardmusik fra Melanesien, calypso, reggae, disco og dansktop. Sig ja tak til nye opdagelser, gode melodier og et beat du kan danse til.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jul 2024 08:21:43 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/dj-brevets-program.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:668264ec36040837a27aab73.jpg</url>
      <title>DJ Brevets musikprogram</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram-3072655037000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:668264ec36040837a27aab73.jpg" />
    <category>Music</category>
    <itunes:category text="Music" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463276</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-025-skaebnens-flippermaskine-1-2-16122463276</link>
      <title>025 - Radiodrama: Skæbnens flippermaskine 1-2</title>
      <description>Sommeren bringer sine egne udfordringer med sig. Du håber hverdagens rutiner vil blive afløst af uger hvor du omsider kan få slappet af. For at imødekomme dette folkelige behov skifter DJ Brevets musikprogram i denne og i næste uge form til at være et radiodrama i to akter.
Radiodramet består af i alt 66 dansk-sprogede sange der bliver spillet i en rækkefølge så de fortæller en historie om din sommer.
Historien bliver fortalt i du-form; det pronomin du er mest vant til, det eneste pronomin der eksisterer længere, det sejrende pronomin og det pronomin som du skal bruge for at få fat i din opmærksomhed. Det er dine følelser, din verden, din økonomi. Alt handler om dig.
Nogle af fortællingens temaer er misbrug, religion, fortvivlede hippier, forsvundne danskere, afhængighed, klimakrise, sexarbejde, demokratisk sammenbrud og digital middelalder. Hvis nogle af de emner påvirker dig i  uforholdsmæssig grad, så er DJ Brevets musikprogram tilbage i sin vante form d. 10. august.
For at værne om fortællingens realisme bliver sangenes titler ikke annonceret undervejs. Disse kan læses i DR Lyd-appen, på dr.dk eller på programmets hjemmeside djbrevet.dk</description>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 18:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:03</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463276/81e9aa9ea3061497b09b16008ec8e6a96fe79b186384f0fb0c2fbc99ec52f296.mp3" type="audio/mpeg" length="164238792" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463266</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-024-et-stort-oejenlaag-der-glider-ned-over-hjernen-men-ikke-lukker-taet-16122463266</link>
      <title>024 - Et stort øjenlåg der glider ned over hjernen men ikke lukker tæt</title>
      <description>Med krig og klimakrise er der stadigt mere man kan have brug for at lukke øjnene for. Men balancegangen imellem at interessere sig for verden og prøve at forstå den, uden at komme til at tage en større bid af dens hærg og perverterede sammenhænge, er ikke altid let.
I denne udsendelse bringes et lytterskabt radioprogram om nogle af de menneskelige konsekvenser af krigen imellem Israel og Hamas. Vi hører også en stribe dansksprogede singler om vejret og undersøger forskellige perspektiver på klimakrisen. Hvordan man som menneske kan leve med den, midt i den, uden at blive skør (eller endnu mere skør).

Links og fodnoter til programmets klimadækning kan findes under programbeskrivelsen på djbrevet.dk</description>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:02</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463266/031ab6a64b5362908959efe100d5d0b0f793122ad08a1e2c3d4d9db12b7e5f00.mp3" type="audio/mpeg" length="164221517" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463256</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-023-det-kan-vaere-vigtig-information-du-skal-reagere-paa-inden-for-en-tidsfrist-16122463256</link>
      <title>023 - Det kan være vigtig information du skal reagere på inden for en tidsfrist</title>
      <description>'Labisi' hedder vinderen af det nigerianske tv-talentprogram Gospel Groove 2023, og det forstår man godt. Hun har lavet en tromme-tung og særdeles kraftfuld sang som vi hører i denne uges udsendelse af DJ Brevets musikprogram. Fra DR Diskotekets gemmer er der dukket en dansksproget versionering af Donna Summers 'Hot Stuff' op. Den hedder 'Hot Stof'! Du kan også komme med på en simuleret tur på brunt værtshus og høre jukebox-musik.</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:53:59</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463256/b44ebed9e4ac72ce191b682a46bf485b00698529620b52b02dcb4d6c7507d334.mp3" type="audio/mpeg" length="164143751" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122463246</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/dj-brevets-musikprogram/dj-brevets-musikprogram-2024/dj-brevets-musikprogram-022-objektive-bangers-og-optimalt-optimeret-musikradio-2-2-16122463246</link>
      <title>022 - Objektive bangers og optimalt optimeret musikradio 2-2</title>
      <description>Hvilken rolle spiller genkendelse for vores nydelse af musik? Hvordan laver man optimal musikradio der balancerer glæden ved det genkendelige med behovet for også at høre ny musik? Den slags tungtvejende spørgsmål trækker tråde til resten af vores samfund hvor ansigtsløse personager "optimerer" ved at opfinde internet of things, det internet-opkoblede køleskab, som kan ... (?) sørge for der kommer en på scooter med et glas mere jordbærmarmelade så du ikke løber tør? 
I denne udsendelse optimerer DJ Brevet genkendeligheden ved at spille en række sange der er af guldrandet evig kvalitet, og som er spillet tidligere i DJ Brevets musikprogram. Kald det greatest hits, kald det musikalsk superfood.</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 19:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:54:01</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122463246/8c85b0a35a0df101e0a89d8c22c2828e7f30d106b18e55257bcf56980f4cffd5.mp3" type="audio/mpeg" length="164192712" />
    </item>
  </channel>
</rss>