<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Jun 2024 06:14:50 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg</url>
      <title>Drømmeholdet</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425245</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-travolta-nosser-roerende-rammstein-droem-og-stoppet-toilet-13332425245</link>
      <title>Travolta-nosser, rørende Rammstein-drøm og stoppet toilet</title>
      <description>Send os på weekend med din drøm i indbakken! Send den og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
Vi starter hvor vi slap i går. Nemlig hos Julie, som drømmer om den kæmpestore Bachelorette-discokugle.
Vi skal både til Holland og Ukraine, men det er dét der skal til for at få Julies disco-drøm til at gå i opfyldelse.
Lottes bror har billetter til Rammstein. Det er Lotte der har glædet ham med ståpladser, dengang han var frisk. Desværre har hendes bror en voksende tumor i hjernen, og er ikke længere i stand til at gå og stå i længere tid.
Lotte har prøvet alt for at få billetterne ombyttet, men det er umuligt. Drømmeholdet skal have ham til den koncert - koste hvad det vil!
Dagens sidste drøm er desperat. Bibi skal holde Housewarming-fest for 20 piger i morgen, men hendes toilet er pludselig gået i stykker. VVS'eren hun havde ringet til, brændte hende af og alle hun har ringet til, er fuldt bookede.
Glædelig weekend fra Drømmeholdet!</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425245/50367fb738aa8433272feb9358ff5fecbad649eaafc2da2f4aeb6d15e51f5a83.mp3" type="audio/mpeg" length="254882179" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425244</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-hvad-skete-der-med-leverpostejspigen-13332425244</link>
      <title>"Hvad skete der med leverpostejspigen?"</title>
      <description>Hvis du nu drømmer om noget, men du tænker det aldrig går i opfyldelse. Så prøv lige at send den til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!
Solvei bliver snart student og elsker sangen Solhverv. Derfor drømmer hun om at fejre huen til en særlig version af dén sang, nemlig hvor der bliver sunget "Solvei" i stedet for "solhverv".
Det har været lidt af en rejse men endelig ser det ud til vi har en opdatering, i Victorias drøm om at få navnet Stryhns.
Og så sal vi have fundet en dygtig graffiti-maler, som kan male dén campingvogn Nicolas skal lave program i henover sommeren.
Til sidst gør vi noget nyt. Vi starter nemlig en drøm i dag, så vi kan starte lige på og hårdt i morgen. Det er lillefredag og det skal du fejre med dit Drømmehold!</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425244/835c1e146f7119efe69a1578e643d3d6f4eb349af85239dfe925f399abda8d71.mp3" type="audio/mpeg" length="254881603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425243</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-royalt-trylleri-30-cm-klitoris-og-bo-hamburger-13332425243</link>
      <title>Royalt trylleri, 30 cm klitoris og Bo Hamburger</title>
      <description>Har du en mærkelig drøm? Sådan en du ikke tør fortælle nogen? Fortæl den til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer.
Jonas og Saxe udgør trylle-duoén 'Joxe'. De har tryllet for mange, men der er nogen der ville være de absolut vildeste at trylle for. Nemlig medlemmerne af Kongehuset.
Minna drømmer om en 30 cm høj klitoris. Altså en skulptur. Som hun kan bruge til undervisning. Fordi hun er sexolog. Så rolig nu du!
Når vi finder den til Minna, giver hun et 3 minutters kursus i klitorissen.
Laurits søger redemption. Han har nemlig mistet den Bo Hamburger-trøje han har lånt af hans kammerats far for 3 år siden. Siden da har han kæmpet for at få en Bo Hamburger-trøje. Så meget at Bo Hamburger selv, er begyndt at ghoste ham. Glædelig onsdag fra Drømmeholdet!</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425243/f5dc37283ffbb304fa56c44ba25db4e098f0965b2a6a697195a8eb14cc4790f7.mp3" type="audio/mpeg" length="254882179" />
    </item>
  </channel>
</rss>