<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2024 06:18:20 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg</url>
      <title>Drømmeholdet</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425263</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-var-nicolas-den-foerste-der-spiste-en-banan-i-2023-13332425263</link>
      <title>Var Nicolas den første, der spiste en banan i 2023?</title>
      <description>Hvis du ikke sender din drøm til os, så ryger Danmark ud af EM. Nu er det sagt. Kom i gang! p3drommer@dr.dk - husk dit nummer.
Torbens drøm er så sindssyg, at vi ikke ved, om vi kan køre den endnu. Derfor bruger vi første time på at tale med speed-racers, vovehalse og stunt-men. Og hvad er Torbens drøm, så? Jamen, sit down. Torben vil slå rekorden i hurtigste fart på rulleskøjter. Lige nu er rekordholderen en svensk mand, som i 2001 blev trukket op på en fart på 262 km/t på rulleskøjter. Så den vil Torben altså slå nu...
Fra noget farligt til noget der også var rigtig farligt. I 2007 kigger Charlotte væk et kort øjeblik, og i det samme triller barnevognen med hendes daværende 10 dage gamle datter, ned på skinnerne. Charlotte hopper ned på skinnerne, men kan ikke få barnevognen op. To mænd kommer til hende og hendes datter til redning, lige inden toget kommer, men forsvandt ligeså hurtigt efter. Charlotte og hendes datter har altid drømt om at sige tak.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425263/7a8cbaec063ba0aa8e3803c55e7017cd907159252933f04a9be160a8c6d0a9b5.mp3" type="audio/mpeg" length="254882184" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425262</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-vi-skal-rykke-landskampen-13332425262</link>
      <title>VI SKAL RYKKE LANDSKAMPEN!</title>
      <description>Hvad hvis Danmark scorede, mens vi scorede din drøm? Send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer.
Peter er den drillende, stemningsskabende, glædesdansende trold, du ser på banen, når Danmarks håndbolddamer og -herrer, går til halvveg. Han er nemlig maskotten Trille. Peter er dog også lidt stresset. Trille har nemlig maskotmakkeren, Trolle. Og hvem er så indeni i Trolle? Ja, lige nu er det så også Peter. Det er jo noget nær umuligt at være to maskotter på en gang, og derfor drømmer Peter om en maskot-kollega.
Isabellas drøm er mere simpel. Hun drømmer bare om at få låst sin egen cykel op. Og nej, hun har ikke stjålet den, hvis det er det, du tror. Hun har bare tabt nøglen, og der er ingen cykelsmede, der vil hjælpe. Så vær med, når Drømmeholdet skærer en cykellås op live i radioen.
Og nu hvor der er landskamp i aften, kan vi jo ikke undgå at køre en EM-drøm. Michael drømmer nemlig om at få rykket landskampen fra kl. 21 til kl. 18. Glædelig fodbolddag!</description>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425262/f13358c28f2dd860da815b6f6bf7650fdeb22742f4f10af3e6e474fddb268ddb.mp3" type="audio/mpeg" length="254881603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425261</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-vores-kondomer-skal-hedde-cream-team-13332425261</link>
      <title>Vores kondomer skal hedde "Cream Team"</title>
      <description>Prøv at forestil dig, at det var din drøm, vi opfyldte i morgen! Send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer.
Camilla drømmer om at køre appelsiner fra Spanien til Danmark. Ikke bananer. Ikke æbler. Appelsiner. Fra Spanien. Til Danmark. Det er mærkeligt. Det er specifikt. Det er præcis, som vi kan lide det.
Studentertiden er lige om hjørnet, og vores næste lytter Martin skal derfor til en masse gilder. Og selv om han er pisse klar til at feste og forhåbentlig uddele et par lyn til huerne, mangler han lige én ting for at klare sidste del. Nemlig en rulle ekstra fede kondomer. Det udvikler sig hurtigt til en fælles drøm. Vi skal nemlig lave Drømmeholds-kondomer til Martin og resten af Drømmeholdet!
Til sidst skal vi gøre op for fredagens mislykkede drømmeopfyldelse. Arthur drømte om et safehouse på Ibiza. Vi troede vi havde den, men lytteren sprang fra. Derfor drømmer Arthur stadig om et safehouse på Ibiza.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425261/82a41d16322e94baf9210a7d0b339b24e8420c068c94fb4bc358428e95867e24.mp3" type="audio/mpeg" length="254881608" />
    </item>
  </channel>
</rss>