<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sat, 18 May 2024 05:56:44 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg</url>
      <title>Drømmeholdet</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425205</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-lagkageoplukker-surprise-og-citronmaaneholder-13332425205</link>
      <title>Lagkageoplukker, surprise og citronmåneholder</title>
      <description>Så blev det fredag, og du skal på weekend. Men først skal vi have din drøm! Send den til p3drommer@dr.dk.
Niklas vil have bajer med drengene. Mange bajere. En hel kasse faktisk. Men de skal åbnes på en gang. "Hvordan?" tænker du. Med en vaskeægte lagkageoplukker selvfølgelig. Vi skal have fat i den oplukker, de har i Polle Fiction. Drømmeholdet kalder FYN..Fyn..fyn..fyn.
Vores praktikant har fødselsdag i morgen, og det skal selvfølgelig ikke gå ubemærket hen.
Simon drømmer om en citronmåneholder, og derudover skal vi tjekke ind på TDC-tårnet, hvor Stef er oppe for at drikke en øl med sin kæreste.</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425205/d78a11e7b1aaa367aba018c1d6e584b569c372961e55145196c5a95051bc8e2d.mp3" type="audio/mpeg" length="254882186" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425204</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-mystisk-kylling-i-karry-ridderkaaring-og-21-000-soepindsvin-13332425204</link>
      <title>Mystisk kylling i karry, ridderkåring og 21.000 søpindsvin</title>
      <description>Uuuh, vi vil så gerne have din drøm! Send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer.
Slagelsevej. Næstved. Året er 2012, det er bedre tider. Hvorfor? Fordi Kina Cafeteria og Grill var åbent, og Anja kunne få sin kylling i karry. Men alting har en ende. Anja er flyttet fra Næstved, og Kina Cafeteria og Grill er lukket. Vi skal have skaffet den kylling i karry til Anja, men det viser sig at blive en hæsblæsende rejse. Ejeren er forsvundet fra jordens overflade. Ingen har set ham, men alle har hørt rygter.
Johnnys weekender bliver brugt i rustning og svær, for Johnny er nemlig ridder. Eller det er han jo så ikke helt, og derfor drømmer han nu om at blive slået til ridder, helt officielt.
Til sidst vil Nikolaj have Danmarks største samling af søpindsvin.</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425204/f90f6071e9cb64ef25efbe42f485c197678a3b857f02b94cd0f23f49611f1d29.mp3" type="audio/mpeg" length="254881608" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425203</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-maler-jingle-svin-og-hurtige-togskinner-13332425203</link>
      <title>Maler-jingle, svin og hurtige togskinner!</title>
      <description>Vil du høre vores drøm? Vores drøm er din drøm! Send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!
Allan har åbnet et malerfirma, og nu mangler han en jingle. Du ved en af dem der, hvor alle kan dem! Find jingle-evnerne frem og skab catchy toner med Drømmeholdet.
Frederikke drømmer om at blive svinedyrlæge, og derfor vil hun gerne finde sådan én, som hun kan få lov til at følge for en dag. Det er jo ikke hver dag vi får en svinedyrlæge-drøm, og derfor må vi jo kalde alle grisefester og svinestier.
Julie drømmer om at få et stykke jernbaneskinne, og det er åbenbart det nemmeste for Drømmeholdet. Derfor kan vi nok også liiige nå at finde en OL-trøje fra Mads P, til Michael.
Nyd din solskinsdag med Drømmeholdet!</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425203/6ff2f0f5942946c0e1c7369b6149d7288dee0e5b856fa185b2364620a1cfd9de.mp3" type="audio/mpeg" length="254882179" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425202</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-dahlgaards-tivoli-telefon-i-tornadoen-og-droem-om-feedback-13332425202</link>
      <title>Dahlgårds Tivoli, telefon i Tornadoen og drøm om feedback</title>
      <description>Det er simpelthen utroligt, vi skal tage den her igen. Vi skal altså bruge din drøm kammerat! Send den og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
"Går man i byen, så står man op om morgen", er en af de ting du lærer og lever efter, hvis du ligesom Lasse er fan af Dahlgårds tivoli. Dagens drøm er derfor en Dahlgårs Tivoli-jakke.
Charlie har været i Tornadoen på Bakken, men kom ud derfra en telefon fattigere. Den vil han have igen, og det er der jo kun en mand, der kan hjælpe med! Morten Messerschmidt selvfølgelig.
Christines bror laver musik, han tør bare kun vise det til hende. Christine ved godt, hun er lidt farvet af at være hans søster, så hun drømmer om at en rigtig producer vil give ham ægte feedback.</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425202/0870bb18db906600d8c9955661ce78449e958645d6a0b235f4aca6e09759e182.mp3" type="audio/mpeg" length="254882184" />
    </item>
  </channel>
</rss>