<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2024 06:16:35 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg</url>
      <title>Drømmeholdet</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425261</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-vores-kondomer-skal-hedde-cream-team-13332425261</link>
      <title>Vores kondomer skal hedde "Cream Team"</title>
      <description>Prøv at forestil dig, at det var din drøm, vi opfyldte i morgen! Send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer.
Camilla drømmer om at køre appelsiner fra Spanien til Danmark. Ikke bananer. Ikke æbler. Appelsiner. Fra Spanien. Til Danmark. Det er mærkeligt. Det er specifikt. Det er præcis, som vi kan lide det.
Studentertiden er lige om hjørnet, og vores næste lytter Martin skal derfor til en masse gilder. Og selv om han er pisse klar til at feste og forhåbentlig uddele et par lyn til huerne, mangler han lige én ting for at klare sidste del. Nemlig en rulle ekstra fede kondomer. Det udvikler sig hurtigt til en fælles drøm. Vi skal nemlig lave Drømmeholds-kondomer til Martin og resten af Drømmeholdet!
Til sidst skal vi gøre op for fredagens mislykkede drømmeopfyldelse. Arthur drømte om et safehouse på Ibiza. Vi troede vi havde den, men lytteren sprang fra. Derfor drømmer Arthur stadig om et safehouse på Ibiza.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425261/82a41d16322e94baf9210a7d0b339b24e8420c068c94fb4bc358428e95867e24.mp3" type="audio/mpeg" length="254881608" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425255</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-ibiza-dakkedak-og-burgere-saa-det-fucking-fredag-13332425255</link>
      <title>Ibiza, dakkedak og burgere - så det fucking fredag!</title>
      <description>Vi har fået din nabos drøm. Din tantes drøm. Ja, selv din gynækologs! Så hvorfor har vi ikke din? Send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer.
Arthur vil gøre noget vildt. Han vil leve en hel uge på Ibiza med kun 1 kr. "Det kan man sgu da ikke?" tænker du. Nå, men det har han altså tænkt sig ms. Know-it-all, så du må æde din hat. Problemet er bare, at Arthur har en beskyttende mor, som ikke tør lade ham tage afsted, uden han er sikret et "safehouse", hvis alt går galt.
Mormor Inge er tilbage med sin sexdrøms-bedømmer-kyndighed, og i dag er det Renés frække drøm, der står for skud.
Og sååå skal vi have det syyyygt. 'Tunge sten' er blevet remixet af tre kandidater, og der er fuld garanti for basarm og hårde beats - perfekt til din fredag!
Og efter sådan en omgang basarm, skal man da lige slutte af på en god burger. Og det kunne jo passende blive en "Sine-Burger". Hvis Sines drøm går i opfyldelse, får hun nemlig lov til at lave sin egen burger.
Glædelig fucking fredag fra Drømmeholdet - vi er tilbage på mandag!</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 09:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425255/7933d339598d654dbcc42e5e4b4ac9ea026ebe6bfc796060ee32cb859f3d0eb3.mp3" type="audio/mpeg" length="254882183" />
    </item>
  </channel>
</rss>