<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Aug 2024 19:01:05 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/droemmeholdet.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg</url>
      <title>Drømmeholdet</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425325</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-maa-jeg-stege-min-dej-paa-pande-13332425325</link>
      <title>Må jeg stege min dej på pande?</title>
      <description>Hej praktikanten her. I får lige den ægte beskrivelse af dagen. Det også mig, der skriver normalt, men jeg holder det lige ægte i dag, nu jeg ikke skal være praktikant længere. Hvis du trykker på 'play', kan du høre mig med tømmerbobs, overtale en hollænder til at give mig noget af hans pandekagedej... På fucking engelsk. Resten af programmet har jeg ikke rigtigt hørt, fordi jeg skulle lolle rundt og finde ting til nogle pigers brunch og lave scrambled eggs i et eller andet telt, som en fremmed kørte mig hen til. De andre stod i tørvejr og snakkede om kedelige ting, mens en masse nice mennesker opfyldte en drøm om at fragte nogle billetter. Det var optur, tak fordi I var nice.
Kh Shania.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425325/76b9bf76f45cc2d334b1a693e019c7247714bce771bd3b2bf238dcbf51b2e453.mp3" type="audio/mpeg" length="168481603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425324</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-bid-mig-i-roeven-klamfyr-13332425324</link>
      <title>Bid mig i røven Klamfyr!</title>
      <description>Det er dag 4 af Drømmeholdet på Smukfest, og hvilken fucking dag. Dagens første drøm har vi fundet på Kærligheden, hvor "Q" og hendes veninder er godt inde i dagens første flaske vin. Stemningen er høj, og derfor drømmer de om, at deres medbragte balloner bliver det samme. Drømmen er derfor intet mindre end en omgang helium, så ballonerne kan komme i luften. Det viser sig dog at være en nemmere opgave end dagens næste drøm. Katrine drømmer nemlig om at få Emil fra Suspekt's bidemærke tatoveret på røven. Og ovenpå sådan en omgang, kan vi da lige så godt nå en sidste tattoo-drøm. Nemlig Tobias' drøm om en "Drømmeholdet"-tattoo direkte i studiet.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425324/239c9ad6b000a91d09c26c2885d06b45a6ada57b5dd9d6e2ecf45381b1641cfe.mp3" type="audio/mpeg" length="168481603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425323</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-kuffert-fyldt-med-braek-13332425323</link>
      <title>Kuffert fyldt med bræk</title>
      <description>Drømmeholdet er stadig live fra Smukfest, men i dag er vi flyttet fra Kærligheden til Sølund, da festivals-pladsen er åbnet. Evas kæreste har fødselsdag under Smukfest, og derfor vil hun gerne give ham den ultimative fødselsdagsgave, nemlig at opleve en koncert fra Trætoppene.
Urealistisk for de fleste, men måske ikke for Drømmeholdet?
For Anna er drømmen dog ikke så stor. Den er til gengæld akut. Anna har nemlig brækket sig udover sin kuffert, og har derfor intet tøj tilbage. Derfor drømmer Anna helt simpelt om rent tøj, så hun ikke skal opleve en 5. dag i samme sæt tøj.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425323/10ee0b298ac6c2eee5718430f739a41f3d44c028cb59c38d21ff8c83fc187565.mp3" type="audio/mpeg" length="168481603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425322</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-smukfist-paa-smukfest-13332425322</link>
      <title>SMUKFIST på Smukfest</title>
      <description>Drømmeholdet sender igen live fra Kærligheden på Smuk-fest. Det er varmt, og drømmene svæver rundt i støvet. Derfor drømmer Jannie og hendes camp om en dejlig sejltur på søen. Det ser sort ud, men pludselig skal det gå stærkt, da Lars siger ja til at sejle dem en tur i sin båd - som dog lige ligger på den anden side af søen.
Og så bliver det kaotisk, når vi igen afholder vores daglige usikkerheds-ølstafet, denne gang mellem Team Uren Hud og Team høj pande. I sidste time kigger JJ Paulo forbi og er med til at uddele dén grønne, "dildo-arm", der udgør "SMUKFISTEN", som er lavet i kun 5 eksemplarer og uddeles til en person, som har oplevet dårlig festivals-sex. Glædelig festival fra Drømmeholdet.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425322/562c8ab0c70bc83a32369641505a919b65c4462d73ba341d61bd2052fe47edd6.mp3" type="audio/mpeg" length="168481603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332425321</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-badebassin-paa-smukfest-13332425321</link>
      <title>Et badebassin på Smukfest</title>
      <description>Drømmeholdet sender fra Smukfest indtil på fredag, og vi opfylder det smukke folks drømme. Karoline har allerede brug for lidt wellness, så hun drømmer om et badebassin.
Albert drømmer om at holde Kærlighedens største samba-fest - og han er også med i vores usikkerheds-ølstafet.
P3 Missionen i år handler om unges kropsidealer, og vi afholder derfor en ølstafet, hvor holdene sammensættes af folk, der repræsenterer deres usikkerhed. I dag var holdene team jeg tisser i sengen, team jeg er usikker på min vægt, og team jeg er usikker på mine hænder.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 10:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332425321/9a0780838bbbba8f89f7552af4edc2a345eb0ddeb1e3d4a22cf145a28e093abb.mp3" type="audio/mpeg" length="168481603" />
    </item>
  </channel>
</rss>