<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/foelg-pengene" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Sorte tal</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
    <description>DR's podcast om de vigtigste danske virksomheder. Hver uge går Sorte tal bagom opkøb, økonomiske sværdslag, roterende svingdøre og de store danske virksomheders jagt på sorte tal. Sammen med fast gæst erhvervsjournalist og rådgiver Sune Aagaard, kommer vært Ulrik Rosenkvist tæt på toppen af dansk business - og hvad deres op- og nedture betyder for Danmark.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2024 06:20:37 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/foelg-pengene.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6617e347fc491910acd58311.jpg</url>
      <title>Sorte tal</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6617e347fc491910acd58311.jpg" />
    <category>News</category>
    <itunes:category text="News" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802406201</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-holdnings-hovedpine-den-fysiske-bankraadgiver-vs-ai-og-paa-besoeg-hos-mads-krogsgaard-thomsen-11802406201</link>
      <title>Holdnings-hovedpine, den fysiske bankrådgiver vs. AI, og på besøg hos Mads Krogsgaard Thomsen</title>
      <description>Over de seneste uger har en række virksomheder trukket sig fra samarbejdet med Copenhagen Pride. Det rejser spørgsmålet: Hvad kan og skal virksomheder egentlig have en holdning til? Sune og Ulrik forsøger at lave en liste. Novo Nordisk Fonden har indgået et samarbejde med Bill Gates. Vi spørger fondens CEO Mads Krogsgaard Thomsen om mødet med nørden Gates - og Novo Nordisk Fondens rolle som samfundsaktør. Til slut bliver der slået et slag for den fysiske bankrådgiver, som AI måske ikke kan vippe helt af pinden, selvom der satses stort på kunstig intelligens i den finansielle sektor. Og så har Sune ugens tal med - og det får Ulrik til at tabe kæben. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Mads Krogsgaard-Thomsen, CEO hos Novo Nordisk Fonden og Steen Jacobsen, selvstændig samt tidl. cheføkonom hos Saxo Bank.</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802406201/320461706d9b445eed48073c6ab6b800eae40d00a3445e4a8f6bd7e5b1cec9db.mp3" type="audio/mpeg" length="79295502" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802406191</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-regnskabs-poker-sallings-ceo-paa-mysteryshopping-og-novos-betydning-for-verdensoekonomien-11802406191</link>
      <title>Regnskabs-poker, Sallings CEO på mysteryshopping og Novos betydning for verdensøkonomien</title>
      <description>The one with the numbers... Det har været 'SuperThursday', så Ulrik og Sune spiller de forskellige kvartalsregnskaber ud mod hinanden. De har også været ude i byen og lave et interview med Sallings CEO Anders Hagh, der lige har landet et rekordregnskab på et dagligvaremarked, hvor det handler om at spise, før man bliver spist. Og så tager vi et nærmere kig på Novos priser - og fedmemedicins betydning for verdensøkonomien generelt. For måske er det en rigtig rigtig rigtig god investering for hele samfundsøkonomien. Det mener i hvert fald økonom Lars Christensen, der har gravet sig dybt ned i tallene.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Christensen, uafhængig økonom og Anders Hagh, CEO hos Salling Group.</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802406191/2c09a9a5a3d50d78aa427bd97df7c52748516317990407cac9ae51f3b9d75f07.mp3" type="audio/mpeg" length="79258056" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802406181</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-superthursday-nye-baade-paa-boersen-og-historiske-havvindmoeller-11802406181</link>
      <title>'SuperThursday', nye både på børsen og historiske havvindmøller</title>
      <description>Der er forår og kvartalsregnskaber i luften. Og denne gang kommer mange af de helt store regnskaber for første kvartal på samme torsdag; 'SuperThursday'. En aktieanalytiker tager os med ind i regnskaberne - for djælven er som altid gemt i detaljen. Samtidig er der en ny spiller på børsen. Slæbebådsfirmaet Svitzer bliver børsnoteret - og der sker sjældent herhjemme, hvilket er ærgerligt for det danske samfund, hvis du spørger en, der spiller en central rolle, når børsklokken ringer. Og apropos forårsluften; det blæser for det meste altid i Danmark, og politikerne er nu klar med et historisk havvindmølleudbud, som virksomhederne nu kan byde ind på. Men måske det går lidt for stærkt? En professor ville i hvert fald gerne skrue lidt ned for hastigheden.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Alexander Borreskov, senioraktieanlytiker hos Carnegie Investment Bank, Carsten Borring, noteringschef hos Nasdaq og Brian Vad Mathiesen, professor i energiplanlægning ved Aalborg Universitet.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802406181/4d455eca4d86dcaaa731cbe41c50896b70d47d9024c59af6badbb7daba8bfb44.mp3" type="audio/mpeg" length="79239621" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802406171</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-prisen-paa-grisen-medicinske-lottokuponer-og-oel-til-hele-verden-11802406171</link>
      <title>Prisen på grisen, medicinske lottokuponer og øl til HELE verden</title>
      <description>Det danske biotekfirma Genmab har købt et amerikansk selskab for over 12 milliarder danske kroner. Det kan vise sig at være en virkelig god forretning - eller blive en fiasko. Fordi investeringer i medicinalindustrien kan være lidt som en lottokupon. Carlsberg ryster ikke på hånden, og sender flere investeringer til Ukraine. Også selvom Putin sidste år stjal ølgigantens bryggerier i Rusland. Frygter man ikke, at historien kan gentage sig? Og så står Danish Crown midt i et krydspres - fanget mellem udenlandsk gris og dansk pris. Er løsningen at sælge mere bacon og pepperoni til vores naboer?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tore B. Stage, Professor i farmakologi ved Syddansk Universitet og Dorte Stenbæk Bro, redaktør for AgriWatch.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802406171/80be222a18fd98897c0bf62c061a1355b1c204ab1efc24894e625a8806df4071.mp3" type="audio/mpeg" length="79313930" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802406161</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-come-on-coop-novos-nye-danmarkshistorie-og-saa-stikker-andre-rogaczewski-til-soes-11802406161</link>
      <title>Come on Coop, Novos nye danmarkshistorie, og så stikker André Rogaczewski til søs</title>
      <description>Dagligvarekæden Coop har ikke sorte tal på bundlinjen. Nej, de er blodrøde. Og det sidste stykke tid har været en kommunikativ rutchebanetur - men nu er de måske opstået som Fugl Fønix på lige netop den front? Sune fælder dom. Og så finder vi pen og papir - fordi Novo Nordisk er ved at skrive et nyt kapitel i danmarkshistorien. Helt ligesom DSV eller Mærsk kan komme til, hvis de overtager en tysk konkurrent. Det slås de lidt om. Til sidst får vi besøg af CEO André Rogaczewski fra Netcompany. Han har nemlig lige indgået en AI-aftale med et britisk rederi, der var blevet trætte af deres gamle it-systemer. Og den slags aftaler kommer vi til at se langt flere af i fremtiden.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz. 
Fast gæst: Sune Aagaard. 
Medvirkende: André Rogaczewski, CEO hos Netcompany og Jens Hjarsbech, cheføkonom hos Mybanker.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802406161/a85ef931f4bef9223d03491f6628d1951a55778e602a8b498f13631e71aa7746.mp3" type="audio/mpeg" length="79342734" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-4-4-carlsbergs-udvalgte-11802405153</link>
      <title>Vejen til toppen 4:4 - Carlsbergs udvalgte</title>
      <description>Jacob Aarup-Andersen har prøvet mere end de fleste. Som studerende blev han som en af de få valgt blandt mere end 100.000 ansøgere til et job i Londons finansverden. Der kunne arbejdsugerne godt ramme 100 timer, og det kostede ham næsten livet. Men det største nederlag på vejen mod jobbet som topdirektør ramte først, da han vendte hjem til Danmark.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:27:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405153/ba69e18ffd72feae02ffd7ad6489b78756e59c4a17263c6e349746b78e59c3d4.mp3" type="audio/mpeg" length="40025545" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-3-4-fra-fiskeri-til-hjoernekontor-11802405152</link>
      <title>Vejen til toppen 3:4 - Fra fiskeri til hjørnekontor</title>
      <description>Mads Nipper fra Ørsted har aldrig haft en karriereplan. Ifølge ham kommer de fleste ting i livet lidt tilfældigt. Alligevel er han landet på erhvervslivets øverste hylde. Hvordan gør man det, når man som barn troede, at man skulle være fisker - og når man stadig synes, at AC/DC giver langt mere til jobbet som topchef end at læse en ledelseshåndbog?  
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:33</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405152/c01885431f0d6d700c137c6e914e4a5aeeff8290dc9056dbfba932357a019ec9.mp3" type="audio/mpeg" length="38256076" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-2-4-et-ualmindeligt-barn-11802405143</link>
      <title>Vejen til toppen 2:4 - Et ualmindeligt barn</title>
      <description>Britta Korre Stenholt er konkurrencemenneske med stort K og har hadet middelmådighed, siden hun var et barn. Hun brugte sin karrieres største nederlag - en stresssygemelding hos TDC - til at åbne døren ind til STARK Danmark. I dag er hun administrerende direktør hos virksomheden som er landets største forhandler af byggematerialer.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405143/4bef336f1a40f2bfaa7a50feeace2fb953e728db01628842f4143ea64b1f85a4.mp3" type="audio/mpeg" length="35725126" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-1-4-milliardaeren-fra-ghettoen-11802405142</link>
      <title>Vejen til toppen 1:4 - Milliardæren fra ghettoen</title>
      <description>André Rogaczewskis liv er en iværksætters drøm. Han har skabt en virksomhed, som har givet ham penge nok til at kunne kalde sig milliardær. Allerede som polsk indvandrerbarn i Aalborg Øst vidste han, at han nok var dygtigere end de andre i klassen. Men som voksen har han lært på den hårde måde, at hans ukuelige tro på sig selv også nogle gange kan skabe problemer.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405142/383f264de52a693a34038b817fc7feda74c8ead0f54cb77602e3ad449f40cb0c.mp3" type="audio/mpeg" length="42704521" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-de-unge-og-privatoekonomien-et-reality-tjek-11802405131</link>
      <title>Følg pengene: De unge og privatøkonomien - et reality tjek</title>
      <description>Stribevis af undersøgelser afdækker hvert år de unges forhold til penge. Nogle siger, det går skidt, og at mange ikke sover om natten - andre, at det går så godt som aldrig før. Vi tjekker privatøkonomien for unge voksne i 20'erne og ser på, hvad både de selv og samfundet kan gøre for at styre uden om alle vanskelighederne.
Vært: Morten Runge.
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Gæster: 
Daniel Anthony Elmann, erhversordfører, Liberal Alliance Ungdom.
Sadek Al-Amood, Region Hovedstaden, SF.
Ann Lehman Erichsen, forbrugerøkonom, Sydbank.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405131/0393bf5f8b4d81bbe2303237f17c43eed26ffab174a4ccd357b6fa4a6ac94fcd.mp3" type="audio/mpeg" length="76682191" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-de-russiske-spor-11802405121</link>
      <title>Følg pengene: De russiske spor</title>
      <description>Må en dansk virksomhed få sine varer transporteret med tog gennem Rusland? Et enkelt spørgsmål med et drilsk svar - Følg Pengene tager med godstog fra Kina til EU på en rute, som lige nu oplever fornyet interesse hos mange virksomheder, fordi søvejen er truet i Det Røde Hav. Men man skal se sig for på sporet, hvis man vil undgå at bryde sanktionerne mod Rusland - og er det i sidste ende penge til Putin lige meget hvad?
Gæster:
Anders Fournais, advokat og partner, Hafnia Law.
Ole Storm Jørgensen, forbrugerekspert og lektor på erhvervsakademiet Dania.
Martin Aabak, adm. direktør, Danske Speditører.
Aage Nielsen, direktør, Vitus Bering Management.
Bergur Løkke Rasmussen, medlem af EU-Parlamentet, Moderaterne.
Vært: Morten Runge.
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Teknik: Steffen Klint.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405121/1f0606265237ce86b7cb837094dd014f0a893ebc85b646aa0329d7d42020be0b.mp3" type="audio/mpeg" length="78860044" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-drengene-i-klassen-er-sygt-risikovillige-11802405111</link>
      <title>Følg pengene: "Drengene i klassen er sygt risikovillige"</title>
      <description>Kvindelige iværksættere er en mangelvare i Danmark - og de få, der er, tiltrækker færre investorer end mændene. Meget tyder på, at problemet allerede opstår i folkeskolen, hvor pigerne begynder at tvivle på egne evner og bare ser drengene storme derudad. Følg Pengene går på jagt efter en løsning på skævheden.
Gæster:
Sine Linderstrøm, DI, Ninja Klejnstrup, Kraka, Anne Sofie Banke, Puff and Pencil og skoleeleverne Elinor Ravn, Franca Jerne Just og Ally Brix Atting.
Vært: Morten Runge.
Tilrettelægger: Louise Raundahl.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405111/9755a6bc609f96ddce0f4f65362d3025ab91d3943328fa73bc48cb7b3246c45e.mp3" type="audio/mpeg" length="78599694" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-shah-forstaa-manden-bag-danmarks-stoerste-bedragerisag-11802405101</link>
      <title>Følg pengene: Shah: Forstå manden bag Danmarks største bedragerisag</title>
      <description>Efter finanskrisen stod han som arbejdsløs bankmand i Londons finansielle epicenter. Og han blev en del af et særligt netværk af aktiehandlere, der var særdeles kreative i jagten på profit. Derpå gik turen til Dubai, hvor han levede et luksuriøst liv og afholdt velgørenhedskoncerter med navne som Prince og Joss Stone. Men så klappede fælden. Han blev anholdt og ankom en grå decemberdag sidste år i København i hvidt joggingtøj med en gul plasticpose.
Men hvem er manden, der ifølge myndighederne er hovedarkitekten i udbyttesagen? Følg Pengene klæder dig på til Danmarkshistoriens største bedragerisag og jagter pengesporet.
Gæster:
DRs erhvervskorrespondent, Jakob Ussing.
Graverjournalist i DR, Niels Fastrup.
Lektor i økonomisk idéhistorie ved Århus Universitet, Christian Olaf Christiansen.
Vært: Morten Runge.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:17</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405101/b98530f227f943aa4860d658f6ae806a23c493b9596ad4eb6403dd64818f6bf6.mp3" type="audio/mpeg" length="78190736" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405091</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-ok24-kan-loen-milliarderne-loese-vores-problemer-11802405091</link>
      <title>Følg pengene: OK24: Kan løn-milliarderne løse vores problemer?</title>
      <description>OK24: De vigtigste aftaler om løn og arbejdsvilkår er nu på plads for omkring 800.000 offentligt ansatte i staten, kommuner og regioner. Og oveni pengene fra overenskomstaftalerne kommer de ekstra milliarder i løn til bestemte grupper. 
Vi ser på, hvad aftalerne konkret betyder i kroner og ører for lønmodtagerne. Og spørger, om det er nok til at løse nogle af de akutte problemer, vi har i blandt andet sundhedsvæsnet, ældreplejen og i vores børnehaver?
Gæster: 
Michael Ziegler, Formand for KL's Løn- og Personaleudvalg.
Louise Mønster, Sygeplejerske og tillidsrepræsentant på Rigshospitalet.
Nana Wesley Hansen, arbejdsmarkedsforsker og lektor ved Københavns Universitet.
Vært: Katrine Overgaard Eilsø.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:29</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405091/6f31a9bd40ad490c10cd5dc09aff475706a0a5e4d682974e196b8aa2eb09a20d.mp3" type="audio/mpeg" length="78481612" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405081</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-saadan-har-nye-boligskatter-ramt-boligmarkedet-11802405081</link>
      <title>Følg pengene: Sådan har nye boligskatter ramt boligmarkedet</title>
      <description>Vi skriver år 2024, men år 0 for de nye boligskatter, som forvirrer nogle boligejere og potentielle købere. Indtil videre er året startet med prisfald og en forholdsvis lille appetit på at handle bolig. Men hvad kan vi forvente fremadrettet, og hvilken betydning kan rentens udvikling få? Det er emnet i denne udgave af Følg Pengene, hvor vi også forsøger at give status på, hvordan det går med at få ejendomsvurderinger ud til alle boligejere.
Gæster: 
Marc Lund Andersen, cheføkonom hos Boligøkonomisk videnscenter.
Anders Riis fra Realmæglerne Amager og Køge.
Jakob Ussing, erhvervskorrespondent i DR.
Vært: Katrine Overgaard Eilsø.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405081/1bd356fb95b617201951026425c6152470bd5763ae638b30b45f87c9e67cb486.mp3" type="audio/mpeg" length="77825549" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405071</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-en-ny-chance-til-nipper-og-ok24-drama-11802405071</link>
      <title>Følg pengene: En ny chance til Nipper og OK24-drama</title>
      <description>Kan fængselsbetjente, sygeplejersker og lærere bevare deres realløn? Og har den interne uro i fagbevægelsen lagt sig, efter trepartsforhandlingerne om de ekstraordinære lønmidler? Forhandlingerne om løn - og arbejdsvilkår for rundt regnet 800.000 ansatte i den offentlige sektor er i fuld gang. Vi tager pulsen på OK24 efter weekenden. Og så skal vi omkring Ørsted. For Mads Nipper tabte 20 milliarder kroner sidste år, mest på forliste vindmølleprojekter. Men holder hans nye plan? 
Gæster: 
Anders Schelde, investeringsdirektør i Akademikernes Pension. 
Casper Schrøder, økonomikorrespondent i DR.
Laust Høgedahl, arbejdsmarkedsforsker ved Aalborg Universitet.
Rita Bundgaard, formand for HK Stat og chefforhandler for de statsansatte i CFU.
Vært: Katrine Overgaard Eilsø.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:40</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405071/8c7ac2c12daef6beedf9e2d27309867eb8c48f144c31c2ca5289e3ffcc4a0967.mp3" type="audio/mpeg" length="78731022" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405061</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-de-lukkede-moeder-i-novo-land-11802405061</link>
      <title>Følg pengene: De lukkede møder i Novo-land</title>
      <description>I flere år har toppen i Kalundborg Kommune holdt møder med lobbyister i Novo Nordisk. Det er møder, hvor der ikke bliver skrevet referat og hvor dagsordenerne ikke lægges frem. Men via aktindsigter kan DR Nyheder nu fortælle, at der blandt andet bliver talt om vandforsyning, Kattegatforbindelsen og kvaliteten i den lokale folkeskole. Vi diskuterer om de lukkede møder er et demokratisk problem, eller om samspillet mellem Kalundborg Kommune og Novo Nordisk er helt efter bogen.
Gæster: 
Ole Hall, journalist i DR, Christoph Ellersgaard, sociolog og lektor ved Copenhagen Business School, cbs og Wiebke Marie Junk, lektor på Københavns Universitet, der har forsket i lobbyisme.
Vært: Katrine Overgaard Eilsø.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405061/bfe6e563de46e3dafa5efb8176c5905ed0f33f27fbaba628ccad75e8404c034e.mp3" type="audio/mpeg" length="78265038" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405051</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-da-grete-fik-sine-egne-imod-sig-11802405051</link>
      <title>Følg pengene: Da Grete fik sine egne imod sig</title>
      <description>Tidligere formand for Dansk Sygeplejeråd, Grete Christensen oplevede, at hendes medlemmer to gange i træk stemte nej til aftaler, hun havde stået i spidsen for at forhandle hjem med arbejdsgiverne. Det sendte landet ud i en langvarig strejke. Men var der en mening med det hele? Og er der noget, hun ville have gjort anderledes i dag? Mens overenskomstforhandlingerne er i fuld gang, ser "Følg pengene" tilbage på et helt særligt øjeblik i fagbevægelsens historie.
Gæster: 
Grete Christensen, tidligere formand for Dansk Sygeplejeråd.
Vært: Katrine Overgaard Eilsø.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405051/9257d961cfd502e09dbf09b458d3e3b31eb12515550e475af4d0c4743710cb3d.mp3" type="audio/mpeg" length="79472332" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405041</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-aaret-via-en-investor-prisme-aktier-krypto-og-renter-11802405041</link>
      <title>Følg pengene: Året via en investor-prisme: Aktier, krypto og renter</title>
      <description>I USA gav syv megatech-selskaber baghjul til resten af de amerikanske selskaber i 2023. Men kan de fortsætte deres vilde ridt? Herhjemme er Novo Nordisk i en liga helt for sig selv. Men hvordan klarer selskabet en voksende skepsis fra regeringer og myndigheder, som ikke har lyst til at poste offentlige sundhedskroner efter selskabet? Og kan Ørsted genvinde investorernes tillid?
Vi ser på 2024 som investeringsår og vender hvilke brancher og selskaber, det er værd at holde øje med. Vi ser på, om ny regulering af krypto-investeringer kan bane vej for et folkeligt gennembrud her i Danmark. Og så snakker vi også om det, alle snakker om, nemlig renten. Hvor skal den hen?
Gæster: 
Andreas Steno Larsen - Ledende partner og stifter af Steno Research.
Otto Friedrichsen - Akticehef hos Formuepleje.
Karina Rothoff Brix - Landechef i kryptobørsen, Firi.
Vært: Katrine Overgaard Eilsø.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405041/105c76ac0569eddccf8b3e1d26b13e87abd7780e4dfd0fd657f3fd22bd6ab575.mp3" type="audio/mpeg" length="78359498" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405031</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-elbilisternes-ladejungle-11802405031</link>
      <title>Følg pengene: Elbilisternes ladejungle</title>
      <description>Flere og flere anskaffer sig en elbil. Men selve bilkøbet er ikke den eneste vigtige beslutning. Bilisterne skal også tage stilling, hvordan de vil få strøm på bilen. 
Og det er ikke bare sådan lige. For markedet i dag er forvirrende, og mange bilister betaler mere, end de behøver for opladning. Sådan lyder det fra Konkurrencerådet. Rådet peger, ligesom andre aktører, på at en særlig dansk lovgivning spænder ben for kunderne. 
I dagens Følg pengene kigger vi nærmere på, hvorfor det er så svært at gennemskue priser på abonnementer og opladning på farten og spørger politikere, hvad de vil gøre for at skabe bedre betingelser for forbrugerne.
Gæster:
Niels Enemærke, kontorchef i Konkurrence - og Forbrugerstyrelsen.
Ilyas Dogru, Forbrugerøkonom hos FDM.
Stephen Castberg Haar, kommunikationsansvarlig i Clever.
Sigurd Agersnap, skatteordfører for SF.
Jan E. Jørgensen - skatteordfører for Venstre.
Vært: Katrine Overgaard Eilsø.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405031/64c3df5dd95f4de55504d75ba3160e77b44cf0045758f02597fd0c293713a586.mp3" type="audio/mpeg" length="78673421" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/foelg-pengene-kongens-kroner-11802405021</link>
      <title>Følg pengene: Kongens kroner</title>
      <description>Dronning Margrethe abdicerer og skal inden længe overdrage tronen til sin søn. I den anledning tager vi et kig på Kongens kroner. Hvornår får Danmarks nye konge sin første mønt? Hvordan forvalter han bedst sit nye job? Og hvad giver det egentlig at være konge?
Gæster: 
Niels Kaas, hovedkasserer, Nationalbanken.
Thomas Bustrup, viceadministrerende direktør, DI.
Sebastian Olden-Jørgensen, Lektor, Københavns Universitet.
Christoph Houman Ellersgaard, ass. Professor, CBS.
Vært: Mette Simonsen.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:35</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405021/c328e8b456f547e59e318d6ee4ca1a064a6af3ac46855b813b421a548116bf17.mp3" type="audio/mpeg" length="78625038" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802405011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/aaret-der-kommer-11802405011</link>
      <title>Året Der Kommer</title>
      <description>Klima, Europa og Verdensøkonomien er omdrejningspunktet for dagens program. 
"Økonomernes drømmeverden med specialisering og handel er ved at krakelere", siger Jesper Berg. 
"USA's støtteordninger presser virksomheder i EU, men vi har stadig en teknologisk forlomme i Europa", mener Tommy Ahlers. 
"Hvis man giver los mht. statsstøtte, så bliver det dem med de dybeste lommer, der får konkurrencefordelen, og Tyskland har de dybeste lommer i Europa", vurderer Lykke Friis.
Gæster: 
Jesper Berg, uafhængig økonom.
Tommy Ahlers, investor i grøn teknologi.
Lykke Friis, direktør Tænketanken Europa.
Vært: Mette Simonsen.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:22</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802405011/828a182be933b44a0eb307aa84a4de9ef5b962e67bf4b1ee3d195f8b85ad286b.mp3" type="audio/mpeg" length="78306501" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802305521</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2023/foelg-pengene-aaret-der-gik-det-blev-en-overraskelse-11802305521</link>
      <title>Følg pengene: Året Der Gik - det blev en overraskelse</title>
      <description>2023 nærmer sig enden, og Følg Pengene ser tilbage på nogle af de emner, der satte dagsordenen i årets løb. 
Hør skatteministeren, der overvejer at åbne for privat rådgivning om ejendomsvurderinger. En økonom stille spørgsmålstegn ved, om man nu også kan stole på hans slags og en erhvervsleder, der mener at højere renter har fået fornuften til at vende tilbage. 
Hør Jeppe Bruus, Andreas Steno og Tue Mantoni holde hver deres nytårstale. 
Gæster: Jeppe Bruus Christiansen, skatteminister.
Andreas Steno, uafhængig økonom, Steno Research.
Tue Mantoni, erhvervsmand med en række bestyrelsesposter.
Vært: Mette Simonsen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:16</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802305521/4ff954347854749ab48bf77e3809bb91fd96db0f0e53ea5a814b8c81900a7f51.mp3" type="audio/mpeg" length="78149266" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802305511</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2023/foelg-pengene-renten-har-toppet-11802305511</link>
      <title>Følg pengene: Renten har toppet</title>
      <description>Andels- og erhvervsejendomme står nu over for den store tur gennem vurderingsmaskinen. Spørgsmålet er, om de kan se frem til samme problemer som ejerboligerne er i. Og så er der for alvor udsigt til, at der kommer bevægelse i renterne i nedadgående retning. Hvorfor sker det, og er det udelukkende godt?  
Gæster: Jakob Vejlø, chefstrateg i BankInvest. Bjarke Roed-Frederiksen, økonomisk konsulent i EjendomDanmark. Brian Friis Helmer, Privatøkonom, Arbejdernes Landsbank. Claus Houmann, underdirektør i Vurderingsstyrelsen.
Vært: Mette Simonsen.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802305511/32900a00add82bd8a488b74977ed752fa23893347a829ad92ad4c5cddc78cbf1.mp3" type="audio/mpeg" length="78123917" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802305501</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2023/foelg-pengene-shah-en-er-landet-11802305501</link>
      <title>Følg pengene: Shah'en er landet</title>
      <description>En af Danmarkshistoriens største sager om økonomisk kriminalitet går nu ind i sin afslutning, efter at Sanjay Shah i forrige uge efter års tovtrækkeri endelig landede i Danmark. Hvordan lykkedes det kreative forretningsfolk af suge over 12 milliarder kroner ud af statskassen, og er hullet lukket nu? Trepartsforhandlingerne kom efter mange og lange tovtrækkerier i mål: Flere skal arbejde eller arbejde mere. Til gengæld får de mere i løn. Men holder regnestykkerne? 
Gæster: Jeppe Bruus Christensen, skatteminister. Karsten Lauritzen, tidligere skatteminister, nu direktør i DI Transport. Niels Fastrup, undersøgende journalist i DR. Jesper Tynell, undersøgende journalist i DR. Morten Skov Christiansen, formand for Fagbevægelsens Hovedorganisation.
Vært: Mette Simonsen.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802305501/02cdfebad8f382e163f5f29ccf4057e3cafa19d7c35aaa36966632bb0a191560.mp3" type="audio/mpeg" length="78399245" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802305491</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2023/foelg-pengene-dyrere-daarligere-og-senere-11802305491</link>
      <title>Følg pengene: Dyrere, dårligere og senere</title>
      <description>1.000-kronen skal ud. Den er overflødig for de fleste og kriminelles favorit-seddel. Men stopper det sort arbejde og kriminalitet? Hillerød skal have et Supersygehus, men det er allerede seks år forsinket, og budgettet er overskredet flere gange. Det påvirker andre byggerier i Regionen. Og så er Tesla havnet i en svensk arbejdskonflikt, og spørgsmålet er, om den konflikt også kommer til Danmark. 
Gæster: Peter Schleidt, bankdirektør og medlem af koncerndirektionen i Jyske Bank. Lars Gaardhøj, socialdemokrat og formand for Region Hovedstaden. Kim Haugbølle, seniorforsker på Aalborg Universitet. Flemming Grønsund, næstformand i Fagbevægelsens Hovedorganisation. 
Vært: Mette Simonsen.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802305491/c2b02bb4ba748f2e7db5920ce5f8f9466b931a35219aaa7d1f1b451688610abd.mp3" type="audio/mpeg" length="78218953" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802305481</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2023/foelg-pengene-dirty-and-dangerous-11802305481</link>
      <title>Følg pengene: Dirty and dangerous</title>
      <description>Det er både farligere hårdere og dårligere betalt at være udenlandsk håndværker i Danmark, end det er at være dansk. Det viser en ny rapport. Men hvor galt står det egentlig til? Og hvad kan vi gøre ved det?
Grise i krise. Danmarks største slagterikoncern melder om krise. Den kan ikke følge med de priser, griseproducenterne får i udlandet, men er det et forbigående problem eller noget mere fundamentalt, der er galt?
Gæster: Laust Høgedahl, Lektor og arbejdsmarkedsforsker ved Aalborg Universitet. Mette Møller Nielsen, chef for arbejdsmiljø Byggeri, DI. Palle Bisgaard, næstformand og forhandlingssekretær i Byggegruppen i 3F. Michael Nielsen, Griseproducent, Tilsbæk. Jakob Vesterlund Olsen, seniorrådgiver ved Institut for Fødevarer- og ressourceøkonomi.
Vært: Mette Simonsen.</description>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802305481/dcc28cd40274c345c2787bc987a8cc63c10f380e89a21bb860b2a4aba44720e5.mp3" type="audio/mpeg" length="78670544" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802305471</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2023/foelg-pengene-jobregn-i-europa-11802305471</link>
      <title>Følg pengene: Jobregn i Europa</title>
      <description>EU har fældet dom over medlemslandenes økonomi for de kommende år, og det er måske ikke helt så tosset, som man kunne tro efter nogle år med corona, krig og krise. Og så skal vi også se på, hvordan en stribe danske elselskaber blev hacket - og hvad hackerne egentlig får ud af den slags. 
Gæster: Frederik Engholm, chefstrateg, Nykredit. Carsten Grønbech-Jensen, EU-ambassadør. Peter Kruse, IT- sikkerhedsekspert og partner i CSIS Security Group.
Vært: Mette Simonsen.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802305471/92df64f969911c3a8eb25e2b0d13e39bd03159cf338a58677f5065ce01bbeb03.mp3" type="audio/mpeg" length="78066317" />
    </item>
  </channel>
</rss>