<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/gomorgenp3" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 09:07:45 +0100</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/gomorgenp3.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1827d0c1a140697e123.jpg</url>
      <title>Go' Morgen P3</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1827d0c1a140697e123.jpg" />
    <category>News</category>
    <itunes:category text="News" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332410125</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410125</link>
      <title>Fredag 22. mar. 2024</title>
      <description>Der er kæmpe fu**ing fredagsenergi. Sarah Mahfoud bliver sendt afsted, på hendes sidste dag, mod Las Vegas og VM, med et spritnyt bokse-kælenavn, som ikke bare én lytter, men to, uafhængigt af hinanden, synes skal være 'Queen of the North'. Mikkel, Liva, GMP3-redaktionen og Sarah selv, er helt enige! Sofie fra Ringsted kaster sig over 100-sekunders-quizzen. Rasmus Paludan er i konflikt med DSB over 500 kr., det er nu endt i retten - en principsag, siger Paludan, og det får os til at kaste os over lytternes (små) principsager. Livas fløjteeksamen udspiller sig for alvor sidst i dagens program. URO er i huset, der er koncert med livemusik, hvor han bliver akkompagneret af en nervøs Liva på nummeret Godthåbsvej - du må lytte med, hvordan det gik!
Værter: Mikkel Rosendal, Liva Manghezi og Sarah Mahfoud.
Medvirkende: URO, musiker.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 06:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332410125/62013e01ef98a8229afad9cc45c0f5bb1453bc11447b226579b2677f1f51efd2.mp3" type="audio/mpeg" length="255074479" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332410124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410124</link>
      <title>Torsdag 21. mar. 2024</title>
      <description>Mikkel, Liva og Sarah er alle tilbage i studiet for første gang i denne uge. Liva mærker for alvor fløjte-presset her 24 timer før, hun skal stå ved URO's side. Han spiller nemlig live koncert foran P3-studiet fredag morgen, hvor Liva har fløjtesoloen i hittet Godthåbsvej. Liva forsøger at retfærdiggøre sit store brug af social medier, for det kan da også godt være sundt, ik? Villads' ven har nasset på ham og vennegruppen i lang tid, nu har vennen fået et særdeles velbetalt job, men det betyder desværre ikke, at hans adfærd har ændret sig. Kan Villads og vennerne tillade sig at konfrontere ham, og f.eks. bede ham om at hente en runde øl? Lytterne og Mikkel, Liva og Sarah giver deres besyv og perspektiver på det i denne uges torsdagsdilemma. Sarah har sidste dag i morgen, og inden hun sendes videre til Las Vegas, hvor hun skal dyste om VM-titlen d. 6. april, skal hun have et sejt bokse-kælenavn med. Lytterne hjælper til, og for at vi kan finde det bedst mulige, får vi lov at komme endnu tættere på Sarah, da hendes bror og boksetræner, Allan Mahfoud, fortæller om Sarahs liv inde og uden for bokseringen.
Værter: Mikkel Rosendal, Liva Manghezi og Sarah Mahfoud.
Medvirkende:
Rikke Papsøe, psykolog.
Allan Mahfoud, boksetræner.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 06:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332410124/b96df0a4d23d2bdef42673b87c0c4200f6451ea5e3d11cbfbadccc29a5da20e9.mp3" type="audio/mpeg" length="255075055" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332410123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410123</link>
      <title>Onsdag 20. mar. 2024</title>
      <description>Mikkel er stadig kidnappet, og Liva og Sarah begynder dagens program med at følge op på nogle af de mange hundrede henvendelser fra lytterne. Hvor kan Mikkel være? Hvad er motivet bag hans kidnapning? Hvem har gjort det? Spørgsmålene er mange, men hurtigt leder sporene de to kvinder mod en hemmelig Mikkel-loge, hvor landets kendte Mikkel'er mødes. De modtager trusler fra Mikkel Kryger fra TV 2. Også Mikkel Bjørn fra DF beder dem blande sig udenom, men Mikkel Lomborg aka Hr. Skæg er måske interesseret i at komme ud af logen og hjælpe Liva og Sarah med at finde Mikkel. Denne gang hjælper lytterne rundt omkring i hele Københavnsområdet fra barer og klubber i indre by til håndboldhaller i Tårnby. Mon de finder Mikkel, inden det er for sent?
Værter: Liva Mangezi og Sarah Mahfoud.
Medvirkende:
Mikkel Kryger, tv-vært.
Mikkel Lomborg, tv-vært.
Mikkel Bjørn, politiker DF.
Mia Pedersen, bartender på Rosengården.
Mikkel Klint Thorius, komiker.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 06:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332410123/aa1423441928d8145539b1cb3ff2663c6f3f011452367679f2f819c6760b2eb6.mp3" type="audio/mpeg" length="255075055" />
    </item>
  </channel>
</rss>