<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/guld-og-groenne-skove" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Guld og grønne skove</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove-3001293856000</link>
    <description>Klima-aktierne boomer. Kapitalfonde og pensionskasser pumper milliarder i bæredygtige virksomheder. Klimaomstillingen accelererer. Politikerne ser ikke længere ud til at være dem der driver udviklingen. I Guld og Grønne Skove undersøger Lars Trier Mogensen om markedet kan løse klodens problemer.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Mon, 29 Apr 2024 05:25:04 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/guld-og-groenne-skove.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c157443243f95e2c7a5d.jpg</url>
      <title>Guld og grønne skove</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove-3001293856000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c157443243f95e2c7a5d.jpg" />
    <category>Technology</category>
    <category>Science</category>
    <category>News</category>
    <itunes:category text="Technology" />
    <itunes:category text="Science" />
    <itunes:category text="News" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413172</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-gulerodsmetoden-16122413172</link>
      <title>Gulerodsmetoden</title>
      <description>Findes der et alternativ til en CO2-afgift på landbruget? Ja, kan lokkemad til landmændene måske ligefrem mindske udledningen af drivhusgasser mere end en ny strafafgift? Mejeri-koncernen Arla har lanceret en bonusmodel for bæredygtighed. Pisk er erstattet med kontant gulerod: Jo flere klimatiltag en Arla-landmænd gennemfører, jo mere får han eller hun i betalingen for mælken. Men virker gulerodsmetoden også reelt på klimaet? Hør Arlas koncernchef for landbrug, bæredygtighed og kommunikation, Hanne Søndergaard, og mælkeproducent Thomas Poulsen fortælle om ordningen, der er populær blandt landmændene. Er ordningen nok til at kunne undgå en CO2-afgift? 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413172/408f5230090a6b5f2bb4c3bec638dd14511ed04e6f6362193b765c4b6bdfbe83.mp3" type="audio/mpeg" length="78121609" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413162</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-fjernet-fra-listen-16122413162</link>
      <title>Fjernet fra listen</title>
      <description>Med stor fanfare har flere store danske selskaber forpligtet sig til seriøse CO2-reduktioner. De mest ambitiøse firmaer har tilsluttet sig det såkaldte 'Science Based Targets Initative', som bygger på hård videnskab. Men nu er deadline nået, og flere selskaber er opsigtsvækkende nok blevet fjernet fra den langsigtede liste over de mest grønne virksomheder. Hvad er der sket? Hvad er gået galt? Hør global bæredygtighedschef i Carlsberg Group, Simon Boas Hoffmeyer, og bæredygtighedschef i NKT, Anthony Abbotts, forklare, hvorfor de to danske C25-firmaer har fået deres langsigtede "commitment removed" - som det officielt hedder. Hør også bæredygtighedschef i Stark Group, Louise Askær-Hune, og konsulent i Nordic Sustainability, Ole Høy Jakobsen, diskutere det vanskelige arbejde med at dokumentere grøn omstilling. Og om helt nye regler for de kontroversielle klimakreditter, som kan gøre det lettere at blive godkendt i fremtiden. Er kravene ligefrem ved at blive sænket, så flere kan få lov til at være med i det gode selskab?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413162/b619f91b48540135c234896fc24a32902d7bdefa2918434345578da93cbe4dff.mp3" type="audio/mpeg" length="77856076" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-jysk-backbone-16122413152</link>
      <title>Jysk backbone</title>
      <description>Rygsøjlen i det næste store dansk energi-eventyr skal graves ned under Jylland: En omfattende rørledning skal bringe brint fra danske vindmøller ned til de tunge fabrikker i Tyskland. Og så alligevel ikke helt. Endnu. For de nye infrastruktur-projekt, der kaldes for den jyske backbone, vil koste op mod 15 mia. kroner. Og det er så overrumplende mange penge, at hverken branchen eller staten vil betale. Men hvorfor egentlig? For hvis brint vitterlig er en guldrandet forretning, så burde det vil være en god investering med rørledningen? Og omvendt: Hvorfor overhovedet bygge røret, hvis der ikke hurtigt flyder penge i det? Hør debat med Socialdemokratiets klima-, energi- og forsyningsordfører, tidl. miljøminister, Lea Wermelin og direktør for brintbranchen, Tejs Laustsen Jensen. Hvem skal finansiere brint-eventyret?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413152/5c6424e236601c049867049049157978af03697fc218eea111fc47e0b31a0e9d.mp3" type="audio/mpeg" length="78214924" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-co2-staevnemoede-16122413142</link>
      <title>CO2-stævnemøde</title>
      <description>Tudetosset idé! Sådan lyder det bramfrit fra Danmarksdemokraterne, som nu forsøger at få stoppet en CO2-afgift på dansk landbrug. Klima er i den grad blevet kulturkamp. Hør politisk ordfører for Danmarksdemokraterne, Susie Jessen, fortælle om den kommende weekends CO2-rallyer med slagordet: "Bevar dansk landbrug - Nej tak til CO2-afgift". Men hvorfor skulle det egentlig være mere rimeligt at lade landbruget slippe, og dermed tørre regningen af på alle andre erhverv? Dernæst handler om det om plastik, genbrug og anklager om greenwashing. Hør Timme Bisgaard Munk, analytiker og ph.d., om ny afslørende rapport, der afdækker systematisk vildledning om plastikgenbrug i USA. Men hvad er status i Danmark? Og hvad er egentlig de reelle muligheder for at genbruge og genanvende plastik? Hør lektor i miljørisiko ved Roskilde Universitet, Kristian Syberg, om fup og fakta i debatten. Til sidst kommer miljøpolitisk chef i Plastindustrien, Christina Busk, og diskuterer, hvor langt danske virksomheder er nået, og hvad der kan og skal gøres for at øge recirkulationen af den klimabelastende plastik. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:54</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413142/73901ab02d6d2fb640f81837ef780faa81a91b139dd33803330ab86e3d6943e6.mp3" type="audio/mpeg" length="79080651" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-fuld-gas-fremad-16122413132</link>
      <title>Fuld gas fremad</title>
      <description>Er Danmarks grønne førertrøje ved at blive skiftet ud med en sort undertrøje? Tyra 2-feltet er netop blevet genåbnet ude i Nordsøen: Som et Atlantis i stål og rør er de omfattende installationer til udvinding af fossil energi blevet løftet op nede fra havbunden. Hvad betyder genåbningen af Tyra-feltet for den danske energiomstilling? Hør professor i energiplanlægning Brian Vad Mathiesen fortælle om, hvordan prisen på gas i høj grad sætter tempoet for omstillingen til vedvarende energi. Dernæst handler det om fremtidens fødevarer: Iværksætteren Aviaja Riemann-Andersen er medstifter af firmaet Agrain, som forædler restprodukterne fra øl til nye, næringsrige meltyper. Til sidst kommer to aktivister fra Den Grønne Ungdomsbevægelse, Jeppe Svan og Lea Wiggen, som har forfattet et helt katalog af idéer til et nyt og levedygtigt landbrug i Danmark.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413132/e756ecbac42397ad752e784178a8783d49f0a24bd2518318c6442f1be2a29e55.mp3" type="audio/mpeg" length="78212625" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-penge-paa-bordet-16122413122</link>
      <title>Penge på bordet</title>
      <description>Den hårde valuta slår langt fra til: Verdens fattigste lande mangler i stor stil penge til grøn omstilling. Derfor mødes repræsentanter fra alverdens lande her i Danmark i denne uge - netop for at diskutere klimafinansiering. Hør minister for udviklingssamarbejde og global klimapolitik Dan Jørgensen (S) fortælle om midtvejsmødet frem mod det næste klimatopmøde, 'Copenhagen Climate Ministerial'. Hvor skal de ekstra penge komme fra? Dernæst handler det om de finansielle problemer for den danske bildesigner Henrik Fisker og hans firma Fisker, som markedsfører sig med "verdens mest bæredygtige køretøj". Hør bilmarkedsanalytiker René Tønder fra AutoInc analysere det grønne nedtur. Og til sidst nyheden om en ny satsning fra Industriens Fond: Hør direktør for TEGnology, Hao Yin, og direktør for Foreningen LINX, Jacob Becker-Christensen, fortælle om, hvordan en bedre spredning af viden om materialer kan gøre dansk erhvervsliv både mere konkurrencedygtigt og mere bæredygtigt.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413122/085eed92ac8a515a5234fdd9c8e839468caec9e225914d2206c25ea8e114632d.mp3" type="audio/mpeg" length="78827215" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413112</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pagt-med-naturen-16122413112</link>
      <title>Pagt med naturen</title>
      <description>De sidste kan blive de første. De mest udskældte producenter kan ofte gøre den største forskel, og netop sådan tegner det til at gå dybt inde i junglen på Borneo: Her har to danske brødre investeret storstilet i en mere naturskånsom produktion af palmeolie - i et tæt samarbejde med Zoologisk Have i København. Hør direktør adm. direktør for United Plantations Carl Bek-Nielsen og tidl. videnskabelig direktør i København Zoo, Bengt Holst, fortælle om projektet, der også portrætteres i dokumentarfilmen "Palmeolie i Orangutangernes land" med snarlig verdenspremiere på CPH:DOX. Dernæst kommer erhvervskvinden Nana Bule på besøg. Hun har netop stået i spidsen for nationale energikrisestab NEKST's arbejde med at øge tempoet i udbygningen af vedvarende energi på land. Til sidst handler det om sorte selskaber: Danmarks største bank vil fremover stramme vilkårene for at investere i fossile selskaber. Hvilken forskel vil det reelt gøre? Hør Mads Steinmüller, chef for klima og natur i Danske Bank.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413112/4230aa07cac2c82c99d6b82c9398793bf5446a02b50dbf79b67859a06cff2b1c.mp3" type="audio/mpeg" length="78247762" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413102</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-nyttige-idioter-16122413102</link>
      <title>Nyttige idioter</title>
      <description>De grønne organisationer står modigt op imod kortsigtede erhvervsinteresser. Sådan vil landets klima- og miljøbevægelser i hvert fald gerne se selv. Men fungerer magtspillet også sådan i praksis? Er der snarere tale om, at flere grønne organisationer risikerer at lade sig manipulere til at gå andres ærinde? Hør først sekretariatsleder i Klimabevægelsen, Frederik Roland Sandby, diskutere den greenwashing-dom, som Vestre Landsret forleden fældede over Danish Crown. Er der tale om en sejr for klimaet? Professor i markedsføringsret ved Copenhagen Business School, Jan Trzaskowski, er skeptisk. Hør dernæst direktør for Danmarks Naturfredningsforening, Lars Midtiby, forklare og forsvare, hvorfor de er gået med ind i den grønne trepart. Medvirker de bare til at legitimere en yderligere forhaling af en CO2-afgift? Til sidst kommer aktiechef i Artha Kapitalforvaltning, Lars Hytting, og fortælle om en pludselig forårsstemning: Er de grønne aktier begyndt at spire igen?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:18</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413102/42987341268d2fc9352ca204740af4157264dff61aeb4f24484be8022a2baaeb.mp3" type="audio/mpeg" length="78199952" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413092</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-model-zero-16122413092</link>
      <title>Model Zero</title>
      <description>Gråd og tænders gnidsel. Vrede og vildskab gennem gaderne. Siden Svarer-udvalget forleden præsenterede tre modeller til en ny CO2-afgift er fronterne blevet skærpet. Nogle frygter for dommedag for landbruget. Den store apokalypse. Men nøgternt betragtet kan mindre ord nok gøre det: Kan man ligefrem forestille sig, at det samfundsøkonomisk set ville være en god fidus at lade landbruget nedbringe udledningerne af drivhusgas endnu mere? Hør debat mellem professor Peter Birch Sørensen, cheføkonom hos Concito Torsten Hasforth, seniorøkonom hos Kraka Andreas Lund Jørgensen og projektchef hos Dream Jens Sand Kirk. Hvordan ville den meste effektive model, 'Model Zero', kunne se ud? Til sidst handler det om skæbnestunden for greenwashing i Danmark. Hør chefkonsulent i Forbrugerrådet Tænk, Vagn Jelsøe, fortælle om de to aktuelle sager mod Danish Crown og Zalando.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413092/76e03ccc0bb5ecff0c3bd1e205d9b970e5a9f05299e097349cfc24214fee5596.mp3" type="audio/mpeg" length="78784589" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413082</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-fuldstaendig-erstatning-16122413082</link>
      <title>Fuldstændig erstatning</title>
      <description>Dansk landbrug står over en gamechanger: Den kommende CO2-afgift kan snart blive en omvæltning for enkelte bedrifter. Men samlet set er der næppe udsigt til, at økonomien vil skrumpe. I hvert fald ikke når det kommer til offentlig støtte. Landbruget modtager allerede milliarder: Hør først om minkkompensationen, der er vokset til næsten 30 milliarder kroner. Forfatter Mathilde Walter Clark har i sin prisvindende bog udstillet den lukrative offerfortælling, som minkbranchen fik opbygget, og som nu giver fuld bonus. Følger resten af landbruget nu trop? Hør også talsperson for Ansvarlig Fremtid, Thomas Meinert Larsen, diskutere opbruddet i investor-netværket Climate Action 100+. Flere store kapitalforvaltere vender ryggen til de grønne paroler. Hvad er det tegn på? Til sidst kommer direktør for det nye nationale råd Invest for Impact Denmark, Birgitte Frost Mathiesen, og fortæller om impact-investeringer: Hvad er lærepengene fra de første bølger af bæredygtige pengestrømme?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413082/c3df7751f368bfa5646724d35214fe5fe35ef05b873d59c3a32cc1a1f0073823.mp3" type="audio/mpeg" length="78122767" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413072</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-miljoesvin-i-faengsel-16122413072</link>
      <title>Miljøsvin i fængsel</title>
      <description>I valget mellem magelighed og god samvittighed vinder den letteste løsning ofte. Selv om idéen om genbrug er oppe i tiden og populært på sociale medier, vælger mange danskere at shoppe standardvarer - og typisk via nethandel. Hør marskandiser Søren Falk fortælle om en traditionsrig branche, der i dag er hårdt udfordret af snigende butiksdød, klimabelastende pakkepost og private sælgere. Dernæst handler det om en kontant løsning til dansk landbrug: Pyrolyse og biokul vil ikke blot kunne bruges til at lagre millioner af tons CO2, men også blive en god forretning. Hør ledende partner i CIP Fonden, Charlotte Jepsen, fortælle om potentialerne nede i den danske muld. Til sidst kommer to ildsjæle i studiet: De ser ødelæggelser af vores alle sammens økosystemer som gemen kriminalitet - og vil sende miljøsvinene  direkte i fængsel. Hør Bart Bes Lars Olesen fortælle om den internationale bevægelse 'Stop Ecocide'. Bøder for forurening er ikke længere nok: Internationale forbryderdomstole er næste skridt.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413072/e466aacf95b1af3804778effeab6e9af6780f72bdd8c695759325833b1b2076e.mp3" type="audio/mpeg" length="78404420" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413062</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-braendende-bildaek-16122413062</link>
      <title>Brændende bildæk</title>
      <description>Fronterne er elektriske og hadske - og begynder at slå gnister: Mellem det traditionelle landbrug på den ene side. Og det videnskabelige miljø på den anden side. Og mellem kortuddannede i yderdistrikter og højtuddannede storbyfolk. Hør først senioranalytiker i tænketanken Europa Ditte Brasso Sørensen fortælle om det rasende bondeoprør, der brænder gennem Europas gader - og som snart kan forvandle Europaparlamentsvalget til et anti-klimavalg. Hør også til sidst om frustrationerne blandt pengefolket: Danske Ørsted står foran et skæbnesvangert årsregnskab. Hør investeringsdirektør i AkademikerPension, Anders Schelde, fortælle om markedets krav til den grønne gigant. Forinden præsenterer direktør for upstartvirksomheden Airlich, Rasmus Jølck, en teknologi, der kan nedbringe energiforbruget drastisk i bygninger. Hør om en løsning, der har et sjældent stort grønt og måske guldranet potentiale.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413062/90f00d8c55b16b4a935223e81e0fe0d1d232fb2030ea29a77af9caf66a19a4df.mp3" type="audio/mpeg" length="78026000" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413052</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-business-paa-bistand-16122413052</link>
      <title>Business på bistand</title>
      <description>Statsstøtten er tilbage: Danske virksomheder inden for vindmølle-, brint- og power-to-x-industrien kan nu søge om støtte til investeringer og produktion af grønne teknologier. Regeringen siger selv, at statsstøtten er nødvendig og ikke "noget, Danmark har bragt til bordet". Ikke desto mindre ruller skattekronerne nu. Hør debat om den nye, grønne business-bistand mellem Emil Fannikke Kiær, politisk direktør i DI, og Otto Brøns-Petersen, analysechef i Cepos. Forinden kommer Signe Wenneberg i studiet: Hun er forfatter og selvstændig - og indehaver  af Danmarks nok største klima-medie, hendes egen Instagram-profil. I den seneste tid har hun ført en bredt fængende kampagne for bevarelse af huse og stop for nedrivninger. Hør om det andet Danmark, der har fået mere end nok af sort ødselhed og miljøskandaler. Til sidst fortsætter rundturen ved det grønne eksamensbord: Hør Paw Schrøder Bentsen og Morten Heise fra KEA fortælle om potentialerne i erhvervsakademiuddannelserne. Det glemte guld.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413052/c92e9a51998ab315d3ee8003a170e3f9231dcff3a9b027055dae1dc8c8d8cfb4.mp3" type="audio/mpeg" length="77405640" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413042</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-jorden-kalder-16122413042</link>
      <title>Jorden kalder</title>
      <description>Sol og vind slår langt fra til, hvis Danmarks energiforsyning for alvor skal være fossilfri. Indtil videre er det kun strømforbruget, som stort set er blevet omstillet til vedvarende kilder. Men hvad med resten? Investor Lars Tvede, som stifter og bestyrelsesformand i Supertrends, ser flere nye muligheder: Hør Tvedes tips til fremtidens grønne investeringer. Bagefter dybt ned i undergrunden, nærmere bestemt ned under Aarhus, hvor firmaet Innargi er i gang med et udvinde geotermi i stor skala - med et pilotprojekt, der kan komme til at danne skole for den grønne omstilling i Østeuropa. Hør medlem af Europaparlamentet Niels Fuglsang (S) og kommunikationsdirektør Asbjørn Haugstrup fra Innargi diskutere perspektiverne i geotermi. Til sidst handler det om kloge hænder og håndgribelige hoveder: Hør bygningssnedkerlærling Oskar Dahlin og bæredygtighedskonsulent på Next Mads Worm fortælle om det nye grønne svendebrev, og diskutere, hvad der skal til for at få flere unge til at tage en grøn erhvervsuddannelse.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413042/09b865bad7a23133ba929c3f991a53e7cea9f118035310044e730b3279e00499.mp3" type="audio/mpeg" length="77908489" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413032</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-fremad-til-fortiden-16122413032</link>
      <title>Fremad til fortiden</title>
      <description>Efter en hurtig skrivebordsøvelse står SVM-regeringen pludselig klar til at erklære, at klimamålene vil blive indfriet - sågar med solid margin. En ny beregning af udslippet fra lavbundsjord har med ét trylleslag vendt op og ned på dansk klimapolitik. Forskerne bag beregningerne advarer imidlertid om, at Klimaministeriet bruger tallene forkert. Dernæst handler det fremtidens nyklassiske forbrugerelektronik, i en ny og cirkulær version: Danske B&amp;O fortæller om verdens første vugge-til-vugge-højtaler. Til sidst kommer forperson for Ungeklimarådet Nadia Gullestrup og leverer løsningen på klimakrisens måske allerstørste problem.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413032/5498a44f3fd274a1653b0d02c0a03f948f5517bdebbf682e5892a8c8a7bead9d.mp3" type="audio/mpeg" length="78399819" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413022</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-nordisk-model-16122413022</link>
      <title>Nordisk model</title>
      <description>Danmark er havnet midt i en grøn handelskrig mellem kinesiske pamperfirmaer og amerikansk cowboy-kapitalisme: Billige elbiler oversvømmer markedet. Anført af de svenske metalarbejdere har den skandinaviske fagbevægelse imidlertid fået nok nu - og er nu gået i arbejdskamp mod amerikanske Tesla, som ejes af den excentriske rigmand Elon Musk. Er det naivt at tro, at fagbevægelsen kan vinde over Tesla og Kina på én gang - og kapre de bedste grønne jobs til høje lønninger? Hør debat med Jan Villadsen, formand for Transportgruppen, 3F, og René Nielsen, næstformand hos Dansk Metal. Dernæst handler det om SVM-regeringens opbremsning i den grønne omstilling. Hør diskussion mellem Camilla Stampe, politisk analytiker, TV2, og Morten Øyen, klimaredaktør på Altinget. Hvem har ansvaret for, at tempoet falder? Er det usikkert om klimamålene overhovedet vil blive indfriet? Til sidst kommer PFA Pensions nye chef for bæredygtighed og investering, Rasmus Bessing, og fortæller om den nye klimafront: Kampen for at tvinge mineselskaber til at udvinde klima-råstoffer mindre destruktivt.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413022/9fdb75ddbe1ff85f2fe1dbc7818c5bc0b8374de17f0146c885d7dd975c885ed4.mp3" type="audio/mpeg" length="77990862" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122413012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-verden-til-forskel-16122413012</link>
      <title>Verden til forskel</title>
      <description>Med flere års forsinkelse er dronning Margrethe nået frem til en kontant erkendelse, her lige før hun træder tilbage: "Vi er nødt til at forholde os til klimaforandringerne". Sådan lød det i regentens nytårstale, som ellers normalt er upolitisk. Til gengæld valgte statsminister Mette Frederiksen (S) at holde en mere upolitisk tale. Tiderne er lunefulde. Hør først DR's nye klimaanalytiker Filip Kirkegaard fortælle om de store klima-beslutninger, som 2024 kan komme til at byde på. Erhvervslivet ser igen ud til at gå forrest. Hør IKEA's bæredygtighedschef Monica Keaney diskutere, hvordan den globale gigant arbejder med genbrug og cirkulær økonomi. Men kan det overhovedet lade sig gøre med billige møbler? Endnu større udfordringer står den internationale skibsfart over for. Men også her sker der store ryk. Hør adm. direktør for ZeroNorth Søren Meyer fortælle, hvad det vil betyde, at skibsfarten nu kommer ind under EU's kvotesystem, netop her fra årsskiftet. Kan de sorte supertankere vendes?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122413012/80bad38d860879d7ce0be22ecc65c0b7fb654eda0c3757f6ba9f856aed011dba.mp3" type="audio/mpeg" length="78966607" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313522</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-groen-nytaarskavalkade-16122313522</link>
      <title>Grøn nytårskavalkade</title>
      <description>Foruroligende mange vejrrekorder har præget et tumultarisk 2023, det snart forgangne år, som tegner til at blive historiens allervarmeste: Klimaet er ved at gå amok - ikke langt ude i fremtiden, men lige nu og her. Men samtidig er kurserne på mange grønne aktier styrtdykket. Jo mere akut behovet tydeligvis er, desto mindre bliver løsningerne tilsyneladende værd. Eller hvad? Har COP28-aftalen ændret dynamikken? Hør panelet - som består af professor Katherine Richardson, Venstres klimaordfører Linea Søgaard-Lidell og investeringsøkonom hos Nordnet Per Hansen - diskutere årets vigtigste begivenheder i krydsfeltet mellem klima og kapital.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313522/ba835b059930b9ecc26c571be2719a89dc0710450b6f436d50c7d3ff7128edee.mp3" type="audio/mpeg" length="77893508" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313512</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-16122313512</link>
      <title>Tirsdag 19. dec. 2023</title>
      <description>Klima-aktierne boomer. Kapitalfonde og pensionskasser pumper milliarder i bæredygtige virksomheder. Klimaomstillingen accelererer. Politikerne ser ikke længere ud til at være dem der driver udviklingen. I Guld og Grønne Skove undersøger Lars Trier Mogensen om markedet kan løse klodens problemer.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:34</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313512/4bea000ba9228db42062ac1d0cd1f81d79bf483c93e57323a0503dee52e3eb84.mp3" type="audio/mpeg" length="78592196" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313502</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-sandet-loeber-ud-16122313502</link>
      <title>Sandet løber ud</title>
      <description>Alverdens virksomheder er valfartet til oliestaten Dubai, og har i de seneste uger lavet flere kontante aftaler end politikerne. Har COP28 i virkeligheden haft mere karakter af en messe for energikøbmænd end af et klimatopmøde? Hør om de seneste udviklinger og det store perspektiv: Debat med Jørgen Steen Nielsen, klimajournalist på Information, og Jakob Martini, klimaredaktør på Finans. Dernæst handler det om danskernes kødlige liv, nede i køledisken: Hør Lars Gårn Hansen, miljøøkonomisk vismand, fortælle om, hvorfor afgifter er så effektive til at drive omstillingen af landbruget. Hvis politikerne bare tør. Til sidst fortsætter nytårsnedtælling til CSRD, det nye regnskab for bæredygtighed. Taxameteret begynder allerede til nytår, og de  største virksomheder kan ikke trække tiden, som politikerne og klima-diplomaterne forsøger lige nu. Hør Susanne Stormer, leder af ESG hos PwC Denmark knuse de grønne tal.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313502/0352d966c94425818bfbc6c4624a750e4fbea493dbeb0de53d4e08966d554cbb.mp3" type="audio/mpeg" length="78337612" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313492</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-kodeordet-er-csrd-16122313492</link>
      <title>Kodeordet er CSRD</title>
      <description>Erhvervslivet står over for en gennemgribende grøn omvæltning, som drives frem helt nede fra de normalt skjulte maskinrum - af bogholderne, revisorerne og budgetbisserne. Fra årsskiftet skal de allerstørste virksomheder i Danmark begynde at registrere deres belastning af bl.a. klimaet - under forkortelsen CSRD, som står for Corporate Sustainability Reporting Directive. Hør ESG-director fra KPMG, Daniella Krol Lundtang, og direktør for Hansen &amp; Ersbøll Agenda, Lotte Hansen, diskutere den nye bæredygtighedsrapportering, som har potentialet til for alvor at accelerere den grønne omstilling. Hør dernæst cheføkonom hos Nykredit, Palle Sørensen, vurdere de finansielle effekter af COP28: Hvordan påvirker klimatopmødet i Dubai de globale markeder? Eller er det mest varm luft, der kommer fra oliestaten? Til sidst analyserer programchef hos Concito, Søren Have, udspillet til en ny flyafgift. Kan den overhovedet kaldes grøn?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313492/cdf79d3ae89313686df5ee3bcd31c0c3228242d992da4a035288fc39b21c2f23.mp3" type="audio/mpeg" length="77958603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313482</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-koert-af-sporet-16122313482</link>
      <title>Kørt af sporet</title>
      <description>Specialudgave med både miljøminister Magnus Heunicke (S) og minister for udviklingssamarbejde og global klimapolitik Dan Jørgensen (S). Tilmed i en særlig Dr. Jekyll og Mr. Hyde-version: Først kritisk fokus på naturens fatale tilstand i Danmark. Hvorfor har vi ladet naturen dø? Dernæst mere opbyggeligt fokus på mulighederne for et gennembrud på klimatopmødet COP28. Hvad er det absolut bedste, der kan ske i Dubai? Hør Magnus Heunicke forsvare regeringens naturpolitik og Dan Jørgensen forklare klimaets diplomatiske kvadratur.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313482/8d50588d767d712e6fe91186b30a753d2751d68676284c3874547ad07b7f1fb5.mp3" type="audio/mpeg" length="78144068" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313472</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-groenne-grise-16122313472</link>
      <title>Grønne grise</title>
      <description>Black Friday sender bjerge af elektronik-skrot direkte i skraldespanden. Danskerne elsker nye dippedutter, men er endnu ikke oppe i omdrejninger med genbrug. Hør direktøren for Greenminds, Tina Høgsted Svanberg, fortælle om det voksende marked for genbrugt elektronik. Og om en offentlig sektor, som sakker allerbagerst. Hør også om mulighederne for et reelt gennembrud på det forestående klimatopmøde COP28. Klimarådgiver i Care, John Nordbo, er en erfaren veteran, og øjner faktisk lyspunkter. Selv om det begynder at se sort ud. Til sidst handler det om retssagen mod Danish Crown: Hvor går grænserne for greenwashing? Hør bogaktuelle Astrid Haug fortælle om faldgruberne i virksomhedernes grønne markedføring.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:21</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313472/53b8546f0e7645da8a510c825253d1124f4883546e35e0fad08b881679f0413a.mp3" type="audio/mpeg" length="78286916" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313462</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-spraengfarligt-tabu-16122313462</link>
      <title>Sprængfarligt tabu</title>
      <description>Christiansborg er ramt af en parlamentarisk kernenedsmeltning - en politisk spaltning, hvor flere blå partier i protest har valgt at boykotte ugens høring om atomkraft. Den kontroversielle teknologi er tydeligvis stadig et tabu, selv om flere og flere vælgere faktisk er åbne over for at undersøge potentialerne for den CO2-neutrale energiform. Hør først om fordele og ulemper ved atomkraft, videnskabeligt set. Sektionsleder på DTU, Bent Lauritzen, fortæller om den alt i alt meget dyre klimaløsning. For det allerstørste problem er nok prisen? Hør også klimaordfører for Liberal Alliance, Steffen Frølund, diskutere, hvorfor atomkraft bør blive en del af energimikset herhjemme. Hvorfor vælge den dyreste teknologi overhovedet? Forinden handler det om fænomenet 'techno-washing'. Sprogforsker Søren Beck Nielsen og ekstern lektor på Københavns Universitet Katrine K. Pedersen fortæller om, hvordan teknologiske fix ofte bliver brugt som undskyldning i klimadebatten for ikke at gøre mere her og nu. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:24</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313462/12f56e813c1a192cb6d961ecd6d4c2dd2b6d67c9f375e3e7892a8c48aa52873f.mp3" type="audio/mpeg" length="78343579" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313452</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-staekkede-vinger-16122313452</link>
      <title>Stækkede vinger</title>
      <description>Den danske vindmøllebranche er i dyb krise. Det grønne eventyr risikerer ligefrem at få en brat slutning. I sidste uge styrtdykkede Ørsted-aktien efter et dystert kvartalsregnskab, og tidligere har de røde alarmlamper blinket for både Vestas og Siemens. Hvorfor er danske vindmøller pludselig gået i stå? Hør diskussion mellem viceadministrerende direktør for Green Power Denmark, Jan Hylleberg, og S-kandidat til Europaparlamentet, Magnus Barsøe. Ikke mindst om behovet for en egentlig redningspakke. Forinden handler det om landbrugets klimatilpasning. Hør først direktør for Vestjyllands Andel, Steen Bitsch, fortælle om omstillingen af de mere konventionelle brug, og dernæst iværksætterne Andrea Donau og Mikkel Dupont fortælle om deres nystartede virksomhed Færm, som sælger løsninger til at lave plantebaseret ost.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313452/fe372a1d3b1c9905640452c0f89cc9fb1309a14d8333058e5b83ab0a2824f623.mp3" type="audio/mpeg" length="78141979" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">16122313442</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2023/guld-og-groenne-skove-en-halv-vind-16122313442</link>
      <title>En halv vind</title>
      <description>Det danske vindmølleeventyr er vågnet op til en ny virkelighed: Ude omkring i lokalsamfundene halter det med at få sat nye vindmøller op, og på nationalt plan er flere grønne investeringsfiduser også begyndt at kaste røde tal af sig. Hør først borgmester i Lemvig, Erik Flyvholm fra Venstre, diskutere, hvorfor det er så bøvlet at få møllevingerne til at snurre. Han er langt fra imponeret over regeringens seneste udspil om mere grøn energi på land. Til sidst kommer investeringsøkonom hos Nordnet, Per Hansen, og analyserer Ørsteds krise. Det forestående kvartalregnskab kan meget vel tegne et sjældent dystert billede for vindmølle-branchen i Danmark. Forinden er der dog et lyspunkt - et opløftende vendepunkt: Byggebranchen er klar til at rykke langt hurtigere med klimaomstillingen, end politikerne kræver. Hør partner i arkitektfirmaet Effekt, Sinus Lynge, og professor i bæredygtigt byggeri ved Aalborg Universitet, Harpa Birgisdottir, diskutere det betydelige potentiale for ekstra CO2-reduktioner i nybyggeri.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:16122313442/7d76d404f64aaa59cc7299bb8f21923e58d7e3cb2d259db379573a86f150afac.mp3" type="audio/mpeg" length="78113179" />
    </item>
  </channel>
</rss>