<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/hjerteflimmer-for-voksne" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Hjerteflimmer for voksne</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne-2794960304000</link>
    <description>Hver uge mødes Sebastian Lynggaard med ph.d. i socialpsykologi Jytte Vikkelsøe, og sammen med to gæster stiller de hinanden alle de vigtigste spørgsmål om kærlighed fra deres eget liv: Skal man nødvendigvis bo sammen med sin kæreste? Er utroskab en del af parforholdet? Og findes kærlighed kun i tosomheden? Få svarene i Hjerteflimmer for voksne.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Fri, 28 Jun 2024 06:04:29 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/hjerteflimmer-for-voksne.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65e1d82f525d6726354d24f8.jpg</url>
      <title>Hjerteflimmer for voksne</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne-2794960304000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65e1d82f525d6726354d24f8.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <category>Leisure</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <itunes:category text="Leisure" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400017</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-jalal-camilla-og-anton-opfoelgning-paa-kaerligheden-15452400017</link>
      <title>Jalal, Camilla &amp; Anton opfølgning på kærligheden</title>
      <description>I det her afsnit ringer jeg til tre gæster, hvis historier og samtaler har siddet i mig, siden de rejste sig og gik ud af Hjerteflimmer-studiet. 
Jeg ringer til Anton, som skulle lære at kalde en timeout i skænderierne med Olav, så han bedre kunne få øje på, hvad der egentlig sker i ham, når han går fra nul til 100. 
Jeg ringer også til Camilla, som fortalte, at hun skulle flytte til Falster basically for at redde sit forhold. Nu er de flyttet - så hvordan går det med hendes drøm om at gå fra at være samboer, som sover for lidt til at blive et romantisk par igen?
Og så får jeg fat på Jalal, mens han er på shoppetur med familien i City2. Efter han har været på besøg hos Jytte og mig er der en masse problemer i forholdet, der er blevet ligegyldige. I stedet har Jyttes øjne gjort, at han har fået øje på nogle ting i sig selv.
Medvirkende: Jalal Arabi, Camilla Skov &amp; Anton Hjejle.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Musik: "Hold up" Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:59:47</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400017/d5f14109d557c837caa25a99b774a9648676a3474f18061cc1bc50ae3a2ba8f7.mp3" type="audio/mpeg" length="86092283" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400016</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-15452400016</link>
      <title>Pil &amp; Søren Torpegaard</title>
      <description>Pil har altid følt, at hun står udenfor og kigger ind på nogle mennesker, der er langt mere spændende end hende selv. Når andre afviser hende synker Pil ind i en hæk og siger til sig selv, at det er fordi hun kedelig. Men hvad betyder det at være kedelig? Skal man virkelig bungee jumpe for at være tilstrækkelig?
I løbet af det sidste halve år er Søren gået fra at være en massiv pleaser til at være megatræt af pis. Også i hans forhold. 25 års følelser, der pludselig vælter op, betyder, at Søren og hans kæreste har byttet roller. Men skal der altid være en pleaser i et forhold? Og hvordan sørger man for en balance mellem at føje den anden og at være træt af pis?
Vi taler også om, hvordan vi gerne vil fries til (lyt med, Ditte), kælenavne til vores kærester og så nævner Jytte fire commitment punkter, som skal op på køleskabet 
Gæster: Pil &amp; Søren Torpegaard.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Musik: "Hold up" Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:45:49</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400016/acbe9d66b567c29c7cfabdacc8f1201ea438fa5d7ac270bb93dbcc080d6cf5fe.mp3" type="audio/mpeg" length="152386425" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-basim-og-kaya-bruel-15452400015</link>
      <title>Basim &amp; Kaya Brüel</title>
      <description>Basim har en historik, som han skammer sig over. Han har det med at såre sine kærester, før de sårer ham. Han skal have en vej ud, inden kærestetoget rammer nogen af de lidt for seriøse stationer. Men hvorfor skal Basim overhovedet have en vej ud? Og hvordan undgår man det, der føles uundgåeligt? 
 Kaya har lige fejret sølvbryllup og det hele går skæppeskønt. Sådan da. Kaya har nemlig opdaget, at hun sover hamrende godt, når hun sover alene. Så hvordan balancerer man lige behovet for at sove godt med ens partners behov for nærhed - især når den partner måske har et lidt større nusse-putte-behov end én selv? Og er det der med at sove hver for sig i virkeligheden begyndelsen på enden?
Vi tager en endnu en tur til den lille walisiske pis-by, og så giver hjerteflimmer-toget (med Kaya som konduktør) mig en stor åbenbaring om min kærestes krop.
Gæster: Basim &amp; Kaya Brüel
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Musik: "Hold up" Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:41:26</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400015/e83a88b07ea0bf0006f0af4fb3a722215f32df0186e27755e70ac8f56dd79513.mp3" type="audio/mpeg" length="146078075" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-jakob-engel-schmidt-og-mikkeline-thomsen-15452400014</link>
      <title>Jakob Engel-Schmidt &amp; Mikkeline Thomsen</title>
      <description>Mikkeline er en rigtig H-girl. Det er - som bogstavets to rette sider - en person, der kan stå selv. For hende er det en frygt at blive en A-girl, der er nødt til at læne sig op ad en anden for at kunne være oprejst. Men hendes insisteren på selvstændighed kan være en udfordring, fordi Mikkeline ender med at lade en indre isvind trække hende op på et fjeld i stedet for at kommunikere sine behov. Men hvordan bliver man stående i konflikten, når man føler, at man ligeså godt kan æde sine behov og tage dem med hen på et nyt fjeld?
Jakob er lige blevet far, og siden da har skænderierne, som par jo har, ændret karakter. De to meget politiske forældre er på en måde begyndt at tage deres arbejde med hjem. Når de skændes er det nemlig som om, de altid skal have ret begge to. Den dialog, der før var konstruktiv er nu mere udfordret. Så hvordan sørger man for at holde fast i det konstruktive og minimere paneldebatten? Og vinder man egentlig overhovedet, når ens kæreste taber i et skænderi?
Vi taler også om, hvordan man lader skrøbeligheden sætte sig bag rattet, hvordan man bruger døden som rådgiver og så taler vi om at se sit forhold som et spil RISK
Gæster: Jakob Engel-Schmidt &amp; Mikkeline Thomsen 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Musik: "Hold up" Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:17:55</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400014/4a8accde0b0e52d210ea03d6e4465e8652e045c7d2353b1e3a3f2ebbc4cdaed7.mp3" type="audio/mpeg" length="112202361" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-anna-tychsen-og-anders-haahr-15452400013</link>
      <title>Anna Tychsen &amp; Anders Haahr</title>
      <description>Anna kan klare sig selv. Det har hun været overbevist om, siden hun var 10 år gammel. Men hvis man er så sikker på, man kan klare sig selv, får man så overhovedet nogensinde brug for andre? En kæreste for eksempel...? Og hvordan tager man imod hjælp, hvis det hele tiden har været ens rolle at hjælpe andre?
Anders er blevet overbevist om at det med at tage initiativ, det er altså mandens opgave. Det er en overbevisning, som jeg kan genkende, og vi kommer til at tale om, hvordan pligtinitiativ kan påvirke relationer.  Men hvordan klarer man sig, hvis man på den ene side føler vægten fra pligtinitiativet og samtidig er elendig til at håndtere afvisninger?
Vi taler om at punktere kærestesorger med drinksparaplyer, om hvordan man lader relationer tage røven på én - og så giver Anna Jytte noget at tænke over. Ja, hun bliver faktisk nødt til at gå i haven for at få reflekteret i bund.
Gæster: Anna Tychsen &amp; Anders Haahr
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Musik: "Hold up" Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:40:10</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400013/1835905f03447c59b996439a85f8629f5e862b10eff1f51c98ff2754b94d76c6.mp3" type="audio/mpeg" length="144264251" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-signe-vadgaard-og-victor-boy-lindholm-15452400012</link>
      <title>Signe Vadgaard &amp; Victor Boy Lindholm</title>
      <description>Efter Signe har født for anden gang er der sket noget med hendes tanker. Hun er begyndt at hænge sig i ting, som før måske blev taget forgivet. Det udseende, som altid bare har været der, er begyndt at fylde negativt i Signes hoved. Hendes kone siger alt det rigtige, men det er som om, ordene ikke virker. Og hvis ikke engang ens livs kærlighed, kan hive én op, hvem kan så?
Victor har fået øje på et mystisk behov i sig selv: Han skal altid forklare alting. Når han skændes med sin kæreste vil han med det samme retfærdiggøre sine handlinger i stedet for at forsøge at forstå hans kærestes følelser. Hvorfor gør han det? 
Vi taler også om, hvordan Jytte chikanerer mig med videoer fra luksushotelværelser, om vigtigheden af at tage sin sorg seriøst, selv når den føles forkælet, og så fortæller Jytte, hvordan magien kan ramme overalt - selv i en lille pis-by ved havet i Wales.
Gæster: Signe Vadgaard &amp; Victor Boy Lindholm. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Musik: "Hold up" Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:35:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400012/516519900e72777cd4a559ea45dec1759c78554cb289dce533253fdb9178f3e6.mp3" type="audio/mpeg" length="136809085" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-freja-klint-sandberg-og-elias-sadaq-15452400011</link>
      <title>Freja Klint Sandberg &amp; Elias Sadaq</title>
      <description>Freja går i præventiv parterapi med sin kæreste, de taler om tingene, og det går i det hele taget ret godt. Men (for der er et lille men) Freja har brug for, at der er 100 procent styr på tingene og hendes kæreste har brug for (en gang imellem) at tage tingene 100 procent, som de kommer. Og hvad gør man så, når de to behov ramler ind i hinanden? 
Elias synes egentlig også, det kører ret godt, men så faldt snakken for nylig på det med at få børn. Det er Elias ikke klar til. Personen, Elias vil give alt, beder ham om det, han bare ikke kan give lige nu. Men hvis man nu alligevel er en person, der er vant til at lade andres betingelser fylde, så kan man vel godt give sig - eller hvad?
Vi taler også om, hvornår Jytte sidst er blevet forført (eller kurtiseret), om hvad der sker når en tornado og en regnbue slår ned samme sted, og om hvorfor det egentlig er så pokkers stort et problem, hvis en fyr sover på et sort stræklagen??? 
Gæster: Freja Klint Sandberg &amp; Elias Sadaq. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Musik: "Hold up" Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:39:21</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400011/bd1a513333b69c7555101294bdb5b5e590ca3165bfce7f5c3e89938aaf905bb6.mp3" type="audio/mpeg" length="143074233" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400010</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-ida-sophia-og-zelma-lewerissa-15452400010</link>
      <title>Ida-Sophia &amp; Zelma Lewerissa</title>
      <description>Selvom det tog Zelma lidt tid ikke at føle sig som en datinganalfabet, så er hun ved at have fod på singlelivet. Eller sololivet. Ja, hvilken slags er Zelma egentlig? Solotiden har gjort Zelma opmærksom på et mønster. Hun har det med at blive tiltrukket af folk med meget klare drømme og ambitioner, som man på en måde kan læne sig ind i. Men hvis man samtidig er både åben og nysgerrig, hvordan undgår man så at læne sig for langt ind i andre menneskers ideer om fremtiden? Og hvis nu man samtidig er en lillesmule konfliktsky, hvad gør man så, hvis man føler, at den anden pludselig fylder for meget i én selv?  
Ida-Sophia er en lidt en anden person end sin kæreste. Hun roder, ryger og drikker bajere. Mens han er en rolig, ordentlig indekat. Ida-Sophia vil gerne mere ud med sin kæreste, for er det ikke det, som alle andre gør hele tiden? Er det ikke det, man *bør* gøre som kærester? Men Ida-Sophias kæreste kan sagtens bare slappe af derhjemme. 
Hvad gør man, når man har to ret forskellige behov? Og hvordan sørger man for, at alt det, som andre kan mene, man "bør" gøre eller lave som kærester, ikke får lov at fylde?   
Og hallå, hvad i alverden er en kærlighedsåbner egentlig - og kan Jytte give samtlige Hjerteflimmer-lyttere sådan en på én gang? Vi snakker også om forelskelser - både de vilde og voldsomme men også de mere rolige, som jeg personligt bedst kender. Og hvad siger det i øvrigt om et forhold, hvis det starter med, at den ene tisser *lidt* i bukserne? (Sku spørge for en ven)  
Gæster: Ida-Sophia &amp; Zelma Lewerissa. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe. 
Vært: Sebastian Lynggaard.  
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Musik: "Hold up" Beyonce. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:44:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400010/ba7d7241f2608d40c86512dad230d686e6dcd3573bd258df568ca6713c69af3c.mp3" type="audio/mpeg" length="149781755" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400009</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-anton-hjejle-og-denice-klarskov-15452400009</link>
      <title>Anton Hjejle &amp; Denice Klarskov</title>
      <description>Anton tænker, at han og kæresten Olav skal til at forberede sig på lidt flere konflikter. De skal nemlig flytte sammen lige om lidt. For at det hele skal gå lidt glattere, har de indført en Time Out-regel. Problemet er bare, at det ikke går glattere, når de pauser skænderierne med en Time Out, tværtimod ender Anton med at føle sig som et barn med al den ballade, der foregår inde i ham midt i stilheden. Men al den ballade viser sig faktisk at være guld værd, afslører guldgraver Vikkelsøe.
Denice laver alt med sin partner. Både forretning og romantik. Efter 20 år med et forholdsvist åbent forhold er de helt særlige samtaler blevet sjældnere. Hvordan kan man få sårbarheden tilbage i forholdet, når det rationelle og emotionelle crasher? Og hvad gør man, når den ene part lader til at synes, det er *lidt* unødvendigt?
Vi taler også om Antons Vredesbarometer, Jytte fortæller, hvor vigtigt det er at kunne skelne mellem indre og ydre konflikter, og så lider jeg under den (åbenbart meget danske) vildfarelse, at man kan slide 'jeg elsker dig'-sætningen op.
Gæster: Anton Hjejle &amp; Denice Klarskov.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold Up" Beyoncé.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:42:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400009/f532511190012f1d4ed07d26b214b74633d7e16480c5340e299578e197cd60d8.mp3" type="audio/mpeg" length="146904633" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400008</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-sol-wendel-og-sandie-westh-15452400008</link>
      <title>Sol Wendel &amp; Sandie Westh</title>
      <description>Kære alle ¶¶ I det her afsnit taler vi om det at miste et barn.
Sandie er i en sorg, som hun aldrig kommer igennem. Men hun har lært at stå op i krisen, og det vil hun gerne have, at hendes mand skal vide. At han skal bekymre sig mindre om hende, så deres hjem og deres forhold i højere grad kan rumme andre ting end sorg og stress. Men hvordan kan Sandie overbevise stressen i Mikkels krop, om at hun er okay? Og hvordan kan sorgen leve i forholdet, uden den kvæler dem begge? 
Sol har store følelser og kan ofte blive overvældet af livet - også af ting, som Sol selv synes er *lidt* åndssvage, når de kommer på afstand. Det kan få Sol til at føle sig meget omsorgskrævende og til besvær. Så hvordan bliver man mindre afhængig af ens partner til at kalibrere ens nervesystem? Og hvor kommer den her følelse af at være til besvær egentlig fra?
Jytte løfter (på en måde) sløret for hendes holdning til Løvernes Konge, hun lærer os, hvordan man kan sit all day i frontallappen (som jo er hjernens redningskrans i det store følelseshav) og så er vi nogen, der kæmper lidt med tårerne i det her afsnit. Jeg håber, I kan lide det.  Kys én, I elsker, i dag. 
Gæster: Sol Wendel &amp; Sandie Westh.  
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard. 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:40:12</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400008/235ede329cb80a1048ecdba77831c371010654a5cbd09a76b4857074febd14c4.mp3" type="audio/mpeg" length="144299382" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400007</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-maj-my-humaidan-og-mattias-kolstrup-15452400007</link>
      <title>Maj My Humaidan &amp; Mattias Kolstrup</title>
      <description>Maj mærker et behov for bevægelse oftere end de fleste. Og nu har det der behov meldt sig i Maj, som står med teltpælene i hænderne og er klar til at flytte. Igen. Mens Majs mand sagtens kunne blive boende i 100 år. Så hvordan påvirker det et forhold, når den ene holder af stilstand og den anden er afhængig af bevægelse? Og er der i grunden et element af flugt i Majs behov for bevægelse?
Mattias er en klat smør smurt ud over lidt for meget brød. Han har for nylig kastet sig ud i et start-up-projekt - og musikken har han jo stadig. Og så er der hans venskaber. Hans privatliv. Og nåh ja, et ægteskab. Når noget skal skæres fra, ender det ofte med at blive forholdet. For det der med at gå hånd-i-hånd, det kan man jo altid gøre. Eller kan man? Hvordan kan det være, at det vigtigste bliver det nemmeste at droppe?
Jytte fortæller om en malemetode, der er afhængig af både struktur og kaos, vi taler om at synkrondrømme og om at vokse i det komplekse(????)
Ja, det lyder måske lidt langhåret, men tag denne skaldede mands ord for det, når han siger: det er det ikke. Det er spændende. Og så foregår det i afsindigt godt selskab. 
Gæster: Maj My Humaidan &amp; Mattias Kolstrup. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard. 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:31:33</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400007/e35cfb3ecd16bf7be8eecb64eac990b7e89c4e834bd52042cf14ac9c07ede66e.mp3" type="audio/mpeg" length="131856633" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400006</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-josefine-stork-og-huxi-bach-15452400006</link>
      <title>Josefine Stork &amp; Huxi Bach</title>
      <description>Josefine er kærester med Malte, de har boet sammen i to år og nu prøver de at få et barn(!) Det går i det hele taget ret godt. I hvert fald, når det går godt. For når tingene spidser til, når de to har en konflikt, går det mere galt, end det behøver. Josefine synes, at Malte lukker af, når hun har behov for at komme videre. Han har brug for at være i sine følelser, mens Josefine har brug for at blive bekræftet i, at konflikten er overstået. Josefine kan ikke holde stilheden ud, for hvad sker der i Malte, mens han bearbejder en konflikt i stilhed? Hvorfor er den stilhed så svær at være i? Og hvordan håndterer man i det hele taget, at ens kæreste bearbejder konflikt på en helt anden måde end én selv? 
Huxi har haft fart på. Og ærligt talt: Hvorfor spilde tiden, når man ved, den er der? Nogen bruger tredje date på... noget andet, Huxi og Frederikke brugte tredje date på at planlægge deres fælles sommerferie til Canada. Og da de kom hjem fra Canada var Huxis nye kæreste gravid. Med tvillinger. Men hvordan bliver man kærester, når man føler, at man blev forældre først? Hvordan får man lavet alle de der ting, som kærester børlave - på bagkant? Og hvad bør kærester egentlig overhovedet lave?
Jytte fortæller om den bedste gave, hun nogensinde har fået af en kæreste (spoiler alert: Det er bøger), Huxi fortæller om sin nyfundne tilværelse som kældermenneske og Josefine finder ud af, at hun er en speedbåd, hendes kæreste er et containerskib og jeg... ja jeg føler mig sgu lidt som optimistjolle #noobtimistjolle
Gæster: Josefine Stork &amp; Huxi Bach. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard. 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:24:57</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400006/fa0403088da10a7bb0a3f26d9f40207c5331851e2940ec438b59c911c202b57e.mp3" type="audio/mpeg" length="122349180" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400005</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-johanne-bille-og-esben-dalgaard-15452400005</link>
      <title>Johanne Bille &amp; Esben Dalgaard</title>
      <description>Johanne er single. Hun har godt nok et par elskere, men hun er træt af singlelivet. Både af den måde, vi taler om det på, hvor det at være single ses som en falliterklæring. Johanne er også udmattet af datingmarkedet, faktisk føler hun sig regulært uddatet. Hun er fyldt op af bittesmå omgange af hjertesorg, fordi hun bliver ved med at falde for de forkerte. Men hvad er det, der gør de forkerte, forkerte? Og kan man overhovedet bestemme sig for, hvem man forelsker sig, og hvem man ikke forelsker sig i?
Esben skal dø. Ikke lige nu, heldigvis, men Esben har fået at vide, at hans kræftsygdom ikke kan kureres. Han er gift med Charlotte på 13. år og den nedslående besked fra lægen har de taget på to ret forskellige måder. Esben har lyst til at leve, feste og hoppe ombord i alle de party-busser, der kører forbi. Hans kone har det ikke på samme måde. Hun går i seng, mens Esben bliver siddende i sofaen foran fjerneren. Hvordan kan de leve på begge måder, uden at føle, at man begrænser hinanden? Hvordan får man det meste ud af resten af livet, når den, man deler det med, ikke står og venter ved det samme party-busstop som en selv?
Jytte og jeg lærer, hvad det vil sige at danse i et bur. Og så taler vi om, hvad man egentlig skal acceptere og hvad man skal lære, før det hele er forbi. Av for en skefuld. Men det er altså ikke så alvorligt, som det lyder. Til gengæld er det vigtigt. Synes jeg. 
Gæster: Johanne Bille &amp; Esben Dalgaard.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard. 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:46:45</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400005/8e3334f37b989c7d57b367291e86c24dfae6601de5604e41ba9ab25e14db44b5.mp3" type="audio/mpeg" length="153726206" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-camilla-skov-og-marc-johnson-15452400004</link>
      <title>Camilla Skov &amp; Marc Johnson</title>
      <description>Camilla driver en succesfuld virksomhed, og nu har hun valgt, at ansætte en medarbejder. Og den ansatte er blevet hendes egen mand. Eller omvendt. Hendes mand er blevet hendes ansatte. Det lyder jo som opskriften på udfordringer, for hvordan navigerer man egentlig i chef/medarbejder-dynamikken, når man også er gift? Og når Camillas mand oveni købet gennemlever i en svær tid, bliver det måske endnu vigtigere, at Jytte kan svare på spørgsmålet: Kan man være både chefen med høje forventninger og den omsorgsfulde kæreste?  Og hvor meget ansvar skal man tage for, at ens partner får det bedre, når han er brændt ud? 
Marc føler sig også udkørt, og føler faktisk, at han bruger det overskud, han har, på alle andre mennesker, end hans forlovede. Så hvordan lærer man at spare lidt på sig selv ude i verden, så man kan bruge al sin omsorg på hende derhjemme, der betyder det hele? Og kan man overhovedet spare sin omsorg op?
Derudover har jeg været et smut i gemmerne og fundet mit allerførste kærestebrev og Jytte fortæller om at elske et andet menneskes sjæl. 
Gæster: Camilla Skov &amp; Marc Johnson. 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard. 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:25:46</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400004/a034af9c5dcb8ce8d9ea0a192ba57857e88d265c1f0ec004b6f22c995f65a9ee.mp3" type="audio/mpeg" length="123529400" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400003</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-jalal-arabi-og-lea-wermelin-15452400003</link>
      <title>Jalal Arabi &amp; Lea Wermelin</title>
      <description>Lea blev skilt sidste år og nu, for første gang i 21 år, er hun single. Lea får mange reaktioner på sin skilsmisse, for det meste prøver folk at trøste hende. Som om det her med at være single er noget, der nok skal gå over. Men Lea har ikke brug for trøst lige nu, og hun har ikke brug for at skynde sig ind i noget nyt. Men hvordan finder hun egentlig ro i at være alene, når hun er blevet opflasket med, at selve meningen med livet ligger i tosomheden?
Jalal troede aldrig han skulle blive forælder. Nu har han fået en søn med Mie, som han kalder sit livs kærlighed. Men selv med ens livs kærlighed skændes man nogle gange, og Jalal har meget svært ved at slippe det efter han har skændtes med Mie. Faktisk kan han have så svært ved at slippe et skænderi, at han ikke kan falde i søvn. Hvorfor har Jalal så svært ved at sige pyt? Og er det overhovedet noget, han bør lære?
Vi snakker også om forelskelser med uoverskuelige omkostninger, Jytte vurderer, om der virkelig ér større chance for at forelske sig, når det er forår og Sebastian fortæller hvorfor han græd under sit første kys. Alt i alt en samtale, der har det hele. Hvis jeg (Sebastian) selv skal sige det.
Gæster: Jalal Arabi og Lea Wermelin.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard. 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:46:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400003/77ac50b62b793348bd3bb258d043bf996031a0a5c4bd820bc77fd3c848dbfa73.mp3" type="audio/mpeg" length="152646783" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-helin-erdem-og-simon-skou-jakobsen-15452400002</link>
      <title>Helin Erdem &amp; Simon Skou Jakobsen</title>
      <description>Helin er kæreste med en skøn mand. Desværre bor han i Holland, og Helin kunne godt tænke sig at finde ud af, hvordan hun kan hvile mere i "sin naturlige tilstand", når hun er sammen med ham. Kæresten synes, Helin er vidunderlig - også i hendes naturlige tilstand. Men alligevel kan Helin ikke lade være med at bruge tid og energi på at skjule, hvordan hun egentlig ser ud, som hun siger. 
Simons forhold til Nanna startede også som langdistance. I dag bor de tæt i Silkeborg med deres to børn. Simon beundrer Nanna og erkender, at hun bare er på et andet niveau, både når det handler om at tale om følelser og når det kommer til behov for intimitet. Hvordan lærer Simon at tale om sine følelser og det, at han har mindre lyst til intimitet, når han bruger meget tid i et omklædningsrum, hvor der ofte "snakkes om damer"? 
Vi synger "Love Yourself" med Justin Bieber sammen, vi taler om at blive friet til vha. en ble og Jytte forklarer os, hvordan plovens opfindelse og "the male gaze" hænger sammen.
Gæster: Helin Erdem og Simon Skou Jakobsen.
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard. 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:37:49</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400002/3037cdb8b1a703f32c32558b5b3c7bb3d3dcec95cc118ca7b8a813e37c43c5fb.mp3" type="audio/mpeg" length="140873336" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452400001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2024/hjerteflimmer-for-voksne-sara-bro-15452400001</link>
      <title>Sara Bro</title>
      <description>Sara har været single i 2,5 år. Men selvom hun er single, har hun stadig gennemgået et breakup. Med Jytte. For Sara skal ikke være vært på Hjerteflimmer for voksne mere. Nu er hun gæst i sit eget program og vil egentlig gerne have gode råd til, hvordan hun får en kæreste - men samtidig elsker hun sit liv og den frihed, hun har som single. Sara elsker udfordringer. Men ifølge Jytte tør hun ikke tage den største af dem alle. 
Imellem dem sidder den nye vært Sebastian og føler til tider, at han er på første date med et menneske, der har taget sin eks-kæreste med til bords. Altså ikke sådan for alvor, for det hele er meget hyggeligt.
Vi taler også om hurtigtoge til selvudvikling, forskellen på frihed fra noget og frihed til noget og om Niels, som Jytte vragede midt på et dansegulv.
Gæst: Sara Bro 
Ekspert: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sebastian Lynggaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:40</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452400001/f8e7800c2774f2311f917373f15ab9b20f4f20a863fdf6b76b3a6675d303d042.mp3" type="audio/mpeg" length="83058494" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395034</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-eee-gee-og-herlige-svend-opfoelgning-paa-kaerligheden-15452395034</link>
      <title>Eee Gee &amp; Herlige Svend opfølgning på kærligheden</title>
      <description>Hvad sker der efter gæsterne træder ud af kærlighedspodcast-studiet og tilbage i virkeligheden, efter de har stillet deres kærlighedsspørgsmål? Det finder vi ud af i denne episode, hvor Eee Gee AKA Emma Grankvist og Herlige Svend AKA Sebastian Lynggaard har sendt os deres refleksioner og tanker om kærligheden i deres liv, efter de var med i Hjerteflimmer for voksne.
Gæster: Eee Gee, Herlige Svend og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:58:11</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395034/50c086fb96a1b6545f5a50b3c37b169b87059864f404fce4f115c44006e47164.mp3" type="audio/mpeg" length="83790588" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-julia-sofia-sebastian-bull-og-anna-lin-opfoelgning-paa-kaerligheden-15452395033</link>
      <title>Julia Sofia, Sebastian Bull &amp; Anna Lin opfølgning på kærligheden</title>
      <description>Hvad sker der efter gæsterne træder ud af kærlighedspodcast-studiet og tilbage i virkeligheden, efter de har stillet deres kærlighedsspørgsmål? Det finder vi ud af i denne episode, hvor Julia Sofia, Sebastian Bull &amp; Anna Lin har sendt os deres reflektioner og tanker om kærligheden i deres liv, efter de var med i Hjerteflimmer for Voksne. 
Gæster: Julia Sofia, Sebastian Bull, Anna Lin og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:36:27</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395033/0134fa10b843e746bd80989807b5bc91fcbfbf8e5384ad12e99063213becbe3e.mp3" type="audio/mpeg" length="138907448" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395032</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-lytterspoergsmaal-fra-efteraarets-begyndelse-15452395032</link>
      <title>Lytterspørgsmål fra efterårets begyndelse</title>
      <description>Det første spørgsmål er personligt til Jytte fra en lytter: "Hvad betyder det, når Jytte siger, at hun er stoppet med at se på sig selv med en mands blik?" En anden lytter spørger, om hun kan slippe sin dårlige samvittighed, efter hun som skyggekvinde fik sin lykkelige slutning? Så er der en anonym mand der spørger, om en nærdødsoplevelse kan vise hans virkelige forelskelse? Vi taler med Anna Lise i telefonen som spørger, hvordan man navigerer i fornuft og følelser, når man er begyndt at have stærke følelser for en person. Og til sidst spørger en lytter, hvorfor hun altid er tiltrukket af mænd på 40-50 år når hun selv er i start-20'erne?
Jytte siger, at der ikke er ret mange ting der er uundgåelige - andet end jordskælv.
Gæster: Sara Bro og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:26</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395032/a54fa2ce10ea8b6f96e20d498bf65912e82281e6b4a28b26e1264f2227719466.mp3" type="audio/mpeg" length="69762104" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395031</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-kaare-quist-og-mai-schaarup-15452395031</link>
      <title>Kåre Quist &amp; Mai Schaarup</title>
      <description>Mai er lige blevet single efter en kort relation. Hun er på 3 datingapps og leder efter en kæreste, hun kan dele sit liv med. Så hvorfor falder hun altid for personer, der ikke ville committe sig? Kåre er blevet skilt for 1 år siden efter 12 års ægteskab og er nu indehaver af en lykkelig skilsmisse, hvor han som bonus også føler, at han er kommet tættere på sin søn. Han har 1 million kr.spørgsmålet med: Nemlig hvordan man undgår i et længerevarende forhold ikke at ende som venner/kolleger i en lille virksomhed, man driver sammen? Jytte svarer med 1 kr.'s og 1 million $ svar. 
Vi husker på, hvordan ægteskabet historisk er opstået, vi taler om fax-maskiner og Jungs Lebenswende og bonder over John Lennon-citat. Det hele er mega nuttet &lt;3
Gæster: Kåre Quist, Mai Schaarup og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:25:56</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395031/63fa20355e43e5f0cd747aed792676b32bc2623aa72932149054673072324818.mp3" type="audio/mpeg" length="123748857" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395030</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-ena-cosovic-og-frederik-dirks-gottlieb-15452395030</link>
      <title>Ena Cosovic &amp; Frederik Dirks Gottlieb</title>
      <description>Både Ena og Frederik er blevet kærester med deres besties, har fået børn og the whole shabang.
Ena tager alting meget personligt, når hendes mand siger noget til hende. Hun bliver meget ked af det, selvom det er bitte små trivielle hverdagsting, og hun vil selvfølgelig gerne stoppe med det. 
Frederik har en tendens til at trække sig, når han ikke føler, at hans behov er vigtige nok eller bliver prioriteret. Han er bange for, at han ikke kan læne sig tilbage og blive grebet, selvom han godt ved at selvfølgelig kan han det. Så hvordan lærer han at hvile i det? 
Vi taler betydningen af "Feed the horse", UFO'er som en del af det geopolitiske billede &amp; a leap of faith. 
Gæster: Ena Cosovic, Frederik Dirks Gottlieb og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:19:39</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395030/2e4e6026bc64a8907e4aea72cff175142e9216aacc3347d66a9359b1552ba39c.mp3" type="audio/mpeg" length="114705307" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395029</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-iben-maria-zeuthen-og-emmanuel-matongo-15452395029</link>
      <title>Iben Maria Zeuthen og Emmanuel Matongo</title>
      <description>Iben har en kæreste, som hun også har et barn på halvandet år med. Hun har også et stort niårigt barn fra tidligere. Hvis Iben er presset på flere fronter, så er det altid hendes kæreste, der får skylden, selvom han ikke har noget med det at gøre. Så hun spørger selvfølgelig, hvordan hun holder op med det.
Emmanuel har været sammen med sin kæreste i et år og de bor også sammen. Han oplever, at han altid har en vis distance i kærlighedsrelationer for at undgå at blive forladt, og han spørger, hvordan han slipper af med det.
Vi taler også om icks og imposter-syndrom, vigtigheden af dans og journaling. Vi taler om James Webb-teleskopet og Jyttes datingliv i 00'erne. Og Jytte siger, at det hårde ved kærlighed jo er, at man skal turde møde sig selv. Måske møder du dig selv i denne episode af Hjerteflimmer for voksne?
Gæster: Iben Maria Zeuthen, Emmanuel Matongo og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:23:43</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395029/acbd6420c28de2726a636aa5c738538b922f99cd6189bbe4e6f6e12df3887fb6.mp3" type="audio/mpeg" length="120561499" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395028</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-jj-paulo-og-pernille-melsted-15452395028</link>
      <title>JJ Paulo &amp; Pernille Melsted</title>
      <description>Pernille er solo af eget valg og leder ikke aktivt efter en kæreste. Når hun bliver rigtigt forelsket, så fucker hendes "sår" så meget med hende, at hun er i tvivl om hun overhovedet kan reparere det. Hun bliver det modsatte af needy.
JJ Paulo AKA Joram har været sammen med sin kæreste i 7 år, og de har boet sammen i tre år, OG de har renoveret en lejlighed sammen - udvidet Ikea-test kalder Pernille! Joram har aldrig kunne vise sine følelser ved at græde. Han kan slet ikke huske, hvornår han sidst har grædt. Så han spørger, hvordan han stadig kan vise sine følelser og vise, at han er investeret i sit forhold, uden at vise tårer.
Skyggearbejde og sukumakultur er ret hurtigt på bordet. Joram kalder den i studiet - vi finder allesammen kærligheden, når vi mindst venter det. Vi andre tilslutter os den franske model for kvinder over 50 år (Sara fylder næste år - 2024). Og så taler Jytte om, at vi skal glemme mytologien om kærlighed og bare opleve kærlighedens konglomerat. Kærligheden er ligesom tyngdeloven - du kan ikke komme udenom den.
Gæster: JJ Paulo, Pernille Melsted og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:35:38</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395028/5dcd782e6fe756ec7ad2a542f7037c275e76b31baade32199ea4535818bd2fed.mp3" type="audio/mpeg" length="137910043" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395027</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-rosa-lund-og-pelle-peter-jencel-15452395027</link>
      <title>Rosa Lund &amp; Pelle Peter Jencel</title>
      <description>Rosa er single, har været det i et år og leder efter kærligheden. Hun synes, at det er svært at være på apps, så hun er begyndt at spørge sine venner, om de kan hooke hende up. Alle de mænd, der har knust Rosas hjerte, har det tilfælles, at de aldrig rigtigt har ville knytte sig til hende, og det mønster vil hun gerne lave om, men hvordan?
Pelle har på under fem år mødt sit livs kærlighed, er blevet forlovet, gift og har fået to børn. Han spørger, hvordan han bliver bedre til at balancere det hele og ikke mindst huske sine egne behov.
Vi lærer om Maria-metoden, vipassana meditation og hvordan det at holde øjenkontakt i bare ét nanosekund længere end du plejer er nok til at finde ud af, om der er en særlig kontakt mellem dig og den person der også ser dig i øjnene.
Og så kommer Jytte med et shout-out til filmen "Den blå kaftan", som selvom der står, at den bare handler om en mand der syr, handler om selve kærligheden.
Gæster: Rosa Lund, Pelle Peter Jencel og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:31:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395027/2877f1985a31856f7ad757ced80bb03decf3ce586f3123d21acc5c3edc206172.mp3" type="audio/mpeg" length="131445595" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395026</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-kaerlighedsspoergsmaal-fra-lytterne-efteraarsferien-2023-15452395026</link>
      <title>Kærlighedsspørgsmål fra lytterne - efterårsferien 2023</title>
      <description>Vi taler om, hvorfor man falder for utilgængelige mænd, hvordan man ved om man bare er vild med opmærksomheden og ikke personen det kommer fra, hvorfor man kun skændes når man er fuld, hvornår det er okay at stå af parforholdets hurtigtog til selvudvikling, hvordan man stopper med altid at være fixeren i forholdet, hvordan man vælger partner hvis man ikke er forelsket og hvordan man dealer med en partner med ekstremt stort behov for fysisk nærvær.
Gæst: Parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:59:28</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395026/7b0c419809e42ba021d4cd606cf5119e2ef5cf20e7ff6b2be6b4025f4bca3587.mp3" type="audio/mpeg" length="85850011" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395025</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-glenn-bech-og-camma-15452395025</link>
      <title>Glenn Bech &amp; Camma</title>
      <description>Camma er single og dater. Hun er ikke på apps, men bruger bare Instagram. Hun dater flere ad gangen og fortæller om de principper, hun dater efter - og ja, du kan godt gøre dig klar til at tage noter, selv Jytte råber "BRAVO!" Cammas kærlighedsspørgsmål handler om, hvordan hun bliver bedre til både at afvise og selv at blive afvist i en romantisk relation.
Glenn har været sammen med sin kæreste i 5 år. De bor sammen, dog sover de ikke sammen uden at aftale det. Glenn er mega stolt af sin relation til sin kæreste, den har helet ham, og Glenn er ikke længere inde i sin skal, og verden er blevet større. Glenns kæreste spørger "løber du fra mig, når du får det godt?" og Glenn spørger, hvad der ville ske, hvis han gik ud i verden, som den han er nu. 
Vi taler om at Tinder er kapitalistisk, patriarkalsk og hierarkisk, vi taler om den indre teenagedreng og den indre jailer. Og Glenn fortæller at det stadig er farligt at gå hånd i hånd, når man er same sex couple i København, og det er fucking rystende information!!!! VENNER WTF? Det er 2023! Vi må allesammen få vores killjoy på og trække i arbejdstøjet, det kan fandme ikke være rigtigt. Vi taler om Jyttes klaviatur og bootycalls, den virkelige udgave af "til døden os skiller" og Jytte er blevet pensum på UNI, det er en kæmpe vibe.
Gæster: Camma, Glenn Bech og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:40:54</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395025/acc3b858ed2531191e884cebae091129c0c891d78291b526b28d5b05cff3a258.mp3" type="audio/mpeg" length="145495963" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395024</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-martin-johannes-larsen-og-annamette-fuhrmann-15452395024</link>
      <title>Martin Johannes Larsen &amp; Annamette Fuhrmann</title>
      <description>Annamette er single og har været det i 4 år. Hun dater men er ikke på dating apps. Hun spørger, hvordan man bliver ved med at elske sig selv, når man er i et forhold - bliver ved med at være sig selv nærmest, som når man er single.
Martin er gift på 2. år og har været sammen med sin kæreste i 5 år i alt. De mødte hinanden, da de arbejdede sammen. Martin er bange for, at det bliver et problem på sigt i sit ægteskab, hvis han ikke bliver bedre til at give udtryk for sine følelser.
Vi lærer, at man ikke kan glemme sig selv i et forhold, det er fordi man ikke TØR være sig selv. Vi taler om cuffing season, panikrunder, og så lærer vi også, at blinde punkter ER blinde punkter.
Gæster: Martin Johannes Larsen, Annamette Fuhrmann og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:23:10</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395024/fda05734d7c63f2a258201896ffc9ca0ad24448b9f3c44d9bf3adb3cd6b832b9.mp3" type="audio/mpeg" length="119967643" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-uro-og-gry-jexen-15452395023</link>
      <title>URO &amp; Gry Jexen</title>
      <description>Gry er gift og har været sammen med sin mand i 12 år, og de har et barn på 7 år. Gry længes efter noget hun ikke ved, hvad er. At blive set på en særlig måde, som hendes kæreste ikke ser hende. Hun spørger, hvad hun skal stille op med det?
URO eller Jeppe, som er hans navn, er lige blevet single. Han håndterer det classic toxic dude ved at gå sygt meget i byen og feste, arbejde meget og er på Tinder. Jeppe har meget kærlighed og deler gerne ud af den både i venskaber og kærlighedsrelationer. Men når det kommer til selv at mærke kærligheden, sidder han tit med følelsen af ikke at være elsket. Han spørger, hvordan han finder ro i at den, han elsker, elsker ham ligeså højt tilbage, som han elsker dem?
Vi får forklaret hvad "mojo" er, hvad det tillærte væsen er, og udtrykket "hvad er jeg? "chopped liver!" Vi er en buddhistisk nonne i Seattle, vi er oppe i de tynde luftlag, og så er vi Tom Cruise i filmen "Den sidste Samurai", der lærer den smukkeste vigtigste viden i livet. Wow, right?
Gæster: URO, Gry Jexen og parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce / "Føles godt" URO feat. Mekdes
Redaktør: Andreas Jeppesen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:38:11</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395023/10a67b4b8f66c2b841c788587b33b4f314bba80bc0fc3a90c68ee6d37a5153a9.mp3" type="audio/mpeg" length="141404635" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395022</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-shaka-loveless-og-amanda-schou-15452395022</link>
      <title>Shaka Loveless &amp; Amanda Schou</title>
      <description>Amanda er astrolog, måske du kender hendes horoskoper fra Alt for damerne. Hendes kærlighedsstatus om hendes ægteskab er "som en dans, hun er blevet ret god til at danse". De har været sammen i 6-7 år og har et barn på 4,5 år. Amanda spørger, hvordan hun kan genfinde sin spontane side i forholdet, når hun er gift med den olympiske mester i indadvendt peacefulness?
Shaka har også lige fejret 6 års dag med sin kæreste, og de har også et barn på 4,5 år. Shaka spørger, hvordan han bliver bedre til at dele sine tanker med sin kæreste, så hun bedre forstår ham?
Og så taler vi om planeternes retrograde, "the dao", equanimity, automatsvar og meditation in action.
Gæster: Shaka Loveless, Amanda Schou og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:10:53</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395022/157d3aa7e98f2f33a5a8879ffb8deebe7608198813a18957d06444013e55dd34.mp3" type="audio/mpeg" length="102092059" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-cathrine-widunok-wichmand-og-caspar-eric-15452395021</link>
      <title>Cathrine Widunok Wichmand &amp; Caspar Eric</title>
      <description>Cathrine har været gift i 7 år og været sammen med sin kæreste, siden hun selv var 17 år. De har to små børn sammen. Cathrine vil gerne være bedre til at kunne udholde når der er dårlig stemning i parforholdet.
Caspar er lige blevet kærester med en, han har datet i en periode, men som han faktisk har kendt altid. Han har oplevet i tidligere parforhold at være jaloux, og han ønsker ikke at bringe jalousien ind i sin nye relation. Men hvordan undgår han det? Jytte siger, at jalousien altid er en fantastisk budbringer, men den er ikke problemet i sig selv. Vi taler om, hvordan man bliver venner med tavsheden, og vi lærer også, at inden vi er 3 år gamle er normen nedlagt i os. Og så får vi salten på bordet igen.
Og så er Jytte på forkant med en bølge, der først rammer om 10-20 år. Selvfølgelig.
Gæster: Cathrine Widunok Wichmand, Caspar Eric og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Andreas Jeppesen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:24:24</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395021/7d0c15ee4ad09a0ce46bd75fd32c265733461e42aec304cd9fb437cbac13ce8e.mp3" type="audio/mpeg" length="121744603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395020</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-sofie-riise-nors-og-kristian-ibler-15452395020</link>
      <title>Sofie Riise Nors og Kristian Ibler</title>
      <description>Sofie er blevet single samtidig med, at hun har fået konstateret en kronisk sygdom, der måske kan påvirke hendes fertilitet. Hun dater, men hvor ærlig skal hun være?
Kristian har mistet sine børns mor til kræft, og selvom han har haft sin kæreste i to år, så har han stadig svært ved at slappe af, når hun er på besøg hos ham og børnene. Han vil gerne være mere til stede overfor hende, men hvordan? Vi praiser voicenotes på dating apps, taler om Nietzches 'amor fati' (meaning: kærlighed til din skæbne) og digital uddannelse. Og hvad tror du btw, Jytte synes om soulmate-lister?
Gæster: Sofie Riise Nors, Kristian Ibler og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:29:55</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395020/a4e21aa592b63ba459ba43424cd471466a07554ffae30700cf7895c3570adaa4.mp3" type="audio/mpeg" length="129481435" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395019</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-simon-stenspil-og-clara-svane-15452395019</link>
      <title>Simon Stenspil og Clara Svane</title>
      <description>Clara har været sammen med sin italienske kæreste i fire måneder. De mødte hinanden i Costa Rica og bor nu i en van i Danmark. Hun sætter meget hårde grænser i sit nye forhold og er selv lidt skræmt over det. Hvordan undgår hun, at hendes vrede stikker af med hende? Simon har været sammen med sin kæreste i 5-6 år - who's counting? Og sammen har de en søn på 1,5 år. Simon spørger, hvordan det kan være så usexet ikke at bidrage økonomisk til ens familie? Vi taler om kærlighedens kvantefysik, the double slit experiment, at kausalitet på mikroskopisk plan er F-weird, futoner og kvantebølger, hækkeløb, toginisme, vanlife og 100 kilo salt. Og så introducerer Jytte flip-en-coin-princippet.
Gæster: Simon Stenspil, Clara Svane og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:28:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395019/30935bdbede82aeee019849fed7a0defed4822f5ac3ac8c93714a8ccd4d0ec61.mp3" type="audio/mpeg" length="126913051" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395018</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-thomas-warberg-og-maia-the-cyber-witch-15452395018</link>
      <title>Thomas Warberg og Maia the Cyber Witch</title>
      <description>Maia bor i kollektiv med sin kæreste, deres fælles barn og et barn fra tidligere. Hun spørger, hvordan hun tager sin jernskjorte af, når hun kommer hjem fra arbejde og skal være sammen med sin kæreste? Thomas bor sammen med sin kæreste og deres en måned gamle baby. Thomas har en tendens til at kanalisere et bevidst tilvalg af ham selv ud som et fravalg af hans partner, og han spørger, hvordan han kan stoppe med at gøre det? Vi taler desuden om online dating self-defence og score-kunstnere, catfishing, sextortion, hoppende peniser, og hvorfor kvinde-polterabender er de værste.
Gæster: Maia Kahlke Lorentzen, Thomas Warberg og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:22:33</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395018/ab45f7e6562ed183547b3d6e69325d6891e6e02c8ac685b0efd9acc9350fe4f0.mp3" type="audio/mpeg" length="118896283" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395017</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-julia-lahme-alexandre-nsoni-og-christina-wedel-15452395017</link>
      <title>Julia Lahme, Alexandre Nsoni og Christina Wedel</title>
      <description>Advarsel: Denne episode indeholder samtale om overgreb. 
Den sidste episode inden sommerferien 2023. Vi følger op på Alexandre Nsoni, Julia Lahme og Christina Wedels kærlighedsspørgsmål. Hvad skete der efter de trådte tilbage ud i virkeligheden, inde fra Hjerteflimmer For Voksnes podcast-studie? Kunne de bruge de svar de søgte til noget?  Vi er tilbage 21. august 2023. God Sommer fra Sara &amp; Jytte 
Gæster: og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:25:57</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395017/cf4486868e8841d5280f95dde7e63968ae62d1f6b31a9f1bec2febb55f6cefe2.mp3" type="audio/mpeg" length="123772123" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395016</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-jojo-og-michael-schoet-15452395016</link>
      <title>JoJo og Michael Schøt</title>
      <description>JoJo har været sammen med sin kæreste i 5 år, og sammen har de et barn, der lige er fyldt 1 år. Hun spørger, hvorfor hun ikke tør give slip på at være planlæggeren derhjemme, når hun faktisk ikke orker at være den. Michael har været sammen med sin kæreste i snart 10 år, og de bor i samme opgang, men i hver sin lejlighed med hver deres børn. De drømmer om at flytte sammen en dag, men Michael er bange for om de bare ødelægger den geniale situation de har nu? 
Gæster: Jojo, Michael Schøt og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:15:46</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395016/14bc2e196359a1c01e96756a5a7457a7409b19adc63ad746bc4be40885dd4f91.mp3" type="audio/mpeg" length="109108315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-line-kirsten-og-mattias-kolstrup-15452395015</link>
      <title>Line Kirsten og Mattias Kolstrup</title>
      <description>Line Kirsten er forlovet og mor til en 1 årig datter. Der bor en diktator inde i hende, der gerne vil bestemme, hvor rent der skal være i deres hjem. Hun vil gerne finde en balance, så hun trives og samtidig ikke er nederen overfor hendes forlovede, men hvordan? Mattias har været gift i 5 år, og har både svært ved at mærke sine egne og sætte grænser, så han spørger, hvordan han bliver bedre til at se egne behov og formulere dem for andre mennesker? Og så taler Jytte om den meningsfulde tilfældighed.
Gæster: Line Kirsten Nikolajsen, Mattias Kolstrup og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:15:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395015/9ec6ce44797f8573703b25932e864d6007f6211baeb8a7d882caa594a008705e.mp3" type="audio/mpeg" length="108012763" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-lord-siva-og-maria-bulow-15452395014</link>
      <title>Lord Siva og Maria Bülow</title>
      <description>Maria er single og har været det i 2 år. Hun har brug for at komme helt ud i yderpunkterne, og teste grænserne for at kunne mærke, hvad hun egentlig føler og hvad hun egentlig vil, når hun dater. Men hun er bange for at komme til at ødelægge for meget på den måde. Hun spørger, hvordan hun kan undgå at ende i et ultimatum næste gang hun møder en partner, hun egentlig gerne vil være sammen med?
Lord Siva har været sammen med sin kæreste i 7 år. De har en datter, og endnu en baby på vej. Men de har et tilbagevendende problem. De kommer altid op og skændes, når han er på vej ud og lave musik i nogle dage, når han tager på turne eller når hans kæreste er på vej væk på samme måde. Han spørger, hvorfor det sker og hvad han kan gøre for at undgå det.
Gæster: Lord Siva, Maria Bülow og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:20:21</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395014/310014860489b6c6040abf431072765ac9c3712d7eb7f04a4ca8f3f97f93a98a.mp3" type="audio/mpeg" length="115716763" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-sofie-oestergaard-og-marc-johnson-15452395013</link>
      <title>Sofie Østergaard og Marc Johnson</title>
      <description>Sofie og hendes kæreste har været sammen i 11 år og har tre børn. Hun spørger, hvorfor hun bliver så irriteret over det, når hendes kæreste og andre ikke gør sig umage? Marc er forlovet med sin kæreste gennem 3 år. Han vil gerne være mere spontan som sin forlovede, men hvordan bliver man det, når man er en "hulemand", der helst bare vil være derhjemme? 
Gæster: Sofie Østergaard og Marc Johnson og Paterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:25:21</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395013/75b63e29d55a928b564754c3520299219831eeb95085967d3d5f6d6b531da9f3.mp3" type="audio/mpeg" length="122919067" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-emil-kruse-og-diem-camille-15452395012</link>
      <title>Emil Kruse &amp; Diem Camille</title>
      <description>Diem har været sammen med sin kæreste i 7,5 år, og de har boet sammen i over 6 år. Hun spørger, hvordan hun kan lære at lokalisere sine egne følelser, når hun konstant skal tænke på andres følelser? Emil er OPTAGET! og er lige for 2 måneder siden flyttet sammen med sin kæreste igennem 4 år. De arbejder begge to meget, og begge to på skæve tidspunkter, og har svært ved at finde kvalitetstid sammen. Emil vil gerne være spontan og hans kæreste er vildt god til at planlægge, så hvordan mødes de på midten?
Gæster: Emil Kruse, Diem Camille og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:27:36</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395012/8a19c419b8df8d92e2a1eaa9bd86e52312a53d9ca98aba053333e7012d44ebd5.mp3" type="audio/mpeg" length="126149275" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-lytterspoergsmaal-paasken-2023-15452395011</link>
      <title>Lytterspørgsmål påsken 2023</title>
      <description>I denne episode tager vi nogen af de lytterspørgsmål op som i har sendt ind til mig på min instagram. 
Den første lytter spørger om man virkelig kan stole på sin intuation på første date? Jytte taler om at give det ubevidste sind en chance.
Det næste lytter spørgsmål lyder: Er der nogle samtaler man SKAL have inden man får børn? Vi laver en liste!
Og så har vi lytteren Maria med på en telefon, hun spørger hvorfor hun vælger at gå efter fuckbois på 21, når hun i virkeligheden hellere vil have et forhold til en voksen mand?
Og det sidste spørgsmål vi har med lyder: Hvordan definerer man kærlighed? Og her fortæller Jytte om de 4 commitments i kærlighed.
Medvirkende: Sara Bro og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:00:13</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395011/9681c8cbd4dcc9d71f7cf7b335ebeefd1172f945241227580a56dbeb7ed484c8.mp3" type="audio/mpeg" length="86726107" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395010</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-andreas-kousholt-og-natalia-araya-og-jytte-vikkelsoee-15452395010</link>
      <title>Andreas Kousholt og Natalia Araya og Jytte Vikkelsøe</title>
      <description>Nat er ikke solo, ikke enlig, ikke single... hun er SULTEN! Hun bliver altid puttet i en boks som MILF, mango, overseksualiseret, og hun føler ikke hun når sit potentiale i sit kærlighedsliv, fordi hun ikke vil være hr. &amp; fru hvidt stakit. Hun spørger, hvordan hun undgår det? Andreas har været sammen med sin kæreste i 10 år. Han har friet til hende og de venter deres første barn, som kommer om en måned. Han spørger, hvordan han ruster sig til livet som børnefamilie nu, hvor de har haft al den frihed som kærester i 10 år?
Gæster: Natalia Araya, Andreas Kousholt og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:20:50</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395010/e06dbc54f175b16533a7f865dc8c5bc0e23c394c0a05de800163052cf5da8db6.mp3" type="audio/mpeg" length="116418331" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395009</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-peter-mygind-og-nillou-zoey-johannsen-15452395009</link>
      <title>Peter Mygind &amp; Nillou Zoey Johannsen</title>
      <description>Nillou er single og stadig ved at fordøje en relation, der lige er slut. Hun er vokset op uden forbilleder for kærlighed - bortset fra Disneys Askepot-film. Og hun spørger, hvordan hun nu kan skabe et indre billede af, hvad kærlighed er? Peter har været sammen med sin kone i snart 32 år. De har været gift i over 25 af dem. Han vil gerne være den mand, der bare kan hvile i sig selv uden at gå i sine følelsers vold. Han spørger, hvordan han kan blive på sin egen banehalvdel og bare være til stede og lytte, uden at begynde og græde, når det faktisk handler om hans kones tårer?
Gæster: Peter Mygind, Nillou Zoey Johannsen og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:15:44</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395009/201fb6bb3f35a2ba507ba73df86d0ba79aca7174f559a9775264c62c6943719d.mp3" type="audio/mpeg" length="109062235" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395008</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-david-mandel-og-naima-yasin-15452395008</link>
      <title>David Mandel &amp; Naima Yasin</title>
      <description>Naima har været single i over 10 år. Hun investerer sig ikke emotionelt i nye forhold, fordi hun forventer, at de ikke varer særlig længe og hurtigt vil vise sig at skuffe hende. Hvis han ikke engang ved, at det er fordi, han er sulten, at han er sur, så er hun IKKE interesseret. Hun spørger, om der er noget galt med at mene, at parforholdet er overvurderet? David har været sammen med sin kone i 12-13 år, og nogle gange bliver hun jaloux. Muligvis fordi David for 7 år siden har været hende utro. David spørger, om der er noget, han kan gøre, for at hun ikke skal gennemleve det igen og igen. Og det er der - det er ret nemt for, som Jytte siger: Vi har også sendt folk til månen!
Gæster: Naima Yasin, David Mandel og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:33:03</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395008/e029c69b335bfcf6d75c7591d86d00de43f26849de8fc4fbee0a0e375eed4693.mp3" type="audio/mpeg" length="134007067" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395007</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-karen-helene-hjort-og-martin-skovbjerg-15452395007</link>
      <title>Karen-Helene Hjort og Martin Skovbjerg</title>
      <description>Karen-Helene er single, og så falder hun altid for utilgængelige mænd. Enten er de gift, eller også er de utilgængelige på en anden måde. Hun spørger, hvordan hun kan arbejde med det. Martin spørger, hvordan han kommer ud af den spørgsmål-spiral han er endt i, hvor han spørger sin kæreste om alting i stedet for bare selv at tage beslutningerne. Jytte HAR EN NY KÆRLIGHEDSSTATUS! Og så fortæller hun om jungviansk synkronisitet og om kryds polination/bestøvning.
Gæster: Karen-Helene Hjort, Martin skovbjerg og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen</description>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:20:48</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395007/6c0c91279e8caa201ef309d3ea4878084280ab38b7b53c98298933966e06ab93.mp3" type="audio/mpeg" length="116356123" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395006</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-eee-gee-og-adnan-al-adhami-15452395006</link>
      <title>Eee Gee og Adnan Al-adhami</title>
      <description>Eee Gee som hedder Emma er single og hyper romantiker. Hun er ekstremt god til at give kærlighed, men virkelig dårlig til at modtage kærlighed. Hvordan laver hun det om? Adnan bor sammen med sin kæreste igennem 1,5 år. Han har svært ved at give sig 100% hen til parforholdet. Bare det at købe en sofa sammen synes han er svært, men han ville ønske det var anderledes. Hvordan kommer han over det?
Gæster: og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:16:36</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395006/4d822116ebc7106851ff21bbb1858ce1fb7b58f40bcbc6ff2709f6d69b25c774.mp3" type="audio/mpeg" length="110318491" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395005</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-spoergsmaal-fra-lytterne-februar-2023-15452395005</link>
      <title>Spørgsmål fra lytterne februar 2023</title>
      <description>Den første lytter spørger: "Hvor putter man længslen efter lidenskab hen i lange forhold?" Så er Kamilla med på en telefon, og hun spørger, hvordan hun undgår at blive automatforelsket når man har haft sex? En tredje lytter har skrevet: "Hvordan får man tilliden og troen på kærlighed ind i sit liv igen? Jeg er blevet bedraget og forladt efter 16 år. Jeg er 33 år og har 2 små børn." Og til sidst spørger en lytter: "Min kæreste har haft mange, mange flere sex partnere end mig, hvorhar jeg et problem med det?"
Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:02:49</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395005/9dce2f4ef0433f41751eb2828884827c58f3e1a8ce5845142aa102549b9c3a29.mp3" type="audio/mpeg" length="90468379" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-drew-sycamore-og-sargun-oshana-15452395004</link>
      <title>Drew Sycamore og Sargun Oshana</title>
      <description>Drew er gift og hendes karriere har virkelig taget fart. Hun prioriterer sit arbejde højt, men hvordan undgår hun at få dårlig samvittighed overfor sin mand, når hun prioriterer, som hun gør? Sargun er the OG gusband - et udtryk han har opfundet, som betyder gay husband. Sargun har haft sin kæreste i 1 år og 2 måneder, og de bor ikke sammen. Hans kærlighedsspørgsmål har han skrevet som et digt, og tilføjer endnu et ord til den store kærlighedsrevolutionsordbog "hjerteflimmer realisme". Det handler om, at Sargun er en pleaser, som glemmer sig selv, og hvordan han bliver bedre til at lade være med at være det.
Jytte har en ny kærlighedsstatus, og hendes dårlige skulder har et budskab med til os allesammen. Og så lærer vi også om mikro sansninger, og hvordan vi kan sætte grænser og stadig bliver i relationen.
Gæster:  Drew Sycamore, Sargun Oshana og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:36:21</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395004/753a918b44af996bfa98b7c18557dc9ed067e6a279c7b890b6d9111e5ea35314.mp3" type="audio/mpeg" length="138767131" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395003</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-sebastian-bull-og-kareema-bouylud-15452395003</link>
      <title>Sebastian Bull og Kareema Bouylud</title>
      <description>Kareema har lige fejret 20-års dag med hendes mand. Hun bekymrer sig meget og selvom hun ved, at det tit er et tankespind i hendes hjerne, så føler hun ikke hun kan styre det og dét skaber konflikter i hendes ægteskab. Hun vil gerne stoppe med at have det sådan. Sebastian har helt uventet lige mødt en, han godt kan li'. Hans kærlighedsspørgsmål handler om, at han har en tendens til at være helt kold efter et brud med en kæreste, og han har svært ved at forstå, hvorfor han reagerer sådan og hvorfor han lukker ned for sine følelser, når han ser sig selv som en person fuld af kærlighed.
Jytte siger, at vi ikke har lært at forholde os til smerte, og vi lærer kunsten at sige farvel.
Gæster: Sebastian Bull og Kareema Bouylud og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:20:38</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395003/f6ae8c45005a440d2674451700aa35704d690c80630dc0f0f77103983b381e5f.mp3" type="audio/mpeg" length="116126299" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-anna-lin-og-karsten-lauritzen-15452395002</link>
      <title>Anna Lin og Karsten Lauritzen</title>
      <description>Anna spørger, hvordan hun bliver klar til kærligheden? Hun har ikke lyst til at gå på kompromis med sin dejlige solo tilværelse. 
Karsten er nygift og spørger, hvordan man får kærligheden til at vare hele livet, eller så lang tid som muligt?
Jytte siger, at de fleste af os går glip af kærligheden. At konflikterne er guld i parforholdet, og alligevel er det konflikterne, der gør, at vi bliver skilt, hun taler om forelskelsens matematik og lærer os alle sammen, hvordan man kan undgå at lide af FOMO.
Gæster: Anna Lin og Karsten Lauritzen og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro/Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:17:48</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395002/b6d5327f1ff35a6cef59d1bd244c162221b7cbb74aa1229c4a6fc2e927b3700a.mp3" type="audio/mpeg" length="112051675" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">15452395001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2023/hjerteflimmer-for-voksne-fatimah-gabriella-og-david-owe-15452395001</link>
      <title>Fatimah Gabriella og David Owe</title>
      <description>Fatimah er forlovet med Ditlev, men de er også islamisk gift, så de kan bo sammen helt halal imens de planlægger deres bryllupsfest. Hun spørger, hvordan de kan blive bedre til at stoppe deres uenigheder inden de eksploderer i et skænderi? David er gift på 16. år, men han føler han har svært ved at være den kærlige far og mand som han gerne vil være, fordi han bliver frustreret over de - for ham - ligegyldige konflikter der, optræder i familiens hverdag.
Jytte gør op med ordet "hustru" og samfundets kæmpe løgn om, at vi kan det hele på én gang. Og så forklarer hun, hvordan man kan bruge døden som rådgiver.
Gæster: Fatimah Gabrielle, David Owe og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:36:13</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:15452395001/97ef9460bb361743b134e53db3f701e10c457b5b51ed31e1d0bab93cb7422fa1.mp3" type="audio/mpeg" length="138558619" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295335</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-opfoelging-paa-uffe-buchard-laerke-bagger-og-patrick-dorgan-13332295335</link>
      <title>Opfølging på Uffe Buchard, Lærke Bagger og Patrick Dorgan</title>
      <description>Den sidste episode i 2022. Vi følger op på gæsterne Patrick Dorgan, Lærke Bagger og Uffe Buchards kærlighedsspørgsmål. Hvad skete der i deres liv efter vores samtale i Hjerteflimmer For Voksne? Jalousi, samuraier, barn nr. 2, dating-apps, age-ism og size.

Gæster:  UffeBuchard, Lærke Bagger, Patrick Dorgan og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:33:18</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295335/579e0f8f4b15145e42b82aed957fa9a4026b8dfe8b83e0d53539545f5cadaf92.mp3" type="audio/mpeg" length="134359579" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295334</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-oh-land-og-rasmus-hammerich-13332295334</link>
      <title>Oh Land &amp; Rasmus Hammerich</title>
      <description>Oh Land kan ikke huske, hvor lang tid hun har været sammen med sin kæreste, men i hvert fald 3 år for deres søn er over 2 år. For at kunne formulere sit spørgsmål, var hun nød til at skrive en sang først: Hvad gør man, når årsagen ikke er problemet, men selve konfliktløsningen er?
Rasmus har en voksen datter og ved, at han ikke vil have flere børn. Men hans kæreste har ikke selv børn. Han er bange for at tale om børn og vise interesse i andres børn da han er bange for, at hun bliver skruk og går fra ham. Hvad skal han gøre ved det?
Og så taler vi om frit løbende kaniner, cyklus-apps og supertankere.

Gæster: Oh Land, Rasmus Hammerich og Parterapeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen
Redaktion: Sara Bro
Musik: "Hold up" Beyonce
Redaktør: Kasper Christensen
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech</description>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:26:04</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295334/685bb4e4e5b571ef76b86ab9643f28ccfbf85064f6fe03514701449fccc7c2b4.mp3" type="audio/mpeg" length="123936859" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295333</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-jessica-sky-og-tobias-hamann-13332295333</link>
      <title>Jessica Sky &amp; Tobias Hamann</title>
      <description>Advarsel: I denne episode taler vi om at miste sit barn.
Jessica, som i virkeligheden hedder Louise, er forlovet med sin kæreste igennem 11 år. De har 2 børn. Han vil gerne have barn nr. 3 - og Louise not so much. Hun er bange for, at lige meget hvilken beslutning de tager, vil en af dem blive ked af det.
Tobias føler, at han har mødt sit livs kærlighed. Men hvor meget er indbildning, og hvor meget spiller det ind, at han bare godt kunne tænke sig at have en at dele sit liv med?
Vi taler om virkeligheden, processer og drømme der haunter dig på dødslejet. Den vildeste rejse er stadig sindets ukendte veje, for vores bevidste tanker ved ikke en SKID! Døden er tilstede i dag, krokodillenæb tretal.
Gæster: Jessica Sky, Tobias Hamann og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:20:16</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295333/169bfd57f5f440ebbeb49e351a9d5e600d11d01dc21375838eab4b4e8872403b.mp3" type="audio/mpeg" length="115603867" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295332</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-jada-og-alexandre-nsoni-13332295332</link>
      <title>Jada &amp; Alexandre Nsoni</title>
      <description>Advarsel: Denne episode indeholder samtale om overgreb.
Jada er lige blevet gift i las vegas med hendes kæreste gennem 10 år. Hun føler hun tit giver sig selv skylden, hvis tingene ikke går perfekt, og involverer uretmæssigt hendes kæreste i det. Det vil hun gerne stoppe med, men hvordan? Alexandre bor sammen med hans kæreste gennem 1,5 år. Han læser sit digt "Barnepigen" op, og spørger hvordan han skal tale om sin fortid til hans kæreste, så hun stadig ser ham som den han er nu, og ikke kun ser hans fortid?
Vi taler om vores fælles smerte, smertens dimensioner og at det er marjoritetens pligt at sørge for at minoriteterne har de samme privilegier. Seriøst, tyg lidt på det.
Gæster: og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:28:35</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295332/c49809e0f8efa0d53d73aa1ec796bbfd82ed9b151161774a3fa4e2db06fbfc8d.mp3" type="audio/mpeg" length="127561627" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295331</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-anne-glad-og-nicholas-nybro-13332295331</link>
      <title>Anne Glad &amp; Nicholas Nybro</title>
      <description>Anne spørger om kærlighed ved første blik virkelig findes? Altså vidste hendes krop og hjerne det før hun selv vidste det? Anne fortæller om hendes møde med hendes mand, og det er bedre end en rom com.
Nicholas spørger hvordan man håndterer det når ens mand har sygdomsangst?
Jytte fortæller hvordan hun selv blev forelsket ved første blik i ..... wait for it.... en dukati motorcykel. Og så taler vi om hvordan man kan se ind i hinandens højre hjernehalvdele og hvorfor det er en god ide at starte til roning.
Gæster: Anne Glad, Nicholas Nybro og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:19:27</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295331/2d18bffce041bc164f9b40f52d013a01f020acc93f0c80d351b8ecd7942eb5b5.mp3" type="audio/mpeg" length="114418459" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295330</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-petra-nagel-og-herlige-svend-13332295330</link>
      <title>Petra Nagel og Herlige Svend</title>
      <description>Petra er ringforlovet på 3. år, men sidste år ville hun hellere ha et nyt badeværelse end at blive gift. Petra spørger hvordan man begynder at prioritere intimitet igen, når man pludselig er en familie med børn?
Sebastian har boet sammen med sin kæreste i 4 måneder nu, han elsker at bo sammen med hende, men han synes ikke at hun siger de ting til ham, som han har brug for at høre, han spørger hvordan han får hende til det?
Jytte dropper bombs som sædvanlig, vi taler om konkrete dating tips, luder/madonna syndromet, lillemor aften, flat earth syndrome OG hold lige fast: KATTESNACKS!!!!!
Gæster: Petra Nagel, Sebastian Lyngaard aka. Herlige Svend og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:16:47</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295330/3b04df3f118930363c9ece8c423c79c75dfa4029ff2d25652eeaf6ce930c00bd.mp3" type="audio/mpeg" length="110570203" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295329</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-jytte-og-sara-svarer-paa-spoergsmaal-fra-lytterne-efteraarsferien-2022-13332295329</link>
      <title>Jytte og Sara svarer på spørgsmål fra lytterne efterårsferien 2022</title>
      <description>En lytter savner sin eks kæreste hver eneste dag på 10. år selvom hun er gift, og hun spørger om "the one that got away" virkelig findes? En anden lytter spørger hvordan han mest effektivt kommer over sin eks, så de kan have en god kontakt omkring deres barn? En tredje lytter spørger hvorfor hun føler at hun skylder personer der er interesserede i hende noget? En fjerde lytter spørger om man gerne må bede sin kæreste om IKKE at se porno, når hun også er hjemme? Og den sidste lytter spørger om man bør elske hinanden betingelsesløst i et parforhold? Jytte sir sandheden om trøstepræmier, skilsmisse redningsveste, pornoens rush af liderlighed, og så har vi Jytte &amp; Saras koplimentskole. Enjoy!
Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:51:50</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295329/ddce5294f97a7933a7c22024b71ff39f1aeca9a3d41b5e53d39df827b1c3ba0f.mp3" type="audio/mpeg" length="74660059" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295328</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-ditte-okman-og-emil-lange-13332295328</link>
      <title>Ditte Okman og Emil Lange</title>
      <description>Ditte har lige fået en kæreste som hun har mødt på børnenes skole, men hun spørger hvorfor hun har haft en armslængde til de mænd hun har set efter hendes skilsmisse? Emil har også en kæreste, hende har han mødt på...... wait for it..... cafe snesko på skiferien, JA! Emil spørger hvordan man kan forlænge forelskelsen? Jytte fortæller hvorfor man skal gøre køkkenet rent, og det er ikke fordi det er beskidt. Og så har Jytte også nogle psykologiske piller, vil du ha een? 
Gæster: Ditte Okman, Emil Lange og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:07:38</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295328/9138162ace719b09f02dbf3632bd4eeb8d1eeb6cc96cb09becc19575748418b5.mp3" type="audio/mpeg" length="97401691" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295327</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-jeanett-albeck-og-moussa-mchangama-13332295327</link>
      <title>Jeanett Albeck og Moussa Mchangama</title>
      <description>Jeanett nyforelsket og genforelsket, men hun er bange for at overgive sig til hverdagen og være nok i det. Moussa har masser af kærlighed i sit liv men ingen romantisk kærlighed, han spørger hvordan man inviterer ind til kærlighed? jytte synes vi (ikke kun os i studiet men hele samfundet) trænger til at ruske op i vores sociale strukturer og så lægger hun lige den her også: Det største eventyr er at rejse af sindets ukendte veje. 
Gæster: Jeanett Albeck, Moussa Mchangama og Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro / Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:14:42</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295327/0f91b80ea05eb93569ab96ca304eb31e3863cdc10c9ecef92cb51af8c373a280.mp3" type="audio/mpeg" length="107585947" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295326</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-mc-clemens-og-kathrine-abrahamsen-13332295326</link>
      <title>MC Clemens og Kathrine Abrahamsen</title>
      <description>Kathrine har været single i 10+ år men vil faktisk gerne elske og blive elsket, men hun er bange for netop den længsel. Clemens er gift med sin K igennem 12 år, og han spørger: Når man har filet kanterne af i et parforhold, er der så fare for at man netop filer det væk som man forelskede sig i? Clemens synes det kan føles somom at han både opfylder hans kones ønsker og ikke opfylder hendes ønsker på samme tid. Jytte siger at det negative i parforhodet kun er negativt fordi man ikke forstår det, og forklarer at når 2 mennesker forelsker sig er det en mystisk union, og det mysterie skal man lære at leve.
Gæster: kathrine Abrahamsen, MC Clemens og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:19:46</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295326/d1af6624cf5a306681aeaecd29757ca6bfd5204ec8551a11771f524fd8e2164f.mp3" type="audio/mpeg" length="114887323" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295325</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-nabiha-og-formand-for-dansk-mandesamfund-alexander-andersson-13332295325</link>
      <title>Nabiha og formand for dansk mandesamfund Alexander Andersson</title>
      <description>Alexander er svimlende nyforelsket og spørger, hvad han skal gøre ved den jalousi han føler, når han møder eller hører om hans nye kærestes ekskærester. Nabiha har været single i 1 år og har taget 5 måneders tilløb til endelig at være på Tinder, og hun spørger hvordan hun navigerer i dating livet uden at tabe sit hjerte fuldstændigt. Jytte forklarer, hvornår man er offer for forelskelsens kemi, hvorfor man skal være en Sherlock Holmes i sit indre og hvor fedt det er, at en projektion er en invitation til at åbne skattekisten.
Gæster: Nabiha, Alexander Andersson og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:31:06</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295325/64af6906329ca806acfa73440eef8a79d6337ec8a25b8573eccf559a70b2ef9f.mp3" type="audio/mpeg" length="131191003" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295324</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-mattias-hundeboell-og-christina-wedel-13332295324</link>
      <title>Mattias Hundebøll &amp; Christina Wedel</title>
      <description>Christina Wedel er single og det er 4 år siden hun sidst fik sit hjerte knust, og hun spørger om man kan få knust sit hjerte så meget at man bilder sig ind at man aldrig har lyst til kæreste igen. Jytte forklarer hvad kærlighed koster og hvorfor kærlighed er så skræmmende, og at svaret er salsa.
Mattias er gift og har 3 børn, og han spørger hvordan de bliver bedre til konfliktløsning når hans kæreste er lukket som en bog og hans selv er en drama queen. Jytte fortæller hvordan den dynamik er en skattekiste.
Gæster: og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:22</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295324/dc7704399887b1e58a26287b01bf1fac9e522fdde5c38ee3e3a5550903956b4d.mp3" type="audio/mpeg" length="104213467" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295323</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-petra-kleis-og-christian-fuhlendorff-13332295323</link>
      <title>Petra Kleis og Christian Fuhlendorff</title>
      <description>Petras kæreste elsker cykelløb, og Petra er glad for de har et forhold hvor de hver især kan forfølge deres drømme, men hvor meget må ens hobby fylde når man også har en familie og en karriere? Christian er B menneske og hans kone er A menneske, så hvad er det rigtige at gøre når man er gift, hvem skal rykke sig? Og så ringer Christians kone midt i det hele.
Gæster: Petra Kleis, Christian Fuhlendorff og Parterpeut Jytte Vikkelsøe
Vært: Sara Bro</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:16:53</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295323/7be0de9497c5c6b2b2f653d9910c1e5cd8ad8b4441bc5de3712e2da2278f34d9.mp3" type="audio/mpeg" length="110733787" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295322</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-jytte-vikkelsoee-svarer-paa-dine-kaerlighedsspoergsmaal-13332295322</link>
      <title>Jytte Vikkelsøe svarer på dine kærlighedsspørgsmål</title>
      <description>Det er tid til at svare på nogle af jeres egne kærlighedsspørgsmål. Josefine spørger om, man kan opbygge selvværd, så man ikke er afhængig af ens partners bekræftelse? Vi taler om, hvordan man kan tilgive utroskab? En anonym mand spørger, hvorfor han kun bliver tiltrukket af kvinder, hvor han ikke kan være helt sig selv? En anden lytter spørger om, det symbiotiske forhold nogensinde kan fungere? Og så taler vi om, hvordan man får sexlysten tilbage, når man føler sig helt tryg i sit forhold? Husk, du altid kan skrive til os på hjerteflimmer@dr.dk

Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro/Kasper Christensen.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Kasper Christensen.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:34</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295322/653645583c62193e6f738339bab33a00d596f49f9cceebb023972dc4127cc7a7.mp3" type="audio/mpeg" length="77156443" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295321</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-laura-bro-og-david-mandel-13332295321</link>
      <title>Laura Bro &amp; David Mandel</title>
      <description>Laura er single og har ikke været forelsket i over 10 år, og hun spørger om, hun overhovedet kan blive forelsket igen?
David har været sammen med sin kone i 13 år, og han er bange for, at det kan blive et problem mellem dem, at hun er mere eventyrlysten, end han er.
Vi taler om Tinder skråplanet, om hvordan vores sår, skuffelser &amp; skam koreograferer vores liv, og hvordan vi går glip af en masse oplevelser, hvis man ikke bruger kvantefysik i parforholdet.

Gæster: Laura Bro, David Mandel og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:21:10</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295321/d215609a83090bc4ebbffabedaf9f564b8d57ee9dfcb5e0821688459f4fb16bd.mp3" type="audio/mpeg" length="116881435" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295320</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-signe-lindkvist-og-pharfar-13332295320</link>
      <title>Signe Lindkvist &amp; Pharfar</title>
      <description>Signe er lykkelig med sin k gennem 12 år og deres sammenbragte børn, og hun spørger, om der er nogle konflikter, der er mere skadelige end andre? Og hvordan man ved, om det er noget, man bare kan klare med en knaldetur, eller om det er en kæmpe tornado, der river loftet ned? Når Søren bliver utryg og lille, og han i virkeligheden bare har brug for at mærke kærlighed og tryghed, så bliver han altid irriteret og vred og starter en konflikt i stedet for. Og så får han jo aldrig det knus, han i virkeligheden har brug for, så hvorfor gør han det så? Vi taler også om minimum og maximum mennesker, om at man må bide i det sure æble, hvis man vil ha' et godt parforhold, OG så forklarer Jytte, hvad make-up sex i virkeligheden er! Det er jo rigtig godt, men er det i virkeligheden rigtig godt? Få svaret i denne episode af Hjerteflimmer for voksne.

Gæster: Signe Lindkvist, Søren Pharfar Schou og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:18:15</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295320/4764c8995b6cd37d01cfdb9f8431469bcf2e71d4d636c58bcf6dfcb23c86bccd.mp3" type="audio/mpeg" length="112700827" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295319</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-anne-sofie-allarp-og-august-eloq-fenger-13332295319</link>
      <title>Anne Sofie Allarp &amp; August Eloq Fenger</title>
      <description>Anne Sofie er single og har dekomponeret forelskelses monsteret, så hun ikke bliver forelsket, så hun spørger, om man simpelthen kan være FOR analytisk til at blive forelsket? Altså står hun selv i vejen for at kunne blive forelsket igen? August har en kæreste, som han bor sammen med, og de har en hund og har det i det hele taget dejligt, men han spørger, om vi ser forskelligt på kærlighed?
Vi taler om, ægteskabet er et end all, om ny kærlighedstrend fra New York City, og forskellige rytmer for et intimt forhold, og til sidst svarer Jytte på spørgsmålet: Hvad er kærlighed? WHAT IS LOVE?

Gæster: Anne Sofie Allarp, August Eloq Fengerog parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:16:43</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295319/0cdd6a2bd3c85ee7b5053ebd5b0e979faece9e70dc42463bea2678cb1f9b0f36.mp3" type="audio/mpeg" length="110476315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295318</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-vi-foelger-op-le-gammeltoft-emil-thorup-christian-degn-og-sofie-torp-13332295318</link>
      <title>Vi følger op: Le Gammeltoft, Emil Thorup, Christian Degn og Sofie Torp</title>
      <description>Hvad sker der, når gæsterne er gået hjem? Vi tager fat i fire tidligere gæster i Hjerteflimmer for voksne for at høre, hvad der er sket, siden de var i studiet.
Hør, hvad Le Gammeltoft, Emil Thorup, Sofie Torp og Christian Degn (måske) har lært af at være med i Hjerteflimmer for voksne.

Hjerteflimmer for voksne holder sommerferie - håber du får en dejlig sommer, og vi lyttes ved d. 3. august 2022.
 
Gæster: Le Gammeltoft, Emil Thorup, Sofie Torp, Christian Degn og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>02:01:25</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295318/bafb782bf4c6f29f44b3f95a8052666bc303e298435e729cae12c0ca17a1ee26.mp3" type="audio/mpeg" length="174842587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295317</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-sommerspecial-gaslighting-eskapisme-og-gift-ved-foerste-konflikt-13332295317</link>
      <title>Sommerspecial: Gaslighting, eskapisme og Gift ved første konflikt</title>
      <description>Sara og Jytte svarer på jeres spørgsmål i denne sommerspecial.
En lytter spørger, hvordan man ved, om man er i et giftigt forhold, og Jytte forklarer begrebet Gaslighting. En anden spørger, hvor mange gange om måneden det er ok at ha' lyst til at flygte fra det hele, og Sara og Jytte opfinder det næste store TV-program: "Gift ved første konflikt." Og så spørger en nybagt mor, hvordan hun stopper med at lade vreden over "den biologiske ulighed", der er ved at få børn, gå udover sin kæreste.

Gæster: Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:50:20</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295317/c17f213a128763ddfce551aadcfb8bd35e60cae0efdd4b703ac95195f97a903e.mp3" type="audio/mpeg" length="72503515" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295316</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-julia-sofia-og-geo-13332295316</link>
      <title>Julia Sofia &amp; Geo</title>
      <description>Julia er super duper single, og for første gang i Hjerteflimmer for voksnes historie er der en gæst, som synes, at Tinder er the shit! Julia spørger dog, hvor meget tålmodighed hun skal have, når hun dater, både med sig selv og med den mand/kvinde hun dater. Geo er gift og har fire børn, og han er bange for, at det hele bare bliver leverpostej og Berlingo. Geo vil gerne have glimmer og champagne hver dag, men spørger, om han bare skal gøre, som hans kone siger, og tage det hele lidt for givet?
 
Gæster: YouTuber Julia Sofia Aastrup, komiker Geo og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:20:49</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295316/d1933fbf284d02976d3750ce2b5ff2bd714c927408b70f34f0c3045da3bd9f90.mp3" type="audio/mpeg" length="116398171" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295315</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-felix-smith-og-klara-lilja-13332295315</link>
      <title>Felix Smith &amp; Klara Lilja</title>
      <description>Klara har været sammen med sin kæreste i 11 år, og de har et lille barn sammen, hun er ekstrem romantiker og savner den vilde forelskelse. Hun spørger, hvad hun skal gøre ved det? Felix er fraskilt med 2 børn, og single. Ham og hans eks tager stadig på ferier sammen med børnene mange gange om året, og det er optur. Men han synes, det er svært at komme hjem fra de ferier, han spørger, hvad han skal gøre for, det ikke er så svært? Og så lærer vi, hvad humble bragging er, og Jytte fortæller, at hun har en VILD affære for tiden, hør med hvem i denne episode af hjerteflimmer for voksne.
 
Gæster: Klara Lilja , Felix Smith og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:52</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295315/5cb8eff5973149d1cb4849f1eb0fa69604b1d3843558acd8f9108f903ef46308.mp3" type="audio/mpeg" length="83330587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295314</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-julia-lahme-og-herlige-svend-13332295314</link>
      <title>Julia Lahme og Herlige Svend</title>
      <description>Julia er stadig forelsket i sin mand efter 22 år sammen. Hun spørger, hvorfor hun altid får dårlig samvittighed, hvis hun laver noget, der ikke handler om familien eller arbejdet - altså som kun er for hende selv og ikke er produktivt? Herlige Svend er lige flyttet sammen med sin kæreste for tre dage siden, og han er bange for, om de har FOR forskellige værdier. Vi får én gang for alle sat på plads, hvorfor vi har brug for en glimmer revolution, og så anbefaler Jytte den sygeste bog om Emma Jungs liv.
 
Gæster: Julia Lahme, Herlige Svend og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:23:50</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295314/4fe581fa9b07ffed2550a15ff485320a598073fbfd62a72582051e249406e376.mp3" type="audio/mpeg" length="120725659" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295313</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-barbara-moleko-og-johannes-langkilde-13332295313</link>
      <title>Barbara Moleko &amp; Johannes Langkilde</title>
      <description>Barbara Moleko er på dating appen 'feeld', hun er pending og betegner sig selv som vanilla. Hendes kærlighedsspørgsmål lyder: Er der noget i et parforhold, man ikke må sige nej til? Johannes har lige fejret kobberbryllup, har aldrig selv været på en dating app, men er en slags levende tinder for sine venner. Han spørger, hvordan man håndterer de bittesmå ting, som ofte bliver til store gnidninger i parforholdet.
 
Gæster: Sangerinde Barbara Moleko, journalist Johannes Langkilde og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:22:30</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295313/9601db4ad1bd9694c7813e85f1f97baa804d327fd1fd7b5a24501b606d8ebb43.mp3" type="audio/mpeg" length="118823131" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295312</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-emma-libner-og-uffe-buchard-13332295312</link>
      <title>Emma Libner &amp; Uffe Buchard</title>
      <description>Emma er single, men har to faste relationer, i det der kaldes "ethical non monogami", og hun spørger, hvordan hun kan få håbløs romantik og dybde, selv om hun ikke er klar på børn og rækkehus i Birkerød. Uffe er også single, men er en LTR ("Long Term Relationship") person. Han føler, pandemien har sat hans datingliv på hold, og nu ved han ikke rigtigt, hvordan han skal komme tilbage igen. Vi taler også om at blive "skuffet godt", om skamlæber, som jo i virkeligheden hedder kønslæber, og så har Emma et hack til, hvordan du kommer ud af en date, uden det bliver akavet.
 
Gæster: Emma Libner, Uffe Buchard og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgaard.
Programansvarlig: Ralf Richardt Strøbech.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:39:38</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295312/344850e9245c6dc3b5f17b4778bbe9a2762360ea56efa3e1cdbb638d523c04f7.mp3" type="audio/mpeg" length="143488603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295311</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-paaskespecial-med-lytterspoergsmaal-utroskab-pornoafhaengighed-halvaabne-forhold-og-oprydningsskaenderier-13332295311</link>
      <title>Påskespecial med lytterspørgsmål: Utroskab, pornoafhængighed, halvåbne forhold og oprydningsskænderier</title>
      <description>En lytter spørger, hvornår man ved, om man er klar til at springe ud i en ny forelskelse ovenpå et brud. En anden vil vide, om hendes parforhold kan overleve, efter hun har været sin kæreste utro. Ida er med på telefonen og spørger, hvorfor de mænd hun dater altid stikker halen mellem benene, når hun fortæller, at hun ikke ønsker at være i et traditionelt forhold. Og så tager vi en runde mere med skænderier om oprydning og rengøring, og Sara og Jytte bliver enige om, at det er rigtig godt, de ikke bor sammen.

Gæster: Parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold up" Beyonce.
Redaktør: Ula Bach Hulgård.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:20</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295311/c91d9d7246e7cf632154f9310daaaf25f2255286dc6223b5c19ccdc23c7708cb.mp3" type="audio/mpeg" length="76801051" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295310</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-nina-rask-og-peter-hummelgaard-13332295310</link>
      <title>Nina Rask &amp; Peter Hummelgaard</title>
      <description>Den mest politiske episode so far. Vi taler om øremærket barsel, 3 parts aftaler om krænkelser på arbejdspladsen og kærlighed slef. Nina spørger, hvor ærlig man skal være i starten af en relation, eller er spillet nødvendigt i en pardans? Peter har aldrig været lykkeligere i sit liv, end han er nu, men han spørger, hvad han stiller op med den iboende usikkerhed, han har, fordi han tænker: Hvornår går det så i stykker? 

Gæster: Nina Rask, Peter Hummelgaard og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:18:17</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295310/079a64c066bcc4c445ec4e59da151418cfd7061f18f4493885ead4ee6581e6b1.mp3" type="audio/mpeg" length="112748059" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295309</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-mary-consolota-managambe-og-fallulah-13332295309</link>
      <title>Mary Consolota Managambe &amp; Fallulah</title>
      <description>Mary spørger, hvordan man accepterer, at en ekskæreste altid vil eksistere i ens bevidsthed. Falluhlah spørger, hvordan hun får mere anerkendelse for de ting, hun gør, som ikke er så synlige i hendes parforhold - the mental load bliver det kaldt.
Mary fortæller også, hvordan hun altid selv går op til dem, hun er romantisk interesseret i, og så taler vi om hjemløs angst.

Gæster: Mary Consolota Managambe, Fallulah og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:21:06</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295309/2762af8712cb136fa381610387f0539d2c4798407cef6286c31393e551a031a2.mp3" type="audio/mpeg" length="116800219" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295308</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-melissa-hartelius-og-mark-stokholm-13332295308</link>
      <title>Melissa Hartelius &amp; Mark Stokholm</title>
      <description>Melissa spørger, hvordan hun ved, om hun går for meget på kompromis i sit forhold, Mark spørger, hvordan han undgår en konflikt med sin kone pga. hans fritidsaktivitet, og så taler vi om #metoo, DM's og dating.

Gæster: Melissa Hartelius, Mark Stokholm og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:29:05</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295308/de8d3b523b8f4c62bf3d6f367796be71802e6bebddd1d4ee7ffb79d939b244e7.mp3" type="audio/mpeg" length="128297179" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295307</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-stine-bramsen-og-mikkel-braginsky-13332295307</link>
      <title>Stine Bramsen &amp; Mikkel Braginsky</title>
      <description>Stine spørger, om kærligheden dør i hendes parforhold, hvis hun bare læner sig tilbage og accepterer familielivet med 2 børn? Mikkel spørger, om han kan bevare den frihed, han har som single, i sit næste parforhold? Og så fortæller Mikkel om sit syn på mandens rolle i dag, fra hans bog "Hankøn", og Sara forstår for FØRSTE gang det, som Jytte har sagt 100 gange: At frihed ikke er frihed, hvis det er frihed FRA noget.

Gæster: Stine Bramsen, Mikkel Braginsky og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:23:40</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295307/757f84c7c86a0581acd66d41816ccd31817d983c7fc3f04c7a576f768ac6514f.mp3" type="audio/mpeg" length="120481435" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295305</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-laerke-bagger-og-thomas-warberg-13332295305</link>
      <title>Lærke Bagger &amp; Thomas Warberg</title>
      <description>Lærke spørger, hvordan hun bliver bedre til ikke at overskride sine egne grænser i sit forhold? Og Thomas' parforhold stopper altid efter 6-7 år, så han spørger, hvordan han kan undgå, at det parforhold, han er i nu, også slutter efter den samme tid? Og så taler vi også om det, jeg kalder rengøringstyrani.

Gæster: Lærke Bagger, Thomas Warberg og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:16:14</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295305/d013cdab852e7b148916abc5f1317988954c1c6ccf28633deb85a5203bfcae25.mp3" type="audio/mpeg" length="109796059" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295304</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-rikke-louise-schjoedt-og-patrick-dorgan-13332295304</link>
      <title>Rikke Louise Schjødt &amp; Patrick Dorgan</title>
      <description>Rikke mistede sig selv fuldstændigt, sidst hun havde en kæreste, og nu tør hun ikke blive forelsket, for hvordan undgår hun at miste sig selv igen? Patrick spørger, hvorfor han har et behov for, at hans kæreste skal være ligeså usikker på ham, som han er på hende? Og så forklarer Jytte forskellen på selvtillid og selvværd, og hvad Patricks kløft i hagen betyder. Lean back and enjoy the ride!

Gæster: Filminstuktør Rikke Louise Schjødt, sanger Patrick Dorgan og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:21:48</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295304/0b612480bc44cdc1bebe69b117dbd77f33d4af7172d57251a1b8e0b6f8f68d9a.mp3" type="audio/mpeg" length="117816283" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295303</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-kaerlighedsspoergsmaal-fra-lytterne-vinterferie-2022-edition-13332295303</link>
      <title>Kærlighedsspørgsmål fra lytterne vinterferie 2022 edition</title>
      <description>I denne episode er det jer lyttere der stiller jeres kærlighedsspørgsmål. Er det ok at ens kæreste lyver hvide løgne? Majbritt er med på en telefon, hun spørger, hvordan hun kan kende forskel på seksuel tiltrækning og forelskelse? En mandlig lytter spørger, om det er ok at blive sammen for børnenes skyld? Og så er der en lytter, der kalder sig "hustruen", der har skrevet til os på hjerteflimmer@dr.dk, fordi hun og hendes mand stadig lider under, at hun har været ham utro. Vi taler også om Ghosting, og Jytte fortæller, at hun drømmer om at alle unge kvinder tør være sig selv og gør sig fri af de stereotype forventninger, der er til, hvordan de skal leve deres liv. Det er sgu en ret vigtig snak. Enjoy.

Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Feb 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:05:40</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295303/014a39ee6c605761626ccc4a2d62235478770d7fc0661d2fa51e9dd7fc56059a.mp3" type="audio/mpeg" length="94566619" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295302</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-cecilie-lassen-og-kristian-bech-13332295302</link>
      <title>Cecilie Lassen &amp; Kristian Bech</title>
      <description>Cecilie føler sig forkert i selskab med sin svigerfamilie og vil gerne vide, hvordan hun undgår, at det gør hende så ked af det? Kristian kan ikke finde ud af at skændes uden at blive virkelig sur, nogle gange i mange dage, og det vil han selvfølgelig helst være fri for, men hvordan? 

Gæster: Cecilie Lassen, Kristian Bech og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:28:44</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295302/6df88213d4351cca9bb307f4771902a3e101e462b7115dd7eac3868a8e4678cc.mp3" type="audio/mpeg" length="127794907" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295301</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2022/hjerteflimmer-for-voksne-wagina-pineapple-aka-sofie-riise-nors-og-jesper-noeddesbo-13332295301</link>
      <title>Wagina Pineapple AKA Sofie Riise Nors &amp; Jesper Nøddesbo</title>
      <description>Sofie vil gerne give sin kæreste space til at game, men bliver alligevel ked af det, når han endnu en aften vælger gaming over hendes selskab. Hun spørger, om han skylder hende "X" antal aftener hver uge? Eller om hun skal give ham hans space?
Jesper spørger, hvordan han slukker sit indre kærlighedsregnskab? Og så forklarer Sofie bl.a., hvad en himbo er, og hvad erotisk kapital er (du vil virkelig gerne vide, hvad det er) fra hendes Graphic novelle "Sexmagasinet".

Gæster: Wagina Pineapple AKA Sofie Riise Nors, Jesper Nøddesbo og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:32:58</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295301/b9ead46b8bd4584333ddb86a2ba577466be0bdddbfc6bdbc84f87b26b979a97d.mp3" type="audio/mpeg" length="133888987" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195345</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-michelle-kristensen-kasper-fisker-og-yepha-13332195345</link>
      <title>Michelle Kristensen, Kasper Fisker &amp; Yepha</title>
      <description>Jeg har spurgt Michelle Kristensen, Kasper Fisker og Yepha om, de vil fortælle, hvad der er sket for dem hver især, efter de har været med her i Hjerteflimmer for voksne. Michelle var på besøg i marts 2021 med et spørgsmål om, hun skulle gå all in i sit nye parforhold, fordi hendes kæreste også har et barn. Kasper Fisker var med i april 2021 og spurgte, hvordan han kunne arbejde med, at det han elsker ved sin kone, også er det, som kan gøre ham allermest irriteret på hende. Og Yepha var med i oktober 2021, hvor han spurgte, hvorfor han var bange for at få en kæreste. Hør i denne episode, hvordan det påvirkede gæsternes liv at være med i Hjerteflimmer for voksne, efter de havde forladt studiet.

Gæster: Michelle Kristensen, Kasper Fisker, Yepha og parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:26:15</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195345/ba6a74facd6103022d2fd61a0c59dd38ed6e7490396155d5aebde072779b03c5.mp3" type="audio/mpeg" length="124204653" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195344</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-julespecial-med-kaerlighedsspoergsmaal-fra-lytterne-2021-13332195344</link>
      <title>Julespecial med kærlighedsspørgsmål fra lytterne 2021</title>
      <description>Kærlighedsspørgsmål fra lytterne, om hvordan man stopper med at overanalysere sin kæreste, om tilliden kan genoprettes i et parforhold, når skaden er sket 2 gange, om hvordan man ændrer adfærd i konflikter, om hvorfor man ikke bare kan finde bekræftelsen i sig selv, men gerne vil have den i et 9/5 parforhold med sammenbragte børn, og til sidst om den overvældende lyst til at sprede sine gener går væk med alderen, eller når man får børn?

Gæst: Parterpeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195344/03fed400e9bf8ccbfb8fae3481f5e5ecdcbadfdd3929a48b6b4ccff31996eee1.mp3" type="audio/mpeg" length="79012670" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195343</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-anne-emma-haudal-og-christian-degn-13332195343</link>
      <title>Anne Emma Haudal &amp; Christian Degn</title>
      <description>Anna Emma har kun et problem i sit ægteskab, og det er hende selv; hun synes, hun er alt for kontrollerende over for sin mand, og hun spørger, hvordan hun kan stoppe sig selv? Christian skal flytte sammen med sin nye kæreste, hun skal flytte hjem til ham i hans lejlighed, som han har boet 15 år i, og spørger, hvordan kan han sørge for, at hun føler, at der er plads til hende derhjemme også? Vi taler også om forelskelsesskader, om at flytte hjem til sin barndomsby, om guldæg og djævler på skulderen OG vi får en afklaring på, om der skal muskat i lasagne WTAF.

Gæster: Anne Emma Haudal, Christian Degn og Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:23:33</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195343/e7231cbd88d3709ec208ad29a445c06501d046f93a9385f402df5e24624a84bb.mp3" type="audio/mpeg" length="120318381" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195342</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-louise-twerkqueen-kjoelsen-og-burhan-g-13332195342</link>
      <title>Louise Twerkqueen Kjølsen &amp; Burhan G</title>
      <description>Louise er kommet tilbage i hjerteflimmer for voksne-studiet, vi skal høre, hvordan det er gået, siden hun var på besøg sidst, og så har hun et nyt spørgsmål med: Louise vil gerne date som ædelgasser, men er hun for sent ude til at få en kæreste? Burhan står et kompliceret sted og spørger både, hvordan man er single i dag, i forhold til da han var yngre, men også hvornår er det slut? Hvornår kan det ikke fixes? Jytte svarer selvfølgelig på det, og vi taler også om Jyttes helt Joseph Campbell, aboriginals kosmologi, "listen", forkerte forventninger, invitation til parforhold version 2.0 og om at face your fears and pain. Til sidst kårer vi Burhans bedste kærligheds sang.

Gæster: Louise Twerkqueen Kjølsen, Burhan G og Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Din for evigt" Burhan G, "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:28:26</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195342/139b4a8b86699490bcbfaf737622d2b04446ce7ab052323eb1527bfae1c01e4d.mp3" type="audio/mpeg" length="127357101" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195341</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-amelia-have-og-moses-luxhoej-13332195341</link>
      <title>Amelia Have &amp; Moses Luxhøj</title>
      <description>Amelia spørger, hvordan hun kan finde en (mandlig) partner, der kan matche hende, som ikke vil prøve at afmontere væsentlige dele af hendes identitet og den måde, hun eksisterer i verden? Moses er i tvivl om, han skal sige ja til den magiske 3'er, altså endnu et barn? Og så taler vi også om rape kultur, victim blaming, toxic maskulinitet, feministisk aktivisme, selvsabotage, krydsbefrugtning, begrænsninger, sexualitetens underbevidste tiltrækningskraft, feministisk research, nudes og kærlighed selvfølgelig.

Gæster: Amelia Have, Moses Luxhøj og Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: "Hold Up" Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:30:50</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195341/49b4fcb5e3d92dee156a8137c5840bfecb0248fd6bf31d2bc2607c4e4a0dbda4.mp3" type="audio/mpeg" length="130820589" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195340</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-sanne-cigale-og-soeren-le-schmidt-13332195340</link>
      <title>Sanne Cigale &amp; Søren Le Schmidt</title>
      <description>Sanne spørger, hvorfor hun bliver ved med at starte skænderier med sin kæreste, hvor hun tillægger ham holdninger, han slet ikke har, og Søren har dårlig samvittighed over for sin kæreste og 5 mdr. gamle tvillinger, når han er på arbejde, og dårlig samvittighed overfor kunderne, hvis han prioriterer sin familie, hvad gør han ved det?

Gæster: Sanne Cigale, Søren Le Schmidt og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:23:21</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195340/380d9f4b12266a9bb286bb0a9a7f7796ba776eb22966c984060cccd8f98f03e8.mp3" type="audio/mpeg" length="120035565" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195339</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-emilie-lilja-og-betty-bitschlap-13332195339</link>
      <title>Emilie Lilja &amp; Betty Bitschlap</title>
      <description>Emilie Lilja har fået en kæreste under pandemien - og det har været anderledes end tidligere på grund af alle covid-restriktionerne, men hvordan kan hun vide, om det er ægte kærlighed denne gang? Betty Bitschlap laver alle sine dragshows sammen med sin mand - kostumer, koncepter, parykker, musikvideoer og sange, men Betty har svært ved at holde samarbejdet professionelt og bliver tit passiv aggressiv, når de arbejder sammen. Er det bare fordi, det er sådan at være en stor kunstner, eller hvad sker der?

Gæster: Emilie Lilja, Betty Bitschlap og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:15:01</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195339/0dc97fef358fa9197c04a1501aa3e7ef28565948b50fe6f6b1f32b9e2efaa49c.mp3" type="audio/mpeg" length="108028269" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195338</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-laerke-kloevedal-og-morten-kjeldgaard-13332195338</link>
      <title>Lærke Kløvedal &amp; Morten Kjeldgaard</title>
      <description>Lærke har svært ved at håndtere big experience hangovers overfor sin kæreste, enten er det big dick energy eller også full on diva, og hun spørger, hvordan hun skal stoppe med det? Mortens kæreste vil giftes og have børn, det har han sagt, fra 1 sekund de mødte hinanden. Morten kan måske godt vænne sig til, at de skal giftes, men han er i tvivl om, han vil have børn. Han spørger, hvad der sker, hvis han går på det kompromis, eller hvad der sker, hvis han står fast?

Gæster: Lærke Kløvedal, Morten Kjeldgaard og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:04:15</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195338/45abbc9c0949c27bc753651bffb7cfa8e2a7a601180d1916af67de393bfb69ab.mp3" type="audio/mpeg" length="92544237" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195336</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-sofie-torp-og-pelle-hvenegaard-13332195336</link>
      <title>Sofie Torp &amp; Pelle Hvenegaard</title>
      <description>Sofie har været single i over 10 år, men hun er i tvivl, om hun ikke vil have tosomheden og være et vi, eller om det er, fordi hun er bange for det, hun ved jo slet ikke, hvad det går ud på? Pelle har sammen med sin kone kæmpet i 6 år med fertilitetsbehandlinger og adoptionsproces for at endelig at blive forældre til Ukhona, og nu hvor de har været en familie i snart 6 år, så spørger Pelle, hvordan de finder tid til hinanden som ægtepar, når de bare elsker at være sammen med deres datter? 

Gæster: Sofie Torp, Pelle Hvenegaard og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:28:19</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195336/79b12429f5b5734460b17193efc750142004e2df8e854724007a083fbd79d131.mp3" type="audio/mpeg" length="127189485" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195335</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-julie-oelgaard-og-rasmus-hald-moeller-13332195335</link>
      <title>Julie Ølgaard &amp; Rasmus Hald Møller</title>
      <description>Julies mand zoner tit ud og er udenfor kontakt midt i deres børnefamilieliv, og det driver Julie til vanvid, hun spørger, hvad hun skal gøre ved det? Rasmus spørger om, der er en grænse for, hvor mange issues den ene part kan have i et forhold? Og så kommer vi også lige forbi emnet: flirt efter #metoo, how?

Gæster: Julie Ølgaard, Rasmus Hald Møller og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:14:59</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195335/ccb77bf85a8f17f03e5a9425c64d400656c5effb784eb64f1bd64b9fcb1313ff.mp3" type="audio/mpeg" length="107996589" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195334</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-sanne-soendergaard-og-yepha-13332195334</link>
      <title>Sanne Søndergaard &amp; Yepha</title>
      <description>Sanne vil gerne vide, hvordan hun kan elske frit og undgå at blive den lille bogholder med kærligheden, og Yepha spørger, hvorfor han er bange for at få en kæreste? Og så får du også heads up på, hvordan du kan spotte, om du har ligestilling i dit liv.

Gæster: Sanne Søndergaard, Yepha og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:14:15</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195334/0c49f077e46ee0c0fcf20b50d92f94b38bef04a7aefc173623d29485e306fe32.mp3" type="audio/mpeg" length="106940205" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195333</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-le-gammeltoft-og-milad-avaz-13332195333</link>
      <title>Le Gammeltoft &amp; Milad Avaz</title>
      <description>Le er CEO i hendes egen virksomhed Heartbeats og hun spørger hvordan hun undgår at ta den bossy lady med hjem? Og Milad spørger om de kompromiser man går på i parforholdet om de kan være for store?

Gæster: Le Gammeltoft, Milad Avaz og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:10:16</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195333/6e6d95784d6b8b5ed5816af2591dd48efdea50b5f5026319586c61e490ebf507.mp3" type="audio/mpeg" length="101207277" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195332</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-lina-rafn-og-babak-vakili-13332195332</link>
      <title>Lina Rafn &amp; Babak Vakili</title>
      <description>Lina har været sammen sin kæreste, siden hun var 22 år, hun spørger, om hun kan slippe af med dårlig samvittighed over, at hun nogle gange tænker på, om hun er gået glip af noget? Babak har altid ladet tvivlen ødelægge kærligheden, hvordan undgår han det nu? 

Gæster: Sanger Lina Rafn, manuskriptforfatter Babak Vakili og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:17:32</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195332/cccea8cf7c3b12bfa25f960e1e5461ddebcccded30899ec857346360e1300f3a.mp3" type="audio/mpeg" length="111649581" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195331</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-ayse-dudu-tepe-og-emil-thorup-13332195331</link>
      <title>Ayse Dudu Tepe &amp; Emil Thorup</title>
      <description>Dudu spørger, hvordan hun bliver bedre til at vise, at hun er såret og ked af det, fremfor at blive vred for at dække over hvad hun i virkeligheden føler. Emil spørger, om man faktisk godt kan gå tilbage til en "fuser", og hvis man gør det, hvad skal man så gøre inden, så det ikke bare bliver det samme igen. Og så har vi en kælenavns runde, no shame.

Gæster: Radiovært Ayse Dudu Tepe, iværksætter Emil Thorup og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:41:01</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195331/707d339614fc19ca6b2342d59ad34891a9fbc7975145d8ee0b809bb53141e6f9.mp3" type="audio/mpeg" length="145471725" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195330</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-kira-eggers-og-chris-pedersen-13332195330</link>
      <title>Kira Eggers &amp; Chris Pedersen</title>
      <description>Kira spørger, hvorfor hun altid tiltrækker mænd, der lovebomber hende? Og Chris har været single i 9 år og spørger om, han kan have glemt, hvordan han forelsker sig? Og så taler vi også om ikke at have børn, om hvordan man kan være en god allieret for minoriteter og om blindhed for egne priviligier.

Gæster: Iværksætter Kira Eggers, redaktør på Børsens kulturtillæg Chris Pedersen og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:36:25</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195330/7d800af173d5380c4278049e4e09efba61c53f72ccee7f60ab60249168cee816.mp3" type="audio/mpeg" length="138860973" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195329</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-anne-sofie-espersen-og-wafande-13332195329</link>
      <title>Anne Sofie Espersen &amp; Wafande</title>
      <description>Anne Sofie har svært ved at afgive kontrollen, men hun vil gerne være mindre bossy, hvordan kommer hun i mål? Wafande synes altid, at hans kærester efterhånden bliver trætte af hans udadvendte musiker liv og prøver at lave ham om, han spørger, hvordan han kan undgå den situation, når han engang får en kæreste igen?

Gæster: Skuespiller Anne Sofie Espersen, musiker Wafande og parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Klipper: Sara Bro.
Redaktion: Sara Bro.
Musik: Hold up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:09:35</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195329/a7bf6f5142b7d8cdc80b10a7f98f4155c314292d19d23be14b5bd05f120404fd.mp3" type="audio/mpeg" length="100223469" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195328</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-spoergsmaal-fra-lytterne-om-leverpostej-og-sexlyst-manglende-forelskelse-og-powerkvinder-13332195328</link>
      <title>Spørgsmål fra lytterne - om leverpostej og sexlyst, manglende forelskelse og powerkvinder</title>
      <description>Barbara spørger, hvorfor hun dog kommer til at kalde sin kæreste for "mor", når de skændes? Mads spørger om, han kan springe forelskelsen over og alligevel få et godt langt parforhold? En lytter spørger: Hvorfor tiltrækker jeg kun sex? Og en anden lytter spørger om, der er færre mænd, der kan lide selvstændige, stærke powerkvinder, der er bedre end dem til at stå på snowboard? Til sidst er der en kvinde, der spørger, hvad hun skal gøre ved at hendes mand gennem 20 år ikke kan overskue sex pga. rengøring, børn og hverdag?
Hør Jytte endnu engang excellere i kærlighed, og bliv klogere på dit eget liv med hjerteflimmer for voksne.

Gæst: parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:50:52</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195328/a18ff693b28c976e7b9a65761bbacb871d972dd9f72d0b9103d4a5654655baf9.mp3" type="audio/mpeg" length="73254972" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332195327</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/hjerteflimmer-for-voksne/hjerteflimmer-for-voksne-2021/hjerteflimmer-for-voksne-spoergsmaal-fra-lytterne-om-forelskelse-dobbeltliv-frygten-for-at-blive-forladt-og-mor-rollen-overfor-ens-kaereste-13332195327</link>
      <title>Spørgsmål fra lytterne om forelskelse, dobbeltliv, frygten for at blive forladt og mor-rollen overfor ens kæreste</title>
      <description>En lytter, der hedder Sigrid, spørger: Er lysten til et parforhold kun udtryk for, at man mangler noget i sig selv, og dør parforholdet, hvis man finder det, man mangler?
Maja spørger, hvordan hun undgår, at frygten for at blive forladt ikke styrer hendes liv og parforhold?
"Sofie" lever et dobbeltliv med utroskab, fordi hun ikke er lidenskabeligt tiltrukket af sin kæreste, der også er far til hendes børn. Hun vil ikke ødelægge sine børns liv, så skal hun bare fortsætte med dobbeltlivet?
Og en lytter på 23 år spørger, hvordan hun undgår altid at ende i mor-rollen i et parforhold?
Jytte er som sædvanlig on fire, så læn dig tilbage og lyt til 45 minutter om kærlighed og følelser og sex.

Medvirkende: Parterapeut Jytte Vikkelsøe.
Vært: Sara Bro.
Musik: Hold Up med Beyonce.
Redaktør: Karen Straarup/Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:07</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332195327/02609bbc6e99d6725a960975b6f503b3819d7a3017fb40a99d1a431df48bf389.mp3" type="audio/mpeg" length="64974388" />
    </item>
  </channel>
</rss>