<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/kortsluttet" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Kortsluttet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet-2651174660000</link>
    <description>Programmør Mikkel Malmberg og gør-det-selv-nørd Esben Hardenberg kortslutter den teknologiske udvikling. Hver uge opfinder de løsninger og søger genveje, som giver lytterne kontrollen over deres digitale liv tilbage.
kortsluttet@dr.dk</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 11:42:14 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/kortsluttet.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c0957d0c1a140697dd71.jpg</url>
      <title>Kortsluttet</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet-2651174660000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c0957d0c1a140697dd71.jpg" />
    <category>Technology</category>
    <category>Science</category>
    <itunes:category text="Technology" />
    <itunes:category text="Science" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107517</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-kortsluttet-takker-af-11542107517</link>
      <title>Kortsluttet takker af</title>
      <description>Mikkel og Esben siger farvel til både hinanden og Kortsluttet med et program om de techtemaer, der især har fyldt i programmets historie. Vores hverdag er gennemsyret af teknologi, men nogle udviklinger har en særlig plads i værternes hjerter. Lyt med for at høre om yndlingsemnerne og om planerne for, hvad Mikkel og Esben vil have fingrene i fremover.
Derudover: En stamgæst dukker op og giver en sidste omgang tips til filsortering og apps, der kan booste din personlige produktivitet.
Medvirkende: Anders Høeg Nissen.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107517/bc39a75925daa8e1549e83a012a56e60cbaade0bb69556c75b0f1a22b9c36f55.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107507</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-hvordan-laver-du-godt-digitalt-design-11542107507</link>
      <title>Hvordan laver du godt digitalt design?</title>
      <description>Mikkel, Esben og designeren Michael Flarup diskuterer, hvad der er godt (og dårligt) visuelt design af hjemmesider, apps og programmer. Nettet er fuld af gratis eller billige ikonpakker, skrifftyper og website-temaer, men kan man skyde genvej til at blive en god designer?
Derudover: Den alvorlige sårbarhed Log4Shell hærger webservere verden over. Vi snakker om konsekvenserne, og om du som almindelig computerbruger skal gøre noget for at beskytte dig selv.
Medvirkende: Michael Flarup, designer og Henrik Larsen, chef for DKCERT.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107507/8a32dea1275c33b4f1792d87262e26301430830c7820c6e417e58502a0ca0d9a.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107497</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-faa-max-ud-af-arbejdspladsens-chat-apps-11542107497</link>
      <title>Få max ud af arbejdspladsens chat-apps</title>
      <description>Chat-apps som Teams, Slack og Discord er for alvor blevet en del af manges arbejdsdag under corona-pandemien. Mikkel og Esben tager programmerne under kærlig behandling og giver dig de bedste råd til, hvordan du kan få mest muligt ud af dem. De kan nemlig meget mere end bare at forstyrre dig med irriterende notifikationer.
Derudover: Det er spændende at konkurrere i skydespil på computeren, men en ny undersøgelse viser, at for meget konkurrence fjerner nogle af de positive aspekter ved at game.
Medvirkende: Harald Tokerød, direktør i rådgivningsvirksomheden Tokerød Plus.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107497/97b2b342f01a229e36c17784d0eeb17dc4d38ae4aecc09a8801e654691b50f01.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107487</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-spark-doeren-ind-til-it-branchen-11542107487</link>
      <title>Spark døren ind til it-branchen</title>
      <description>Hvordan får du et godt betalt drømmejob i it-branchen, som i disse år mangler arbejdskraft? Tech-værterne Mikkel og Esben vil finde ud af, hvad det kræver at sparke døren ind. De snakker med Laust og Kenneth, som begge ansætter folk i tekniske stillinger. Hvad kan du selv gøre, og hvad skal du undgå? Er nogle online-kurser bedre end andre? Og giver det bonuspoint, hvis du har fået en hjemmelavet app i App Store?
Derudover: En særlig julekalender kombinerer nisser og programmeringsopgaver.
Medvirkende: Laust Jørgensen, direktør i det digitale bureau Peytz, og Kenneth Larsen, Engineering Manager hos Spotify.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107487/086e7eb6beb16f42eea89c3a5398a7424f5732dec9237e6c7056e3df55bcf933.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107477</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-teknologisk-julestue-11542107477</link>
      <title>Teknologisk julestue</title>
      <description>Mikkel og Esben trækker i julesweateren til den årlige teknologiske julestue! 
Hvordan giver og modtager du bedst nørdede gaver? 
Er julen det rette tidspunkt at yde it-support til familien? Og kan du kombinere cool men upersonlig teknologi med varmt samvær og hyggelige juleaktiviteter i den højtid, der lige straks er over os?
Derudover: Adobes krævende programmer er på vej til en browser nær dig. Hvordan kan det lade sig gøre?
Medvirkende: Janus Sandsgaard, digitaliseringspolitisk fagchef i Dansk Erhverv. 
Værter: Esben Hardenberg og Mikkel Malmberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107477/c84e2897ba6861a0c2ac64a25f54f6a97b4307eb93ff1a80688812571e1db61c.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107467</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-manuel-vs-automatisk-11542107467</link>
      <title>Manuel vs automatisk</title>
      <description>Mikkel og Esben sammenligner to vidt forskellige teknologiske arbejdsgange til medieproduktion. Firmaet Synthesia bruger avanceret maskinlæring til automatisk at lave video med talende mennesker blot ud fra et manuskript. I den anden ende af skalaen anvender animationsstudiet Wiredfly en kompleks manuel proces for at skabe computerspil, der ligner analoge stop motion-film.
Derudover: En service gør gammeldags udvikling af hjemmesider nyt igen.
Medvirkende:
Victor Riparbelli, direktør i Synthesia
Johan Øttinger fra animationsstudiet Wiredfly.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107467/877f12432e686f1a6f19eba1bc686f815e8bf237ea1099547f821086ad59540c.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107457</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-laer-at-elske-regnearket-11542107457</link>
      <title>Lær at elske regnearket</title>
      <description>Mikkel og Esben dykker ned i en klassisk kategori af computerprogrammer - regnearket. De kan nemlig bruges til meget mere end husholdningsbudgettet. Nu er nye typer regnearks-lignende programmer dukket op, der lader dig lave alt fra hjemmesider til projektstyring. Rent historisk har programmerne også en særlig plads: de indeholder det oprindelige løfte for personlige computere. 
Derudover: Hvilke tricks bruger værterne for at tøjre deres lyst til hele tiden at købe nye gadgets?
Medvirkende:
Michael Ørnø, formand for Dansk Datahistorisk Forening.
Martin Ibsen, product coach og forfatter til nyhedsbrevet Træk &amp; Slip.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107457/a3f6d5a674711decba3115eec711d20b03e4477d7ec9411847e1dbffec322906.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107447</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-facebooks-nye-verden-11542107447</link>
      <title>Facebooks nye "verden"</title>
      <description>Mikkel og Esben besøger en tidlig version af den digitale verden, det såkaldte metavers, der er omdrejningspunkt for Facebooks nye retning og navneændring til "Meta". Hvordan er oplevelsen i dag og hvilke tekniske ting skal være på plads, før den virtuelle verden er klar til, at masserne kan flytte ind?  
Mød også William, der er en af de unge, som Meta vil ramme med deres satsning. Derudover: Mikkels nye laptop maler et kæmpesmil på hans ansigt.  
Medvirkende: William Peytz, studerende og Therkel Sand Therkelsen, virtual reality ekspert.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107447/5b904ca91544b545bde17de68651b4fa1e5d2d6aaf83db933abafac58c476723.mp3" type="audio/mpeg" length="81638253" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107437</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-huset-drejer-rundt-naar-ole-trykker-paa-en-knap-danske-opfindere-2-2-11542107437</link>
      <title>Huset drejer rundt, når Ole trykker på en knap - Danske opfindere 2:2</title>
      <description>Ole Hansen og hans kone bor i et ottekantet hus, der kan dreje 360 grader rundt. På den måde kan de altid ligge i læ, når deres dobbeltseng kører ud på terrassen ...
I dag besøger vi det vilde hus på Sydfyn, som "Ole opfinder" selv har opfundet, bygget - og konstant er i gang med at forbedre.
Medvirkende: Ole Hansen, opfinder.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 30 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:22</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107437/4a3da2a4b43d431d4dd46dbee69128e07c916c010b9227c316dcbc0bb49d7433.mp3" type="audio/mpeg" length="81175725" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107427</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-tag-en-tur-i-den-elektriske-stol-danske-opfindere-1-2-11542107427</link>
      <title>Tag en tur i den elektriske stol - Danske opfindere 1:2</title>
      <description>Over 40.000 danskere ser hver måned en af Johannes Matzens nye opfindelser og kreationer på Youtube: Chipsmaskinen, magnethandskerne og den kæmpestore højttaler, eksempelvis.
I dag besøger vi den 19-årige Youtube-skaber i Haderslev - og får både en tur i den selvkørende indkøbsvogn og i hans spritnye, elektriske stol.
Medvirkende: Johannes Matzen, YouTuber og opfinder.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 23 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107427/e28471a539f142f69ed27dada9c6a09b8df8680498fd2c03254abdfa5a383e79.mp3" type="audio/mpeg" length="81455085" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107417</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-vi-traener-med-teknologi-11542107417</link>
      <title>Vi træner med teknologi</title>
      <description>Mikkel og Esben er rappe på tastaturfingrene og hurtige med en computermus. Men ellers står det lidt sløjt til med grundformen. Så tech-værterne forsøger at finde hoved og hale i det overflødighedshorn af apps, fitness trackers og sociale medier, der lover at få os i form. De er nemme at bruge, men hjælper de egentlig? Og kan vi lære noget af, hvordan professionelle atleter bruger teknologi i deres træning?  
Derudover: En ny service vil gøre det nemt for dig at finde filer på tværs af dine computere og lagring i skyen. Esben er nysgerrig på, hvordan lytterne løser det problem.  
Medvirkende:
Jesper Dyrby Carlson, landstræner i Dansk Skøjte Union.
Anders Høeg Nissen, selvmåler og podcaster.
Jacob Beermann, personlig træner, forfatter og foredragsholder.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 16 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107417/c34d3a1a718b9c023dc149e2f693d89f0dd59c31835c7d72d8955aba4fd62c97.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107407</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-forbered-din-digitale-doed-11542107407</link>
      <title>Forbered din digitale død</title>
      <description>Hvad sker der med vores digitale efterladenskaber, når vi dør? Mikkel og Esben undersøger, hvad du kan gøre for at forberede dit digitale eftermæle. Kampen med ukendte passwords og forladte profiler på sociale medier bliver hård for de efterladte, hvis du ikke har taget forholdsregler i god tid. Heldigvis er der mange ting, du kan gøre allerede nu. Men er den rigtige beslutning altid at få slettet så mange af dine digitale spor som muligt?
Derudover: Hjemmesider med 3D-indhold sprænger rammerne for, hvad du kan opleve i din browser.
Medvirkende: Stine Gotved, lektor på IT-Universitetet i København.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 09 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107407/85a791a05a7c309ad2cfe82d438193b8ebdd20c8708dc7bd11110339d0fa6199.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107397</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-kunsten-i-computeren-11542107397</link>
      <title>Kunsten i computeren</title>
      <description>Mikkel og Esben har besøg af to kunstnere, der skaber farvestrålende og interaktive værker på deres computere i stedet for med pensler og lærred. Deres tilgang er vidt forskellig, men for begge er computeren helt uundværlig, når de skal realisere en idé. Hør dem fortælle om deres praksis og deres værker, og om hvad kreativ kodning og generativ kunst er for nogle eksotiske størrelser.
Medvirkende: Andreas Refsgaard, Thomas Lin Pedersen.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107397/71d75abad56c66019a5cd8a718ff3a6a43879b45f78b38a284a104433bb5323c.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107387</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-meningen-med-makerspacet-11542107387</link>
      <title>Meningen med makerspacet</title>
      <description>En lytter har udfordret Mikkel og Esbens hyggelige hobbyprojekter: Kan 3D-print, lasercutting og lignende teknologier virkelig ikke bruges til noget mere ambitiøst? Jagten går derfor ind på de mest perspektivrige eksempler på digital fabrikation, og du kan høre om alt fra smukke bordplader af genanvendt plastic, til månehuse og 3D-printede studieboliger.
Derudover: En kontroversiel webudbyder er blevet hacket, og dine oplysninger kan være lækket med - også selv om du aldrig har været kunde eller hørt om virksomheden før.
Medvirkende: Anders Westermann, Frederik K. Brandt, Sebastian Aristotelis, Cecilie Copeland Beksgaard.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 25 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107387/453cb8c5c91bdad5fb5f455061495d8eaee9f385c7f383a449a5a47ab7394b50.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107377</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-de-bedste-virtual-reality-spil-11542107377</link>
      <title>De bedste virtual reality spil</title>
      <description>Mikkel og Esben tager virtual reality briller på for at tage temperaturen på VR-spil i 2021. Teknologien har taget adskillige kæmpeskridt fremad de seneste fem år, men gaming i virtual reality er stadig ikke blevet mainstream. Mød to danske VR-entusiaster, der fortæller om deres spiloplevelser, de bedste spil lige nu, og dem der er på trapperne.
Derudover: Mikkels blockchain-eksperimenter når helt nye højder.
Medvirkende: Morten Barfod Søegaard og Thomas Saaby Noer.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 18 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107377/9b16dab9eadb5769a7c1766b0f55ca45fce5bdb20f5f3e053f1cf2700674ffdb.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107367</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-genvejstaster-giver-computermusen-baghjul-11542107367</link>
      <title>Genvejstaster giver computermusen baghjul</title>
      <description>Mikkel og Esben får Kortsluttet-lytternes hjælp til at spare sekunder og musebevægelser ved computeren med genvejstaster. Ctrl, Alt, Shift og Command kan nemlig bruges til meget mere end at gemme dit dokument eller at kopiere tekst, uanset om du skriver mails eller gamer. Hvis du kan huske genvejstasterne og vænne dig til at bruge dem, føles det næsten, som om computeren bliver en naturlig forlængelse af din hjerne.
Derudover: En lytter får hjælp til den bedste måde at oplade sin elcykel på.
Medvirkende: Jimmy Hartington, Thomas Smith.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 11 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107367/4b79a647861ac098146e0cd587002a1635ce4c8ce65b382bbbabb9aeacaff6ba.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107357</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-problemknuserne-11542107357</link>
      <title>Problemknuserne</title>
      <description>Mikkel og Esben prøver at løse nogle af hverdagens små problemer og irritationer ved hjælp af teknologi. Det kræver nemlig sit at jonglere arbejde, huslige gøremål, foreningsaktiviteter, egne ambitioner, børnenes aktiviteter og skolearbejde. Mød også Bibi hvis app Cogo skal gøre det nemmere at finde ledige delebiler, -løbehjul og -cykler, samt lytteren Michael, der har smartificeret hele sit hjem.
Derudover: Mikkel har ramt en guldåre på Ethereum-blockchainen.
Medvirkende: Bibi Blomqvist og Michael Bisbjerg.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 04 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107357/2d404815cb0dbe00c143e1ced018d68e35e691cdfd16a6bcb4fbbd729eb78bf8.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107347</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-naar-nettet-angriber-11542107347</link>
      <title>Når nettet angriber</title>
      <description>Mikkel og Esben forsøger sig som digitale våbensmede i bestræbelserne på at forstå, hvordan internettet kan bruges til angreb. De seneste år er nye digitale personangreb dukket op, i takt med at vi rykker vores liv mere og mere online. Hvordan ser de angreb ud, hvem rammes, og kan du gøre noget for at forhindre det?
Derudover: Hvor svært kan det være at gemme en hjemmeside til senere brug?
Medvirkende: Katrine Emme Thielke.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 28 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107347/879a40ed0cf765146a2a56685959a8c0e4df3fb05047a72c4d32292fb700626e.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107337</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-hjem-kaere-internet-11542107337</link>
      <title>Hjem, kære internet</title>
      <description>Mikkel og Esben sparker gang i Kortsluttets byg-selv tema ved at bygge et online hjem til dem selv. Mød også Morten, der har flyttet en del af sit fysiske hjem ud på nettet og hør om computerspillet The Sims, hvor digitale hjem og familier lader unge afprøve forskellige identiteter, mens de skaber deres egen.
Derudover: Google laver tiltag, der skal gøre YouTube bedre for børn og unge.
Medvirkende: Morten Bjerg Gregersen, Deanna Nichele Young.
Værter: Esben Hardenberg og Mikkel Malmberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 21 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107337/622bb471b4e135b03ba3406ecbe62a7d9729ff85071b27c32f68ba46af78f0a4.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107327</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-techprojektet-der-reddede-vores-sommer-11542107327</link>
      <title>Techprojektet der reddede vores sommer</title>
      <description>Mikkel og Esben vender tilbage med computertaskerne fulde af tech. Hør hvad de har skabt i sommerens løb og bliv en del af Kortsluttets efterårstema, hvor lyttere og værter i fællesskab bygger nye projekter, med kode og hardware.
Derudover: Gratis apps transskriberer dine møder og inspirerer til nye LEGO-kreationer.
Medvirkende: Nikolaj Stausbøl.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Sat, 14 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107327/fee48e0972af36b89f5d34876a5d1d1d29ee0d40fd74baac205306e99834a0a7.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107262</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-er-tiden-loebet-fra-antivirus-11542107262</link>
      <title>Er tiden løbet fra antivirus?</title>
      <description>Mikkel og Esben tager temperaturen på antivirus-programmer til computeren. For er programmer som McAfee eller Norton Antivirus lige så nødvendige i dag, som de var i 90erne og 00erne, da computervira trak overskrifter i aviser og TV? Og er det i så fald af de samme grunde?
Derudover: Mikkel har testet en kunstig intelligens, der omsætter klatmalerier til naturfotografier.
Medvirkende: Jacob Herbst.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107262/ed711d622030abc7243bac4127536ad501ecc3864f73685053175d70323a8132.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107252</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-livet-som-livestreamer-11542107252</link>
      <title>Livet som livestreamer</title>
      <description>Mikkel og Esben prøver kræfter med en disciplin, der er eksploderet i popularitet: Livestreaming af computerspil. Det sker især på platformen Twitch, der startede som et obskurt eksperiment, men nu er et nyt massemedie. Du kan også møde en streamer, der i seks år har levet af at streame sin hverdag - den seneste tid fra en campingvogn i det Sydfranske.
Derudover: Et digitalt kæledyr fra 90'erne vender tilbage.
Medvirkende: Foad Darwich.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107252/ec8c2f6e42d3bec719fbba89ba4f909e4a1bf4f66815942aac3ab52182ee68b2.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107242</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-tech-i-rejsetasken-11542107242</link>
      <title>Tech i rejsetasken</title>
      <description>Mikkel og Esben drømmer sig væk til fjerne himmelstrøg, når snakken falder på de bedste teknologiske rejsetips. De to værter får besøg af spildesigner og iværksætter Michael Flarup, der har rejst hele livet, både med sig selv, med sin familie og med en kuffert fuld af gadgets.
Derudover: Bør din telefon hjælpe dig, så du ikke spilder tiden på ligegyldige Facebook-videoer?
Medvirkende: Michael Flarup.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107242/24c97de47618bdd27b6385e12e09d4d111e8a06eead80d0257cbc42999a9f55e.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107232</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-opgrader-din-hjerne-11542107232</link>
      <title>Opgradér din hjerne</title>
      <description>Mikkel og Esben jagter den vildeste digitale opgradering til deres hjerner. Et populært mantra siger, at vores hjerner er til for at få idéer, ikke opbevare dem. Derfor får de to værter professorhjælp til at udvide hukommelsen ved hjælp af de bedste apps og digitale workflows.
Derudover: Mikkel har lavet sin egen kryptomønt - men hvad skal den bruges til?
Medvirkende: Peter Dalsgaard.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107232/564fc1c052be42780479ffa21cc00fe3f9ea4034b87d98236c17766291160694.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107222</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-frankensteins-digitale-monster-11542107222</link>
      <title>Frankensteins digitale monster</title>
      <description>Mikkel og Esben leger Gud og prøver at skabe helt naturtro mennesker. Digitale udgaver, godt nok. Det plejede at kræve mange timers arbejde, færdigheder og adgang til kraftige computere, men i dag kan de laves derhjemme på den bærbare. Så er spørgsmålet bare: Hvad kan man bruge de digitale mennesker til? Og hvor svært er det at skabe sin digitale tvilling?
Derudover: En genial AI-søgemaskine giver dig en uendelig strøm af inspirerende billeder.
Medvirkende: Louise Opprud, Therkel Sand Therkelsen.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107222/5548a5dc432781251d30966ba2312a70a8f8a2bcaab004568fb7d0ae8a501865.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107212</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-boer-du-droppe-din-filmstreaming-for-at-skaane-klimaet-11542107212</link>
      <title>Bør du droppe din filmstreaming for at skåne klimaet?</title>
      <description>Vi bruger internettet mere og mere hele tiden, både til møder på arbejdet, synkronisering af filer og når vi skal slappe af med film eller gaming. Men hvor meget koster vores teknologi-brug i det globale energiregnskab, og er det op til os almindelige brugere at nedsætte det?
Derudover: Et nyt dansk projekt viser, hvad og hvem der er målet for hadefulde Facebook-kommentarer. 
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
Medvirkende: Morten Brun, Sarah Steinitz, Leif Katsuo Oxenløwe.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107212/73db668c4424be19979dbb8d1627ccb1cda872af2ec4d1897f9429e316c5c772.mp3" type="audio/mpeg" length="81646893" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107202</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-mit-kongerige-for-en-playstation-11542107202</link>
      <title>Mit kongerige for en PlayStation</title>
      <description>Coronakrisen har skabt en global mangel på computerchips, som nu spænder ben for leverancer af alt fra PlayStations til personbiler. Mikkel og Esben sætter sig for at kortslutte problemet ved hjælp af teknologi: Der må være en måde på at springe over i køen og skaffe de ting, der trods alt bliver produceret! 
Derudover: Vinderen af De Danske Cybermesterskaber er fundet - men hvad er det egentlig?
Medvirkende: Simon Frølich, Jens Myrup Pedersen, Rasmus Midjord, Frederik Svaneborg.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107202/c60c3cc2a228bfaa81af003b599ddbe019f6b17045e4eb9719a4e22d59e1d9cc.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107192</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-soeg-men-vil-du-finde-11542107192</link>
      <title>Søg, men vil du finde?</title>
      <description>Mikkel og Esben leder efter de bedste tricks til, hvordan du søger på nettet. Det er noget, mange gør hver dag, men det betyder ikke, at vi automatisk er gode til det. Heldigvis er der hjælp at hente, både online og i den fysiske verden. Hvis du altså kan finde den.
Derudover: It-detektiver har fundet en database, der afslører massiv fusk med online anmeldelser.
Medvirkende: Lars Kari, Tommy Kaas.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107192/50256c948372e06ace27f4dc99171782b70b049be7340bbfd970731f67756cbc.mp3" type="audio/mpeg" length="81645165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107182</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-legetoejshackerne-11542107182</link>
      <title>Legetøjshackerne</title>
      <description>Mikkel og Esben får besøg af to hackere i verdensklasse. De hacker dog ikke din bankkonto, men deres børns Brio-tog, en lampe eller kagedåsen i skabet. Få deres tips til, hvordan du kommer i gang med at forbedre din hverdag, ved at hacke dine gadgets og andre ting omkring dig.
Derudover: Kan Apples nye mini-dimser vise sig at være en kæmpe nyhed i forklædning?
Medvirkende: Ian Stenz, Mark Holler.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107182/c0d4f8c34fa9be48a5de71f420c19d26983784991c09ce1ba673bd42b9ad165f.mp3" type="audio/mpeg" length="81605421" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11542107172</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-doed-over-digitale-distraktioner-11542107172</link>
      <title>Død over digitale distraktioner</title>
      <description>Mikkel og Esben tager fat på et stort problem i den digitale hverdag: Vores manglende evne til at fokusere på en opgave i længere tid ad gangen. Distraktioner fra apps, websites og gadgets kalder på vores opmærksomhed og gør koncentration til noget nær en superkraft. Men kan du vende det problem på hovedet og bruge teknologien til at forbedre din koncentrationsevne foran skærmen?
Derudover: En ny bogserie (ja, gammeldags, fysiske bøger) vil bevare følelsen af at bruge de dele af internettet, der ikke længere eksisterer.
Medvirkende: Ulrik Lyngs.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11542107172/c8730e22d2102a8e5eb596649075e406569d57fb35d590c919cdfdd1115bdff5.mp3" type="audio/mpeg" length="81605421" />
    </item>
  </channel>
</rss>