<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/kulturen-pa-p1" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Kulturen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen-1919305282000</link>
    <description>Kulturen er programmet, der oplever kulturen med både hjerte og hjerne og åbner døre til begejstring, indsigt og eftertanke.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 14 Apr 2024 06:10:50 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/kulturen-pa-p1.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd907d0c1a140697a9d1.jpg</url>
      <title>Kulturen</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen-1919305282000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd907d0c1a140697a9d1.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417154</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-forslag-til-ny-museumsreform-og-margarinens-kulturhistorie-11032417154</link>
      <title>Forslag til ny museumsreform og margarinens kulturhistorie</title>
      <description>De statsanerkendte museer skal have et permanent økonomisk løft på 75 millioner kroner årligt. Sådan lyder det i regeringens forslag til en ny museumsreform. Bliver forslaget til virkelighed, vil den samlede finansiering af landets 95 statsanerkendte museer overstige en halv milliard kroner om året. Ole Winther, chefrådgiver hos Have og tidligere chef i både Kulturministeriet og Slots- og Kulturstyrelsen giver en analyse af regeringens forslag. 
Den er gul og spiselig, og selvom vi ikke spiser lige så meget af den, som vi gjorde i 1933, så lever margarinen stadig godt. Chris Pedersen har været til margarine-udstilling på Medicinsk Museion med madhistoriker Nina Bauer for at undersøge, hvad det er for en kulturhistorie, der fortælles gennem margarine, og hvad vores forhold til margarine siger om vores forhold til mad.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417154/0c16b5938989a2a00b824807ff86cd52d9a60c49335735c0b867a5346eb56566.mp3" type="audio/mpeg" length="82278029" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401154</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-guldfeber-i-vindelev-og-genreeksplosion-11032401154</link>
      <title>Guldfeber i Vindelev og genreeksplosion</title>
      <description>En decemberdag i 2020 gik de to gamle klassekammerater Ole Ginnerup Schultz og Jørgen Antonsen ud på en mark ved Vindelev nær Jelling og her fandt de en skat, der skulle ændre deres liv. Blandt jordknolde og marksten i den kolde decemberjord fandt de det, der senere skulle vise sig at være et af største og vigtigste guldfund herhjemme nogensinde: Vindelevskatten. Instruktør Christoffer Dreyer og medinstruktør Iben Antonsen har fulgt de to mænd, og de kommer i studiet og fortæller, hvad der sker, når to almindelige mænd finder guld.
Når der bliver sagt 'pilates', så tænker mange nok på sporten, men 'pilates' er også en musikgenre! Og der findes nok mange flere genrer, som flertallet ikke kender. Antallet af genrer er det seneste årti nemlig steget ret markant - på streamingplatformen Spotify har de nu opgjort over 1000. Pelle Peter Jencel, vært på P3, kigger forbi og forklarer, hvordan der kan være 1000, og hvad det betyder for vores brug af genrer som identitetsmarkør.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401154/96ab22876a1887f61dbfa63ea9deb7ca102e02ff38bab6a23d8c15620e81f3a7.mp3" type="audio/mpeg" length="82265355" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-en-potentiel-bombe-under-museerne-og-en-genforhandling-af-vielsesritualet-11032417153</link>
      <title>En potentiel bombe under museerne &amp; en genforhandling af vielsesritualet</title>
      <description>Vikingeskibsmuseet har muligvis ved en fejl betalt for lidt i skat, skriver mediet Kulturmonitor. Men problemet er større end som så. Kulturen har været i kontakt med flere museer, der frygter et potentielt skattesmæk. Vi ser nærmere, hvor fejlen er opstået, og hvor stort et problem, det kan ende med at være.
Hvis du skal vies på Rådhuset i Randers, kan det være til et vielsesritual skrevet af forfatter og psykolog Svend Brinkmann. Og det er ikke første gang, en kendt dansker skriver et sådant. Tidligere har Aarhus-parret, Renée Toft Simonsen og Thomas Helmig, forfattet et ritual til Aarhus Kommune. Vi dykker ned i tendensen og ser nærmere på genforhandlingen af vielsesritualet.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417153/7bb6565b05e5ced5b91b8f854b98242cde6abd46d648a94426ff4fa1ccdb3607.mp3" type="audio/mpeg" length="82226188" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-flokmentalitet-i-kulturlivet-og-anklagerne-mod-p-diddy-11032401153</link>
      <title>Flokmentalitet i Kulturlivet &amp; anklagerne mod P. Diddy</title>
      <description>Krigen mellem Israel og Hamas fylder en hel del i dansk kulturliv. Med aktioner og underskriftindsamlinger har flere danske kulturpersoner markeret sig. Leder af Læsø Kunsthal mener, at den danske kulturbranche støtte til palæstinenserne er gået for vidt og er et udtryk for en flokmentalitet i kulturlivet. Vi spørger ham, hvad han egentlig mener med det.
Rapperen P. Diddys hjem er blevet ransaget af politiet efter anklager om sexhandel og seksuelle overgreb. Han er blot den seneste i en lang række af mandlige 90'er-musikere, der bliver ramt af denne type anklager. Måske er de mange sager ligefrem et udtryk for 90'ernes kvindefjendske popkultur - det ser vi nærmere på.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401153/23a618fc1200f23dfd5035c115af1e0e7b83b57848e1aa68ff684fb117a24568.mp3" type="audio/mpeg" length="82245199" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-utopier-i-science-fiction-og-virkelighed-11032417152</link>
      <title>Utopier i science fiction og virkelighed</title>
      <description>I science fiction er der mange dystopier og post-apokalyptiske scenarier, men gennem årene er der også dukket utopier op. Hvis science fiction (og under-genren climate fiction) skal sige noget om, hvor samfundet er - eller bør være - på vej hen, er der måske mere brug for utopier, vi kan stræbe efter end dystopier, vi skal undgå? Og måske gør det sig også gældende i det virkelige liv med nutidens udfordringer?
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417152/521b6a8a602f29571886881682a36e3987b2a368c596931561b013b5ddebd66a.mp3" type="audio/mpeg" length="82257860" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-mindegrav-fjernet-og-eu-politik-bliver-poesi-11032401152</link>
      <title>Mindegrav fjernet og EU-politik bliver poesi</title>
      <description>Der var en lidt mærkelig stemning i Mindelunden i morges, for efter den traditionelle nedlægning af blomsterkrans, blev en grav simpelthen fjernet. I 75 år har man troet, den døde var modstandsmand, men han var nærmest det modsatte. Vi var med, da gravstenen blev løftet og fjernet. 
En dansk poet har fået en ret speciel opgave - lav poetisk kunst ud af EU's politik. Vi taler med kunstneren om en proces, der må have haft pæne udfordringer - og skal selvfølgelig høre lidt af resultatet.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401152/452418bde575b888667832d0b2f139db6a4c7a41d9ea43737bc1f54caa6f6913.mp3" type="audio/mpeg" length="82264777" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-stor-pris-til-jordisk-og-graenserne-for-ytringsfrihed-11032417151</link>
      <title>Stor pris til "Jordisk" og grænserne for ytringsfrihed</title>
      <description>Hvert år siden 2009 har en europæisk forfatter kunne lune sig ved - ikke bare - forårssolen, men også med EU's litteraturpris "The European Union Prize for Literature". I torsdags gik den til den danske forfatter Theis Ørntoft, som modtog hovedprisen for romanen "Jordisk", der udkom i august sidste år. "Jordisk" er lidt af en murstensroman om kærlighed, kapitalisme, Vestens langsomme undergang, og så er det også en slægtsroman om tre generationer forbundet på tværs af tid og rum. Vi genbesøger "Jordisk" med Theis Ørntoft.
I sidste uge blev en 28-årig mand idømt syv dages betinget fængsel i en sag om racistiske vittigheder. Manden har styret to hjemmesider med vittigheder, der var inddelt i kategorier som "jøde jokes", "neger jokes" og "racistiske jokes" og for det blev han dømt for at overtræde straffelovens racismeparagraf §266b. I Kulturen i dag taler vi om grænserne for ytringsfrihed og humorens kår i 2024. Det gør vi sammen med en jurist, en satireforsker og to politikere. For hvad fortæller dommen os om humorens kår i dag, og bør det være ulovligt at dele racistiske vittigheder? Vi tager debatten.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417151/4437d29d61f7e2f0a045d37240b15cd6053f966c21f08c3f7f66472eedf973bc.mp3" type="audio/mpeg" length="82271110" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-neumeier-vender-tilbage-efter-bandlysning-og-boerneboeger-om-youtubere-hitter-11032401151</link>
      <title>Neumeier vender tilbage efter bandlysning og børnebøger om youtubere hitter</title>
      <description>Til maj danner Tivoli rammen om en forestilling, der har den verdensberømte koreograf og leder af Hamburg Ballet John Neumeier i fokus. Neumeier var igennem 50 år Den Kongelige Ballets faste samarbejdspartner, men i 2022 fjernede Det Kgl. Teater Neumeiers ballet "Othello" fra programmet, fordi danserne mente, at en scene, hvor de skulle udstøde abelyde og banke sig selv i hovedet som en abe, spillede på racistiske stereotyper. Men nu vender Neumeier altså tilbage. Ikke bare som koreograf, men i en balletgalla-hyldest af hans "51 succesfulde år" som kunstnerisk leder af Hamburg Ballet. Alexander Meinertz, balletkritiker på Kristeligt Dagblad og forfatter til bogen "Ballet" forklarer, hvorfor Tivoli tager Neumeier ind, efter han blev smidt ud af Den Kgl. Ballet.
Ældre generationer forbinder typisk børnebøger med Enid Blytons "De fem"-bøger eller med Astrid Lindgrens poetiske universer. Men på dagens bogmarked er det et hit blandt børn af læse bøger om de stjerner, de allerede kender fra YouTube. For eksempel Naja Münster og resten af hendes familie, som alle hver især har en kanal. Landets største udgiver af børnebøger, forlaget Carlsen, står bag en lang række youtuber-bøger til børn, og de sætter erfarne børnebogsforfattere til at skrive dem. Én af dem er Line Kyed Knudsen, som er forfatteren bag bøgerne om familien Münster. Hun fortæller her om, hvorfor en erfaren børnebogsforfatter takker ja til at skrive bøger om youtubere, og om hun tror, at det får børn til at læse bøger, som ellers ville have valgt det fra. Stine Liv Johansen, lektor i børns medier ved Center for Børns Litteratur og Medier, Aarhus Universitet, forklarer hvorfor, youtubere er ved at blive mere betydningsfulde og kulturelt accepterede.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401151/62a693c5b501a7c284dff79639ca3cfe7ecb96167f335c92c254325ffc6217ef.mp3" type="audio/mpeg" length="82192201" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417144</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nyheder-eller-krydsord-og-tendenser-i-porno-11032417144</link>
      <title>Nyheder eller krydsord - og tendenser i porno</title>
      <description>New York Times har undersøgt deres brugere, og det viser sig, at de bruger mere tid online på avisens krydsord og andre småspil end på at læse artiklerne. Hvordan ser det mon ud i Danmark - og hvilken strategi lægger aviserne i den forbindelse? Pornoens svar på Youtube, Pornhub har lige haft et Award-show i Los Angeles. Vi får en øjenvidne-skildring fra et ikke særligt bonert show - og benytter lejligheden til at tale om, hvordan vores forbrug af porno er i evig forandring - og samtidig lidt det samme.
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417144/86ec18499649cde7f345099dae63e7d9a1400a0fb85e1f5ff4a0704767cbf1b2.mp3" type="audio/mpeg" length="82347146" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401144</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-fodbold-i-foelsomhedens-tid-og-en-ny-lille-havfrue-bliver-til-11032401144</link>
      <title>Fodbold i følsomhedens tid og en ny, lille havfrue bliver til</title>
      <description>Der er fodbold og følelser på programmet i dag, hvor to bøger står i reol-kø. I  'Christian Eriksens fald' beskriver forfatteren ved hjælp af avisklip og andre reaktioner, hvordan vi som nation samlede os i tiden efter Christian Eriksens hjertestop midt i en landskamp. I bogen 'Drenge græder ikke' bliver vi til gengæld inviteret ind på et af de talentakademier, der er skudt op for håbefulde unge drenge, der vil være professionelle fodboldspillere...og det visit er ikke lykkeligt. Vi har begge forfattere forbi studiet. Og så ser vi på en ny udgave af Den lille Havfrue, der får premiere på Det kgl. Teater, for hvad kan den gamle historie bruges til, når den ses med nutidens briller.
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401144/5a49f7121690c4fa11d4a07b6fa1c960215689c274c1b19bd955ba9ae77873e2.mp3" type="audio/mpeg" length="82332170" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-deepnudes-som-vaaben-mod-kvinder-og-et-hundeliv-11032417143</link>
      <title>'Deepnudes' som våben mod kvinder og et hundeliv</title>
      <description>Giorgia Meloni, Italiens premierminister, har anlagt sag mod to mænd, som hun anklager for at have uploadet såkaldte deepnudes af ministeren, altså pornografisk redigerede billeder med hendes ansigt på. Sagen taler ind i en større debat om, hvordan nogle bruger nøgenhed til at delegitimere magtfulde kvinder. Senest blev Taylor Swift udsat for de såkaldte deepnudes af hendes modstandere i den amerikanske kulturkamp. Gæst: Maia Kahlke Lorentzen, rådgiver og researcher i Cybernauterne, et netværk af eksperter i cybersikkerhed og digitale medier.
At leve et hundeliv betyder egentlig at leve et elendigt og uværdigt liv, men måske skal betydningen opdateres. Vores blik på hunden er nemlig i forandring. Nye tal viser, at over halvdelen af alle danske hundeejere siger, at deres hund er deres bedste ven. Forskning viser også, at hunde og familiedyr generelt spiller et større rolle i vores liv, samtidig med, at vi bruger stadig flere penge på dem. Peter Sandøe, professor i Bioetik på Københavns Universitet, forklarer, hvordan vores blik på hunden er i forandring.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417143/c7d0a8b549904c3723da04c641b8dfc8930ffd28fa5f8c6bb99af494e8602b4d.mp3" type="audio/mpeg" length="82364426" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-barbie-instruktoer-skal-lave-film-om-the-sims-og-aktivistiske-kulturinstitutioner-11032401143</link>
      <title>'Barbie'-instruktør skal lave film om 'The Sims' og aktivistiske kulturinstitutioner</title>
      <description>Instruktøren bag den store succesfilm 'Barbie', Margot Robbie, kaster sig nu over et af de bedst sælgende videospilserier nogensinde, nemlig 'The Sims'. Spillet har solgt næsten 200 millioner eksemplarer på verdensplan, men giver det mening at lave en film om universet? Egentlig ikke, mener Felix Katzenelson fra Politiken, men 'Barbie' har vist os, at Hollywood godt kan lave en film uden en stærk historie eller plot.
Det skal have konsekvenser for støtten, hvis man som kulturinstitution "fremturer med at ville føre sin egen udenrigspolitik". Det skriver Nikolaj Bøgh, rådmand og folketingskandidat for de Konservative, i en kommentar i Berlingske. I kommentaren konkluderer han, at der skyller en "voldsom bølge af anti-israelske følelser" gennem dansk kulturliv på grund af krigen mod Hamas og de mange civile ofre, som den "desværre resulterer i". Men skal kulturinstitutioner straffes økonomisk for at handle "aktivistisk"? Vi tager debatten mellem Nikolaj Bøgh og Mia Nyegaard, kultur- og fritidsborgmester for Radikale Venstre i Københavns Kommune.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401143/b7b2fdd321e128f90dfc69a2d499975d042276120f24dfb4074211796f477df9.mp3" type="audio/mpeg" length="82341956" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kommune-kultur-og-dansk-sikring-af-ukrainsk-kulturarv-11032417142</link>
      <title>Kommune-kultur og dansk sikring af ukrainsk kulturarv</title>
      <description>I Brønderslev Kommune har man stadig ikke fået armene ned, efter det lige før påske blev klart, at fonde vil støtte byens nye kulturhus med over 90 mio. kroner. Hvad kan et kulturhus gøre i Brønderslev - og hvad er fordele og faldgruber for de små og mellemstore kommuner, der profilerer sig med kulturtilbud. Blue Shield Danmark har de seneste to år arbejdet intensivt med at sikre ukrainsk kulturarv. Efter to år er kassen tom, men til gengæld er en masse kulturarv sikret. Vi ser på resultater og mulig fremtid for den ukrainske kulturarv.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417142/ac13dc20a62a66b6e23ee48ee570abb2b9a3073cf1884eba498a50ae192da437.mp3" type="audio/mpeg" length="82346572" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-drama-i-krydstogt-verden-og-farlig-meditation-11032401142</link>
      <title>Drama i krydstogt-verden og farlig meditation</title>
      <description>Når denne uges store danske film, Birthday Girl, får premiere, er der dømt drama på et krydtogtskib. Og det er ikke tilfældigt, for de sejlende forlystelsesverdener er et stort set lovløst område. Vi taler om både film og krydstogternes lovløshed. Og så kigger vi ind i et meget populært område - meditation. For mange bruger det til at finde ro i en travl hverdag, men det kan også være farligt at meditere for meget - f.eks. på et såkaldt silent retreat, hvor man ikke må tale, men til gengæld mediterer ti timer om dagen. En hjerneforsker har før skrevet en bog om hvordan daglig meditation kan give dig succes - nu kommer han og forklarer, hvorfor det kan gå galt, hvis man gør det for meget. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401142/5be20162dcba33961728d52f60cf7233ae14c1ba91f1b7c4b92c092b60e23dd5.mp3" type="audio/mpeg" length="82210062" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ai-portraetter-og-ottolenghi-paa-turne-11032417133</link>
      <title>AI-portrætter og Ottolenghi på turne</title>
      <description>Hvis du krydser en selfie fra din kamerarulle med en kunstig intelligens, så kan der komme blazerklædte og ansøgningsvenlige portrætter ud af det, og det har en række virksomheder specialiseret sig i - både i udlandet og herhjemme. Kulturen undersøger, hvor meget menneske der skal til for at portrættere et andet menneske sammen med Lisbeth Thorlacius, der forsker i portrætfotoet og selv er portrætfotograf.
Til efteråret kommer den verdenskendte kok og restauratør Yotam Ottolenghi til København og optræder live i forbindelse med udgivelsen af sin nye kogebog. Ottolenghi bliver omtalt som "madens rockstjerne" i Berlingske, men hvem er han, og hvad har han betydet for vores blik på mad? Vi spørger Marie Holm, madjournalist, kogebogsforfatter og podcastvært, der har mødt fænomenet Ottolenghi.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417133/7723762676b3e5bc4ecd0bc8adfcee34f49e2317b12c6168db72830889aa49d2.mp3" type="audio/mpeg" length="82387467" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-marias-blik-paa-jesus-og-begravelsen-af-vejle-fjord-11032401133</link>
      <title>Marias blik på Jesus og begravelsen af Vejle Fjord</title>
      <description>I en ny graphic novel over Det Nye Testamentes fortælling om Jesus møder vi Maria, der kaldes Magdalena. Gennem hendes blik følger vi "den mærkelige tømrersøn fra Nazaret". Det er ifølge Kristeligt Dagblads anmelder originalt, at man får fortalt historien gennem Maria Magdalenes blik, og Kristian Leth og Peter Snejbjerg bringer med bogen "Maria Magdalene og delvist også kvindernes betydning for Jesus frem". Vi læser bogen med teolog Else Marie Wiberg, der har beskæftiget sig meget med kvindernes rolle i Kristendommen, og hun forklarer, at det kvindelige blik i Bibelen er væsentligt bedre end sit rygte.
Når miljøorganisationen Greenpeace og Danmarks Sportsfiskerforbund i næste uge inviterer til begravelse, så er det ikke af et menneske, men af en fjord. Det har vakt stor debat, fordi en sognepræst deltager og er iklædt ornat. En anden sognepræst kalder det ligefrem "usømmeligt". Vi ser på hvad debatten fortæller om vores forhold til begravelsesritualet sammen med Ulla Schmidt, lektor i praktisk teologi på Aarhus Universitet, og ser på tendensen med miljøaktivister, der bruger kunstneriske greb for at sætte fokus på miljøkrisen sammen med Kristine Samson, lektor på Institut for Kommunikation og Humanistisk Videnskab på Roskilde Universitet.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401133/80f0113c15ec24a5d9ed7e42bf706dde31dae0aa16f6c3570afed9bb93ad0453.mp3" type="audio/mpeg" length="82350606" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-arkitektur-skaber-foelelser-og-ikonisk-natvaertshus-lukker-11032417132</link>
      <title>Arkitektur skaber følelser og ikonisk natværtshus lukker</title>
      <description>Der bliver vækket følelser til live i udstillingsrummene på Dansk Arkitektur Center disse dage. En ny udstilling skal lige præcis pirre følelserne for at vise os, hvad arkitektur også går ud på. Vi har sendt en reporter ind i rummene. Og så skal vi et smut forbi et ikonisk natværtshus i København, der efter 102 år nu drejer nøglen om - dermed siger vi farvel til at stykke kulturhistorie, der måske bare ikke er plads til mere.
Værter: Jesper Dein og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417132/249c31bd08042db2fc6d4f6fa6f3762ae8b870f3dacee59b356af091fa41cf4c.mp3" type="audio/mpeg" length="82369618" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-digitale-nomader-og-naesten-evigt-kirkebyggeri-11032401132</link>
      <title>Digitale nomader og (næsten) evigt kirkebyggeri</title>
      <description>Det er blevet noget af en verdenstrend, at man tager sit kontor i kufferten, flytter et dejligt sted hen i verden - og så derfra passer sit job derhjemme. Begrebet digitale nomader har eksisteret så længe, internettet har gjort det muligt, og nu har mange lande indført en særlig opholdstilladelse til de digitale nomader. Vi ser på fænomenet - og hvad det betyder for det internationale arbejdsmarked - og de mulige kulturudvekslinger. Og så skal vi et smut til Barcelonas evige kirkebyggeri - Sagrada Familia. Nu har man annonceret en slutdato for byggeriet, og vi benytter lejligheden til at tale om kirkens specielle arkitektur og funktion i Barcelona.
Værter: Jesper Dein og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401132/0fe9bb344b5b408d60477acd626ae9746866d93e8fd548f69507229504a33604.mp3" type="audio/mpeg" length="82374791" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-hot-jesus-og-unge-soeger-bogklubber-11032417131</link>
      <title>Hot Jesus og unge søger bogklubber</title>
      <description>En spændstig afklædt Jesus afbilledet i et hedt kys med en mørkklædt Judas, vakte dansk debat her tidligere på året, da kunstner og debattør Jim Lyngvild præsenterede sine erotiske billeder af Jesus, der skal udstilles i Kværndrup kirkes til maj. Og besøger man den spanske Santa Semana-festival i denne uge, ja så vil måske opleve en anden kontroversiel Sexy Jesus-figur. Årets plakat er nemlig malet af Salustiano García, og her ligner Jesus altså en undertøjsmodel, med svømmerskuldre, høje kindben og et sparsomt lændeklæde. Kulturen kigger nærmere på figuren "hot Jesus" og hvordan Jesus altid har været afbilledet som sexet ung mand.
Herhjemme melder Danske biblioteker om en stigende interesse for bogklubber blandt unge. Og inden for det seneste år er antallet af bogklubber på Københavns biblioteker steget med 20 procent. De oplever særligt, at der kommer flere henvendelser fra mennesker i 20'erne. Også bibliotekerne i Aalborg og Århus melder om øget interesse for læsekredsene.
Men hvorfor ser vi unge pludselig sidde i bogklubber, når vi nu i årevis har hørt om hvorledes unge i mindre og mindre grad læser bøger?  
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417131/66d3c735e9677b840fa95a2d53a4cfac5d65d0138d62db56f15997449bf65f4c.mp3" type="audio/mpeg" length="82381137" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-den-nye-jantelov-og-norden-paa-film-11032401131</link>
      <title>Den nye Jantelov og Norden på film</title>
      <description>Det Danske Filminstitut har indgået et samarbejde med filminstitutterne i både Norge og Sverige. Sammen vil de bruge vores fælles filmarv til at bliver klogere på hinanden her i Norden. Og projektet 'Norden på film blev - meget passende - sat i luften i lørdags på det, der kaldes for Nordens Dag. Hvad er det så for fortællinger vi fortæller om hinanden i Norden?
De sidste mange måneder har Kulturen haft en perlerække af dygtige tænkere i studiet til at komme med deres reviderede bud Janteloven, der netop er fyldt 90 år. I dagens udsendelse har vi en slags finale - hvor ord og tanker bliver samlet og en ny jantelov formuleres.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401131/605fcf242679efcb4f3660e79e4cdbfc3e5fcfd2426ea95290e18284e83468a3.mp3" type="audio/mpeg" length="82386314" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-millionsvindel-med-musikstreaming-og-en-middag-i-stratosfaeren-11032417124</link>
      <title>Millionsvindel med musikstreaming og en middag i stratosfæren</title>
      <description>Retten i Aarhus fælder i dag dom i en opsigtsvækkende og sjælden sag, hvor en mand er tiltalt for at have svindlet med afspilninger af 689 musikværker på en række streamingtjenester som Spotify, Apple Musik og Yousee Musik. Værkerne er blevet afspillet et utal af gange, og det har sikret manden mere end 4.380.000 kroner i royalties. Men anklagemyndigheden mener ikke, at der er tale om reelle afspilninger, hvor en bruger har lyttet til musikken, og derfor er manden tiltalt for databedrageri af særlig grov beskaffenhed. Vi ser på dommen og får et bud på, hvad den betyder for fremtidens streamingmarked.
Rasmus Munk fra den københavnske, Michelin-bestrøede og meget dyre restaurant Alchemist, har gang i et vildt projekt: en restaurant i stratosfæren. Gæsterne kan spise deres mad i 33 kilometers højde med det, vi vel godt kan kalde udsigtsgaranti. Prisen for en plads ved bordet er ca. 3,5 mio. kroner. Vi taler med Munk om projektet og får Christoph Ellersgaard, eliteforsker, til at forklare, hvem der bruger millioner på den slags.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417124/c5e69534d8c2a12fbacd1d4d81c10ab11ac82796ad54dcc5509db93f0bd2aabb.mp3" type="audio/mpeg" length="82356366" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hellige-illum-og-past-lives-11032401124</link>
      <title>Hellige Illum og Past Lives</title>
      <description>I eftermiddag bliver Illum i København transformeret til et helligt tempel af en række kunstnere, der vil udføre et højtideligt optog i dametøjsafdeling. Podiernes stiletter og tasker bliver skiftet ud med naturens "sakrale genstande" og kunstnerne, som kalder sig præstinder, opfører et ritual. Kulturen tager i Illum og taler med Alexandra Moltke Johansen om, hvad hun og de andre kunstnere vil fortælle os med ritualet "Hellige tempel".
Millioner af mennesker verden over har forladt deres hjemland for at leve i et andet. Lige så mange af os deler liv eller hverdag med mennesker, der har emigreret. At skildre sådan en rejse kan være en kunst i sig selv. Men det er netop, hvad filmen Past Lives gør, og filmen fremhæves allerede nu som et mesterværk. Kulturen ser den sammen med Sine Plambech, der er antropolog, instruktør og seniorforsker i migration på Dansk Institut for Internationale Studier.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401124/56707a3f304696a02094e5c80de61fc38f7de4a15a2d559990c8dd397269e1f9.mp3" type="audio/mpeg" length="82382858" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kinas-softpower-rasler-mod-skamstoette-og-museum-nomineret-til-fornem-pris-11032417123</link>
      <title>Kinas softpower rasler mod skamstøtte og museum nomineret til fornem pris</title>
      <description>I første time fortalte vi om kunstner Jens Galschiøts Skamstøtte, der nu er rejst foran Europa Parlamentet. Statuen er rejst i protest mod Kinas fremfærd i Hong Kong - og de auktionshuse, der stadig opererer der og dermed er med til at legitimere Kinas fremfærd i Hong Kong. Kina har reageret med mails til både kunstner og den politiker, der har været med til at få skamstøtten op. Det er Kinas softpower, der er i sving. Vi ser på, hvad de gør. Og så jubler vi sammen med Danmarks Forsorgsmuseum, der har fået en international nominering som Årets Internationale Udstilling - det  der kaldes museernes Oscar. Den får museet for udstillingen Anbragt, som vi skal høre mere om.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417123/d2d3584787130536ca8d43a1393e32089118826c5bf262763cf9927e6e60fa67.mp3" type="audio/mpeg" length="82384585" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-skamstoette-foran-eu-og-ukendt-svensk-spotify-faenomen-11032401123</link>
      <title>Skamstøtte foran EU og ukendt svensk Spotify-fænomen</title>
      <description>En cirka 5 meter høj mandarinfarvet skulptur, der forestiller forvredne kroppe og ansigter fortrukket i smerte, står lige nu foran Europa Parlamentet. Kunstner Jens Galschiøt har sat skamstøtten op i samarbejde med et europaparlamentsmedlem. Kunstneren forkalrer hvorfor. Og så skal vi høre om en næsten ukendt svensk musiker, der har flere hits end både Beatles og Metallica. Over 15 milliarder streams - lanceret under 650 forskellige kunstnernavne. Det er ikke ulovligt, men det er ret vildt. Vi undersøger, hvordan Spotify med sine playlister kan drive musik særlig ud af vores højttalere.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401123/66253e9e0a30a9d167839675013747beac6f1014ed1ad64b097115bcdbdf3f7b.mp3" type="audio/mpeg" length="82406477" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-russiske-e-sportsatleter-i-danmark-og-kendis-filantropi-11032417122</link>
      <title>Russiske e-sportsatleter i Danmark &amp; kendis-filantropi</title>
      <description>Royal Arena i København danner i disse dage rammen om den mest prestigefyldte turnering i international Counter-Strike: "PGL Major Copenhagen 2024". Ved turneringen er der hele 18 russiske esportsstjerner. Det kritiserer kulturminister Jakob Engel-Schmidt i Berlingske. Vi spørger direktøren for Esport Danmark om de russiske atleter skal have lov til at deltage i turneringer på dansk jord.  
Den verdenskendte skuespiller Idris Elba har meddelt, at han vil forvandle en ø i Sierra Leone til en såkaldt "smart city". For et par år siden fik rapperen Akon nogenlunde den samme idé - da han igangsatte etableringen af 'Akon City' i Senegal. Vi dykker ned i fænomenet kendis-filantropi. 
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417122/5783b5615e54d2d984857f5aeb1be41415ea0a94c07138d61a29bf31a419a06f.mp3" type="audio/mpeg" length="82374789" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-reddits-forhold-til-tabloidpressen-og-graenseoverskridende-filmscener-11032401122</link>
      <title>Reddits forhold til tabloidpressen &amp; grænseoverskridende filmscener</title>
      <description>På det sociale medie Reddit florerer flere tråde med ondsindet sladder om en række kendte danskere. I Politiken stiller fire kendte danskere sig frem i protest mod "grænseløs sladder". Vi dykker ned i, hvordan sociale medier som Reddit, har ændret fødekæden for tabloidpressen.
Afsavede fødder, erigerede pikke, afstumpet vold og deforme menneskekroppe. De seneste 100 års filmhistorie byder på en række eksempler på portrætteringer af vold og sex. I en ny bog argumenterer bogens forfatter, Søren Søberg Poulsen, for at vi bruger den her type film til at kalibrere vores moralske kompas. Vi undersøger hvordan, når han gæster Kulturen. 
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401122/cd4f236881a6ba4907d7c3cbe255d1d133cac120da9c5c663b4c1a59adaa2624.mp3" type="audio/mpeg" length="82361550" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-krigeren-som-kulturhistorisk-figur-og-uortodox-vredeshaandtering-11032417121</link>
      <title>Krigeren som kulturhistorisk figur og UORTODOX vredeshåndtering</title>
      <description>Hver gang man tænder for nyhederne eller åbner de sociale medier bliver man mindet om, at der er krig i verden og for første gang i mange år føles krigen tæt på. Derfor er krigen også tilstede i mange aktuelle bøger, film og udstillinger. Men hvad gør det ved et menneske at blive kriger? Og hvad kan vi lære om krigere ved at se på dem på tværs af kulturer? Det taler vi med antropolog Anders Emil Rasmussen fra Moesgaard Museum om.  
Kunstnergruppen UORTODOX arrangerer uortodoks vredeshåndtering på Kunsthal Charlottenborg i København. Her kan man lære at skrige ind i en pude, nusse med et sødt marsvin eller smadre en masse porcelæn og på den måde få udløb for den vrede, mange bærer rundt på. Kulturen tager til uortodoks vredeshåndtering og undersøger danskernes forhold til vrede sammen med sociolog Merete Monrad.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417121/ccb596c9813d0493be63239fc19640f6c96eeae2fc7817afd6e0d6cc6d1cd8e7.mp3" type="audio/mpeg" length="82372497" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-berlins-technoscene-foejet-til-unesco-liste-og-joedisk-sport-i-100-aar-11032401121</link>
      <title>Berlins technoscene føjet til Unesco-liste og jødisk sport i 100 år</title>
      <description>Non-profit organisationen Rave the Planet, der støtter elektronisk musikkultur, har i mange år kæmpet for at få den tyske technokultur i Berlin føjet til Unescos liste over kulturarv. Nu er de lykkedes med at komme på den prestigefyldte liste, skriver The Guardian. Den danske dj Najaaraq Nicoline Vestbirk er bosat i Berlin og spiller over hele verden. Kulturen taler med hende om, hvad den berlinske technoscene dækker over, og hvorfor den er blevet så stor i Tyskland, at Unesco betragter den som tysk kulturarv.
Krigen mellem Israel og Hamas har medført en stor stigning i antallet af henvendelser om antisemitisme i Danmark - og så har den også haft betydning for jødiske sportsudøvere i Danmark. I år fejrer den jødiske idrætsforening Hakoah 100 års jubilæum i skyggen af krigen i Gaza. Vi taler med et af Hakoahs ca. 500 medlemmer om, hvordan krigen i Gaza påvirker ham som fodboldspiller i Danmark, og ser på udviklingen for jødiske sportsudøvere herhjemme gennem tiden.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401121/b0389fe18f64da54521d6aa1c36877c3a6ba58842bb0f45ec81ff82826f1422f.mp3" type="audio/mpeg" length="82364428" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417114</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-vores-statuer-er-lavet-af-maend-og-manden-med-jernlungen-er-doed-11032417114</link>
      <title>Vores statuer er lavet af mænd &amp; manden med jernlungen er død</title>
      <description>Kulturminister Jakob Engel-Schmidt fra Moderaterne vil have flere kvindelige statuer. Kun hver tiende statue afbilleder nemlig kvinderne, og det skal der rettes op på. Men det er ikke kun selve statuerne, der viser en skævvridning. Det viser sig også, når man kigger på billedhuggerne bag statuerne. Kulturen har lavet en optælling af billedhuggerne, der har skabt de statuer og monumenter i Københavns Kommune, og tallene viser en klar tendens: De er lavet af mænd. Vi undersøger, hvorfor det egentlig er sådan.
Paul Alexander - 'Manden med Jernlungen' - døde i går, onsdag - 78 år gammel. Som 6-årige blev han ramt af polio, hvilket gjorde ham lam fra halsen og ned. Hans krop kunne ikke længere trække vejret selv, men det hjalp jernlungen med. Med få afbræk lå han i en 'tryktank', der KUN lige tillod hans hoved at stikke ud i 72 år. Kulturen søger filosofiens svar på, hvorfor Paul Alexander overlevede 72 år med en jernlunge. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417114/8c6a62992a97d90798a2d1f9cf58d46de24b2580fe7550c8c3e093116b902239.mp3" type="audio/mpeg" length="82385737" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401114</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-drs-fravaer-paa-tiktok-og-derfor-elsker-dansken-obama-11032401114</link>
      <title>DRs fravær på TikTok &amp; derfor elsker dansken Obama</title>
      <description>NRK er der, SVT er der, BBC er der, men DR er der ikke - på TikTok altså. Og hvorfor egentlig ikke, når nu det er der, hvor de unge er? Det spørgsmål blev rejst da man i sidste uge afholdt konference på Christiansborg om, hvordan dansk indhold påvirkes af store tech-selskaber. Vi får besøg af en repræsentant for DR.
Barack Obama indtager i morgen Næstved Arena. Her vil omkring 3500 tilskuere lytte med, når USAs 44 præsident byder velkommen til "An evening with President Obama". Kulturen ser nærmere på, hvorfor tusindvis af danskere valfarter til Næstved Arena - og hvad det er for en status Obama har i dagens Danmark.
Værter: Chris Pedersen &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401114/5d3e97724d625fc48e5d57441a3a934dd0591b68f48df16af86039f284d23549.mp3" type="audio/mpeg" length="82314889" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417113</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ulovlig-ballonfaerd-paa-film-og-workshop-om-kvindelige-statuer-11032417113</link>
      <title>Ulovlig ballonfærd på film og workshop om kvindelige statuer</title>
      <description>En dansk kvinde har boet og levet hos 'ballonmafiaen' i Rio de Janeiro. Lukkede grupper, der minder om bander med lukket miljø og fælles-tatoveringer. Deres ulovlighed: De sætter varmluftsballoner til vejrs påmalet kunst og budskaber. Det er der kommet en dokumentarfilm ud af, som vi i dag bruger til at tale om kriminalitet og kunst på balloner. Og så har vi inviteret et par danske billedkunstnere i studiet til en workshop. For kulturministeren vil have flere statuer af kvinder, men mange påpeger, at den klassiske rytterstatue er so last century. Og hvordan skal de så se ud? Vores to kvindelige kunstnere har bud på kvinder, de gerne vil lave - og vi ideudvikler på udtrykket i studiet.
Værter: Jesper Dein og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417113/4dc1283735ce4362f1e5e459c5928cbb55c94ac3e7ac3b4b97f86c949f2fac33.mp3" type="audio/mpeg" length="82324682" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401113</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kulturpriserne-stiger-det-samme-goer-interessen-for-latinamerikansk-litteratur-11032401113</link>
      <title>Kulturpriserne stiger - det samme gør interessen for latinamerikansk litteratur</title>
      <description>Det er blevet markant dyrere at gå til koncerter og i teater de sidste par år. Det kan komme til at betyde, at færre har råd til at benytte muligheden for live-kultur. Vi ser på stigning og konsekvens.
Over en fjerdedel af bøgerne, der er i spil til Booker prisen, er fra Latinamerika. Det er vildt mange og udtryk for en ny opblomstring af litteratur, der især er blevet kendt gennem forfattere som Isabel Allende og Gabriel Garcia Marquez. Men hvad kan den nye litteratur? Er det stadig 'magisk realisme', der dominerer, eller har tonen fået en anden lyd.
Værter: Jesper Dein og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401113/f362898e0415d72287b88850aec4cca2b37b94a0fe016c3acaf02b949cc239a4.mp3" type="audio/mpeg" length="82295883" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417112</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-broedrene-loevehjerte-skal-filmatiseres-og-aleksej-navalnyj-gade-11032417112</link>
      <title>Brødrene Løvehjerte skal filmatiseres og Aleksej Navalnyj Gade</title>
      <description>Astrid Lindgreen har skrevet masser af børnebøger og mange af dem har været - og er - vældigt populære. Brødrene Løvehjerte har været en fast del af mange putninger, siden den kom på dansk i 1974. Nu bliver fortællingen genfødt, for Thomas Vinterberg skal nemlig lave en tv-serie om Karl Tvebak og hans modige storebror Jonathan Løvehjerte. Ph.d. i børnelitteratur Anette Øster forklarer, hvorfor nogle historier bliver udødelige og giver en status på sorglitteraturen i dag.
Vejnavnenævnet i Københavns Kommune tog i går stilling til, om navnet Aleksej Navalnyjs Gade skulle reserveres i Vejnavnebanken til senere brug. Forvaltningen har nemlig modtaget flere henvendelser med forslag om at ændre Kristianiagade i København til Aleksej Navalnyjs Gade. Kulturen taler med ph.d. Line Sandst om, hvad der skal til, for at vi navngiver gader med politiske navne.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417112/7d3670d492665b7098c344d17aeb30e66fe7f675b574b4aef44757c2bbacef5f.mp3" type="audio/mpeg" length="82371345" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401112</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-museer-viser-oplevelser-frem-for-genstande-og-alene-i-vildmarkens-natursyn-11032401112</link>
      <title>Museer viser oplevelser frem for genstande og Alene i vildmarkens natursyn</title>
      <description>De kulturhistoriske museer udstiller færre og færre genstande. I stedet fyldes museumslokalerne af skærme, scenografier og andre alternative formidlingsformer. Men hvad betyder genstande egentlig for vores forståelse af fortiden? Postdoc ved Roskilde Universitet Tilde Strandbygaard Jessen forsker i museumsformidling og publikumsoplevelser med fokus på forståelse af fortiden.
I DR-programmet 'Alene i vildmarken' lærer man deltagerne at kende, mens de møder den barske natur. Men måske lærer programmet os også noget om os selv. For programmets fascination af overlevelse og ødemark siger en del om vores allesammens forhold til naturen - det mener antropolog Cecilie Rubow. Vi ser nærmere på natursynet i 'Alene i vildmarken'.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401112/3278147733ee74a6a0b4c25ff99efc85ebbf9da0a1542ced0322b68e15916efa.mp3" type="audio/mpeg" length="82376523" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-cph-dox-forventer-ballade-paa-deres-festival-og-sanjay-shah-som-velfaerdsstatens-skurk-11032417111</link>
      <title>CPH:DOX forventer ballade på deres festival &amp; Sanjay Shah som velfærdsstatens skurk</title>
      <description>Festivalen CPH:DOX viser hvert år dokumentarfilm om - og i - en urolig verden. Derfor har festivalen i år samlet ni film under temaet 'Conflicted'. De ni film handler bl.a. om kulturelle konflikter og krige i Georgien, Armenien og Aserbajdsjan, Kenya, Ukraine og... i Gaza. Og festivalen FORVENTER faktisk ballade omkring den sidstnævnte konflikt fortæller de til Kulturen. De er nemlig allerede blevet mødt af mails og vrede kommentarer på sociale medier. Vi får besøg af den kunstnerisk leder på CPH:DOX.
I dag starter danmarkshistoriens største bedrageri-retssag. Finansmanden, Sanjay Shah, er tiltalt for at have lænset den danske statskasse for mere end ni milliarder kroner. Selvom retssagen netop er startet, og der således ikke er faldet dom, er finansmanden flere gange i offentligheden blevet fremstillet som skurk og storsvindler. Vi ser nærmere på, portrætteringen af Sanjay Shah som skurk - og hvilken funktion skurken har i vores samfund. 
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417111/cb0dea5ef4c6ea78449fbf4dbc8ea8ae10986a0488c7c22af4ec87df9f07ca92.mp3" type="audio/mpeg" length="82370754" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-danske-kortfilms-jagt-efter-oscarhaeder-og-magtens-statuer-11032401111</link>
      <title>Danske kortfilms jagt efter Oscarhæder &amp; magtens statuer</title>
      <description>Ved det årlige Oscar-show løb Wes Anderson "The Wonderful Story of Henry Sugar" med prisen for bedste film, lige for øjnene af det danske oscarhåb, "Rider Lykke".  Det er dog langt fra første gang, at Danmark har kortfilm med i opløbet til en Oscar. Faktisk har Danmark, siden 1998, været det næstmest Oscarvindende land indenfor kortfilmgenren - kun overgået af USA. Vi ser nærmere på kortfilmsgenren, og hvorfor vi er så gode til kortfilm i Danmark.
Der er for få statuer af betydningsfulde danske kvinder i byrummet i Danmark - det mener kulturminister Jakob Engel-Schmidt. Derfor har han nu nedsat et udvalg, der skal finde frem til, hvilke kvinder det kunne være, og som også skal udpege steder i landet, hvor statuer af kvinder kan opføres. Sammen med en kunsthistoriker dykker Kulturen ned i, hvilket magt- og kunstsyn, der ligger bag klassiske statuer?
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401111/e510178ceb7d588574a564afe13023bae29ab3edd2cdf987c315c3da6f7105c9.mp3" type="audio/mpeg" length="82354054" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417104</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kim-leines-groenland-og-soeren-ulrik-thomsens-koebenhavn-11032417104</link>
      <title>Kim Leines Grønland og Søren Ulrik Thomsens København</title>
      <description>15 år efter Kim Leines debutroman Kalak kom på gaden, er der nu kommet en film over bogen. Filmen beskriver det komplicerede forhold mellem danskere og grønlændere i det moderne Grønland. En dansk forfatter, der har boet i Grønland og grønlandsk politiker, der bor i Danmark, har set den.
Den pastelfarvede Palads Biograf i det indre København fik fornylig et politisk flertal imod sig, dvs. at kommunen agter at rive bygningen ned. Det har sat ild i en tilbagevendende debat om Københavns identitet. Vi snakker med Søren Ulrik Thomsen om at bo i en by, man ikke længere føler sig hjemme i.
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417104/464c1a8754e2d266c0f0cff933b85076459bb60a67b10586e94cc51e4e69df2c.mp3" type="audio/mpeg" length="82366736" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401104</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-daarlig-hukommelse-og-noegne-kvindekropper-11032401104</link>
      <title>Dårlig hukommelse og nøgne kvindekropper</title>
      <description>"Jeg er ikke mer' den samme - som da jeg udgav bogen i 2007, for 17 år siden. Det er verden heller ikke." Sådan skriver Niels Barfoed i sine erindringer, de er ikke genudgivet, men genskrevet. Barfoed har nemlig indset at han har husket forkert tidligere, så nu har han genskrevet sine erindringer. Vi taler om den flygtige og illoyale hukommelse med forfatteren og en hjerneforsker.
Prisvindende estisk dokumentarfilm om nøgne kvinder i en sauna har sat gang i debatten om den nøgne krop. Kulturen er taget i sauna for at snakke om nøgenhed i en tid, hvor man diskuterer fællesbadning i skolerne, kønsopdelt svømmetræning og forbud om nøgne bryster på Facebook og Twitter. 
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401104/aa8d5224d175d993224ced4be9535ef76f2cf780c6f2050232997edc162c1859.mp3" type="audio/mpeg" length="82356355" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-tropisk-modernisme-og-polanskis-film-efter-cancel-culture-11032417103</link>
      <title>Tropisk modernisme og Polanskis film efter cancel culture</title>
      <description>Kantet Bauhaus-symmetri og store overflader i glas, beton og stål lyder måske ikke som noget, der har hjemme i afrikanske støvede landskaber. Men faktisk har denne særlige modernistiske arkitektur været definerende for adskillige afrikanske lande. Stilen går under navnet tropisk modernisme, og det er nu også navnet på en udstilling på det anerkendte designmuseum Victoria and Albert Museum i London. Kulturen ser nærmere på æstetikken og undersøger, hvordan stilen er blevet brugt som politiske værktøj i kampen mod kolonialisme, sammen med Jakob Brandtberg Knudsen, dekan for arkitektur på Det Kongelige Akademi i København.
Filmskaberen Roman Polanski blev i går beskyldt for ærekrænkelse af den britiske skuespiller Charlotte Lewis ved en fransk domstol. Sagen er blot seneste i rækken mod den 90-årige instruktør, som lige nu er efterlyst i USA for en voldtægt på en 13-årig i 1977. Polanski har fået opsagt distributionsaftaler, er blevet undsagt af filmstjerner og har fået flyttet sine produktioner til fremmede himmelstrøg. Men han laver stadig film... Lasse Winther Jensen fra Weekendavisen har undersøgt, hvilke film Polanski har lavet efter han er blevet cancelled.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417103/4295e31469cf17b9163921c72f1a45401f3ddd735425665d7ad36cded71fff1a.mp3" type="audio/mpeg" length="82359245" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-skrifttyper-som-tidsmarkoer-og-tyske-turisters-blik-paa-danmark-11032401103</link>
      <title>Skrifttyper som tidsmarkør og tyske turisters blik på Danmark</title>
      <description>Microsoft er i gang med at skifte standard skrifttype i Office pakken - og det er ikke så lige til. For hvor moderne må udtrykket egentlig være, før det fylder for meget, når det handler om skrifttyper? Kulturens Chris Pedersen nørder skrifttyper.
Tryghed er blevet et rejsemotiv for tyskere, når de planlægger deres sommerferie, og det betyder, at rekordmange tyskere har booket et dansk feriehus i 2024. Det viser tal fra VisitDenmark. Men hvad er det for nogle fortællinger om Danmark, der bor i tyske turister og hvad har formet fortællingerne? Det taler vi med Detlef Siegfried om. Han er professor ved Institut for Engelsk, Germansk og Romansk på Københavns Universitet og forsker i den dansk-tyske relation efter 1945.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401103/b7ffbec47bfcb9741d7a662dbab82f7de8f00a036e7159cf05009f2bb5620dad.mp3" type="audio/mpeg" length="82374793" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417102</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-skal-smal-litteratur-anmeldes-skal-pridens-moral-koste-11032417102</link>
      <title>Skal smal litteratur anmeldes - skal Pridens moral koste?</title>
      <description>Aviserne bør indføre kvoter på anmeldelser af den smalle litteratur, siger en forlægger fra et smalt forlag. De bliver nemlig aldrig anmeldt af de store aviser. Vi taler med litteraturredaktør om, hvorfor de  smalle udgivelser har det svært i avisspalterne, og så taler vi med Danmarks smal-litteratur-anmelder nummer et om, hvad vi som læsere går glip af.
Copenhagen Pride har krævet svar fra deres samarbejdspartnere om deres stilling i Israel/Gaza-konflikten - og det er lige nu ved at koste sponsoratet fra Dansk Industri. Hvorfor er det magtpåliggende for den danske begivenhed at man skal tage stilling til konflikt i en anden del af verden - og med et helt andet problemkompleks end en pride? 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417102/40e7090875617816a12756c41e0d6ae1651efffea0767cfc74fcc67d4c92b90e.mp3" type="audio/mpeg" length="82363276" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401102</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nyt-blik-paa-afrika-og-nyt-blik-paa-mennesket-11032401102</link>
      <title>Nyt blik på Afrika - og nyt blik på mennesket</title>
      <description>På årets Roskilde Festival er der flere - og mangeartede - bookinger af afrikanske navne end nogensinde før. Og det er ikke tilfældigt, for både i musikken og i resten af verden er vi ved at ændre vores syn på verdensdelen. Vi ser på Afrika med nye briller. 
På Mungo Park giver forestillingen 'Verdensherskerne' et 100.minutters bud på menneskets historie. Vi taler om til- og fravalg - og så prøver vi at komme tættere på, hvordan mennesket som race har det i verdensordenen lige nu. Har vi med bevidsthed og teknologi cementeret vores plads i toppen af hierakiet - eller er vi tværtom på et historisk lavpunkt som race?
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401102/6b9a82ff78ae2c5c3655d41c7e8b318b62d4fabf6607c32bb65436ce0c85df5c.mp3" type="audio/mpeg" length="82362701" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nazieffekter-saelges-paa-danske-platforme-og-poesien-i-tennis-11032417101</link>
      <title>Nazieffekter sælges på danske platforme &amp; poesien i tennis</title>
      <description>Vil man købe nazieffekter, er de ikke mange klik væk. På både handelportalen 'Gul og Gratis' og 'Den blå Avis' findes adskillige annoncer med nazirelaterede genstande - det viser en gennemgang Kulturen har lavet. Vi ser nærmere på salget af nazigenstande, og hvordan vi i det hele taget bør håndtere dem i 2024.
Kulturen kridter banen op og slår den skriggule bold over nettet, når vi ser nærmere på tennissporten. Tennis er nemlig ikke blot en simpel ketsjersport for kommunerne nord for København. Nej, tennis er moderne gladiatorkamp, det er de store fortællingers holdeplads. Vi dykker ned i tennissens poesi, når vi taler med en tennisforfatter og spiller en 3-sætter mod en usporty digter, der er blevet besat af ketsjersporten. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417101/300c4921ccd8d77274eb87fecc4fa416df341d2f8a80b3ba7725aff95bbe3fe7.mp3" type="audio/mpeg" length="82359242" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-russisk-kultur-som-udenrigspolitik-og-rollespillets-mange-identiteter-11032401101</link>
      <title>Russisk kultur som udenrigspolitik og rollespillets mange identiteter</title>
      <description>Vi i Vesten har et alt for naivt billede på Rusland og den måde præsident Putin aktivt bruger klassisk russisk kultur udenrigspolitisk. Det mener den ukrainske filosof og forfatter Vakhtang Kebuladze, som Kulturen har talt med. Vi ser nærmere på hans påstand.
Orker, latexsværd og kampen for det gode. Vintergækkerne pibler frem i de danske skove og det samme gør latexbevæbnede danskere. Rollespilssæsoner er i gang, og i dag har en ny rollespilsdokumentar premiere. Vi får besøg af instruktøren til 'Med drager mod dæmoner' og en rollespiller. Sammen dykker vi ned i, hvordan rollespil kan bruges i dannelsen af ens identitet. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401101/419dd0f032647d46cc152e7cd2921d9dca533a6f8118134e3591be057b89ef1b.mp3" type="audio/mpeg" length="82381710" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417094</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-damebladets-doed-og-film-om-cornelis-vreeswijk-11032417094</link>
      <title>Damebladets død og film om Cornelis Vreeswijk</title>
      <description>I dag udkommer sidste papir-udgave af Femina, der udkom første gang i 1872 under navnet Nordisk Mønster Tidende. Og det er efterhånden en massegrav, vi kan grave for alle de magasiner, der opgiver at udkomme på papir. Hvad betyder det for den journalistik, der er rettet specifikt mod det ene køn - eller det andet? Det sætter vi fokus på i dag. 
Når der i dag er premiere på en film om den svenske visesanger Cornelis Vreeswijk, vil en stor del af den danske musik-elite se den. For den svenske sanger var ikke bare et ikon på begge sider sundet - han har været med til at skabe en moderne visesang, der tør synge om det, der gør ondt. Og det gør faktisk også lidt ondt at se filmen, for det er mørkt. Godt, men mørkt, siger den danske musiker Bisse, som taler om film og viser i dagens program.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417094/cd4ec2d5bfdbf114bbab04f04eaf9d9f70c3952e805f6b1a3fbab7446cda1f40.mp3" type="audio/mpeg" length="82371338" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401094</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-madens-arkitektur-og-protestbrev-til-venedig-biennalen-11032401094</link>
      <title>Madens arkitektur og protestbrev til Venedig Biennalen</title>
      <description>Vi tænker måske ikke synderligt over det i hverdagens travle gang gennem byerne. Men vores arkitektur er i høj grad præget af den måde, vi har fået mad på. Slagtehaller, ismagerier, møller og supermarkeder er skabt til vores madforbrug. Ny udstilling viser sammenhængen mellem mad og arkitektur - og vi besøger den.
Over 18.000 kunstnere fra hele verden har i et brev opfordret Venedig Biennalen til at boykotte Israel på grund af krigen i Gaza. Enkelte danske kunstnere er med på den lange liste, og vi taler med en af dem.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401094/1952b12485dc976cace8c91b06920f69ee06b7e55e7290f33a7736fdb4566258.mp3" type="audio/mpeg" length="82391502" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-udlandets-syn-paa-dansk-litteratur-og-teknologi-faste-11032417093</link>
      <title>Udlandets syn på dansk litteratur og teknologi-faste</title>
      <description>At udkomme i det amerikanske kulturtidsskrift 'The New Yorker' kan få mange forfatteres mund til at løbe i vand. Forfatter Thomas Korsgaard er netop blevet medlem af den eksklusive klub, for indimellem får det store udland øjnene op for danske forfattere. Kulturen undersøger, hvad der egentlig skal til for at lykkes udenfor landets grænser?
Måske du allerede har bidt mærke i dem. De sort-hvide helsidesannoncer, hvor cool unge mennesker poserer i hvide t-shirts med skriften "Hvornår techfaster du?" Annoncerne har været indrykket i forskellige dagblade, og t-shirtsene er blevet revet væk. Men er der egentlig brug for et nyt ord for bare at slukke for mobilen en gang imellem, og er det her starten på en ny teknologiskeptisk bevægelse?
Værter: Jesper Dein &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417093/2111b6710e92ba375b07068c075064584dd38ece3c555338e548b47d55a12701.mp3" type="audio/mpeg" length="82364427" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-danske-forfattere-bruger-sensitivitetslaesere-og-jagten-paa-originalitet-11032401093</link>
      <title>Danske forfattere bruger sensitivitetslæsere og jagten på originalitet</title>
      <description>I den engelsksprogede verden er det et velkendt fænomen, men herhjemme i Danmark er det nyt: såkaldte 'sensitivitetslæsere'. Ikke desto mindre er flere danske forfattere begyndt at gøre brug af dem. Vi ser nærmere på fænomenet og spørger om sensitivitetslæsning fordrer selvcensur?
Filmmagasinet, EKKO, har gransket en mulig plagiatsag, hvor flere eksperter peger på ligheder mellem soundtracket til den danske film Bastarden og den Oscar-vindende musik i Joker. I den anledning dykker vi ned i et ældgammelt spørgsmål: hvornår er noget originalt? Og kan man overhovedet skabe noget nyt uden at imitere og kopiere?
Værter: Jesper Dein &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401093/60a1fd21fee5a1c98e0eca4b595253fed0ee663d3c1c12a0aa4afbf2a1583a10.mp3" type="audio/mpeg" length="82340814" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417092</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kvindefaelleskaber-og-kunst-som-konkurrencefordel-11032417092</link>
      <title>Kvindefælleskaber og kunst som konkurrencefordel</title>
      <description>Naja Marie Aidts seneste bog, "Øvelser i mørke", er på mange måder en hård og brutal roman. Den handler om en 57-årig kvinde, der bor alene og sover under sofabordet, fordi hun er ramt af PTSD efter en stærkt traumatisk oplevelse.
Midt i alt det mørke er der også noget andet: Den 57-årige hovedpersons mange møder med sine veninder løber som et lys igennem en ellers hård roman. Romanen taler ind i en debat om kvinder er bedre end mænd til at skabe venskaber. 
Nu har det såkaldte Frigastudvalg stillet en række forslag til, hvordan vi kan spare på de mange erhvervstøttordninger - og et af de forslag kan komme til at ændre virksomhedernes kunstindkøb.
Udvalget foreslår nemlig, at man fjerner, virksomhedernes mulighed for at afskrive kunstkøb. Men hvilken rolle spiller kunst på en arbejdsplads og kan det ligefrem være en konkurrencefordel at se på kunst når man arbejder?
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417092/31254e109cb2327603c6760f3fa05f3f53199ad16531db597bb069c580835284.mp3" type="audio/mpeg" length="82360396" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401092</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-jeff-koons-paa-maanen-og-musikkens-nye-magtcentrum-11032401092</link>
      <title>Jeff Koons på månen og musikkens nye magtcentrum</title>
      <description>Et kunstværk af den amerikanske kunstner Jeff Koons, som har indgraveret navne som Aristoteles, David Bowie, Gandhi og Virginia Woolf på nogle kugler, er sendt til månen. 
Det er navne, som han vurderer, har haft en stor indflydelse på menneskeheden, men hvad de dog skal på månen, det kigger vi nærmere på senere med en dansk kunstner, som også har indtaget det ydre rum. Men hvem skal bestemme hvad der skal ud i rummet - og er rumkapløbet blevet en kulturkamp?
Fra de øverste luftlag dykker vi så i listen over klodens 20 mest indtjenende musikere i 2023. For ja Taylor Swift indtager selvfølgelig førstepladsen, men Sydkorea faktisk virkelig flot repræsenteret med navne som New Jeans, Seventeen og Super Shy. Hvad siger det om hvem der har magten på musikmarkedet?
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401092/3542c466c33c588b0b872c33e0e66f615a6d61c099c899ee3c36ed661064795a.mp3" type="audio/mpeg" length="82378250" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417091</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-tabt-ukrainsk-ungdom-og-fan-oproer-i-tysk-fodbold-11032417091</link>
      <title>Tabt ukrainsk ungdom og fan-oprør i tysk fodbold</title>
      <description>Efter to års uafbrudt krig lider Ukraine. Og ikke mindst Ukraines unge vil bære krigens ar på sig resten af livet. I dag ser vi på, hvad to års krig har gjort ved Ukraines ungdom. Hvilken kultur samler dem i dag og hvordan taler de om krigen? 
Og så tager vi et smut til Tysk fodbold, hvor klubebrnes fans har fået deres vilje. Egentlig ville klubbernes sammenslutning sælge en del af tv-rettighederne for utrolig mange millioner, men fans har protesteret med alt fra tennisbolde til fjernstyrede biler henover græstæppet, og nu har klubberne givet op. Et fan-oprør der lykkes - det ser vi nærmere på.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417091/fbf10e79f45c51c0f4c5ff57fd029188fe4061190d9d2c60be36748f58366dc5.mp3" type="audio/mpeg" length="82329292" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401091</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-boesser-i-bogsex-og-forfattere-flytter-ind-paa-universiteterne-11032401091</link>
      <title>Bøsser i bogsex og forfattere flytter ind på universiteterne</title>
      <description>Sex mellem to mænd er beskrevet på mange måder i litteraturen. Men hvordan har beskrivelserne ændret sig fra årene med HIV og Aids som dystopisk bagtæppe til i dag. Forsker har kigget grundigt på stillinger, stemninger og stil i den moderne litteratur, der beskriver bøssesex. 
Writers-in-residence, kaldes det, når en håndfuld danske forfattere flytter ind på et kontor på universiteterne og får to års ophold på stedet. Herfra skal de både lære skrivekunsten fra sig og selv suge til sig af inspiration. Vi taler med en de nye i klassen - og en af dem, der lige har sagt farvel efter to år. 
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401091/284646f3a41af8282f26c7b8e43df85a6429024283aeb62edbfbfc39ef3a6c6c.mp3" type="audio/mpeg" length="81600079" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417084</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kunst-om-homoseksuelle-traumer-og-nynazistiske-festivaler-i-vesteuropa-11032417084</link>
      <title>Kunst om homoseksuelle traumer og nynazistiske festivaler i Vesteuropa</title>
      <description>I filmen "All of us Strangers" tager den ene af filmens hovedkarakterer på en rejse tilbage i sine minder. Her besøger han sit barndomshjem og de forældre han ikke har set i 30 år. Det giver ham mulighed for endelig at tale med sine forældre om sin homoseksualitet. I dagens kulturen besøger vi det grundtraume, som filmen italesætter, når vi får besøg af Skuespilchef på Det Kongelige Teater, Morten Kirkskov.
I de nazistiske blackmetal-miljøer væves paganisme, satanisme og dødsmetal sammen med nazistisk symbolik og hadtale. I denne weekend afholdes en neo-nazistisk musikfestival et hemmeligt sted i Sydfrankrig. 'Call of Terror' hedder den. Og i marts afholdes endnu en nazi-musikfestival i Italien i marts. Det er første gang, at nazi-festivalerne i Vesteuropa er blevet afholdt siden corona-pandemien. Vi ser nærmere på koblingen mellem metalmusik og nynazismen.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417084/82583f133c48cd6685a6feb83cb5339fbd894164d4d92081120b7279233e8db4.mp3" type="audio/mpeg" length="82362700" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401084</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-de-uskyldsrene-boern-og-some-krigen-i-gaza-11032401084</link>
      <title>De uskyldsrene børn og SoMe-krigen i Gaza</title>
      <description>Børn driller, skriger, niver og slås. Ofte urimelige - men alligevel uskyldige. Lige nu verserer flere sager fra danske skoler, hvor børn anklages for have udsat hinanden for seksuelle krænkelser, knivtrusler, og tæsk. I dagens Kulturen dykker vi ned i selve ideen om børn som uskyldsrene blanke lærreder.
Siden krigen mellem Hamas og Israel brød ud, har der være en voldsom positionering ikke bare i den offentlige debat, men i høj grad også på sociale medier. Det er blevet en parole blandt visse aktivister, at "den som tier samtykker". Hvis man altså ikke tager stilling til konflikten, bliver det tolket som udtryk for at man billiger enten terror fra Hamas eller Israels angreb på Gaza. Men kravet om stillingtagen er i lige så høj grad er et produkt af de algoritmer - drevet af konflikt og opmærksom - som techgiganterne tjener penge på. Vi ser nærmere på, hvordan sociale mediers algoritmer presser os til stillingtagen. 
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401084/a122178b8a90feb9065a8dc5dfb4f1906166d7b1a00a3a2033205f0ae59c0df9.mp3" type="audio/mpeg" length="82360393" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-beyonce-topper-countryhitlisten-som-den-foerste-sorte-kvinde-og-foer-stormen-11032417083</link>
      <title>Beyoncé topper countryhitlisten som den første sorte kvinde og "Før stormen"</title>
      <description>Sangen "Texas Hold 'Em" har toppet Billboard's Hot Country Songs chart, og Beyoncé er dermed den første sorte, kvindelige artist, der topper hitlisten. Vi spørger musikjournalist Nanna Balslev om, hvorfor det sker nu og taler med hende om, hvordan country for alvor er blevet mainstream og har fået nye standarder for hvad genren er, kan og skal.
Der bor kun 27 mennesker på tidevandsøen i Vadehavet, Mandø. Og det er netop den 7,5 kvadratkilometer store Mandø, som er omdrejningspunktet i filmen "Før stormen", der har premiere i morgen. Mandø er - ligesom andre små øer - truet af klimaforandringer. Øens digehøje og digeforstærkninger er ikke længere stærke nok til at holde oversvømmelserne og den generelt øgede vandstand væk, men hvorfor flytter de så ikke bare? Gregers Jørgensen er Mandøs yngste indbygger og medvirker i "Før stormen", og han forklarer sammen med filmens instruktør Sofie Husum Johannesen, hvorfor økulturen er vigtig.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417083/09033ff17945852c372ffd49653d2345841c610e84c3580cbcef064c0930ccd8.mp3" type="audio/mpeg" length="82355200" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nobel-prismodtager-nerudas-doed-skal-undersoeges-igen-og-vores-kulturelle-forstaaelse-af-landbruget-11032401083</link>
      <title>Nobel-prismodtager Nerudas død skal undersøges igen og vores kulturelle forståelse af landbruget</title>
      <description>En appeldomstol i Chile har beordret en genåbning af en undersøgelse af dødsårsagen for den venstreorienterede digter og Nobel-prismodtager Pablo Nerudas død. Neruda døde i 1973, kort efter at Pinochet-regimet vandt magten ved et kup i landet. I 2017 lød det var en gruppe af retsmedicinske eksperter, at Neruda ikke kun var død af lungekræft, som den officielle forklaring ellers lød, og nu lyder det altså, at undersøgelsen af hans død ikke er "udtømmende", og at der endnu kan tages skridt for at "afklare fakta". Kulturen undersøger, hvorfor det er så vigtigt, hvad han døde af samt hvilke politiske kampe hans død taler ind i.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401083/c4aac4e6a3abe35dca32152ed8d0453e7ff7c0561cf7a5d6d99c8fac0cc6bf77.mp3" type="audio/mpeg" length="82384590" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417082</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-soenderjysk-i-skyggen-og-janteloven-til-storvask-11032417082</link>
      <title>Sønderjysk i skyggen og Janteloven til storvask</title>
      <description>Der er ingen tvivl om, at København og Aarhus får langt størstedelen af kulturens støttekroner, og det er et par sønderjyske teater-ledere godt trætte af. Vi taler med dem - og får også besøg af en sprogforsker, der kan fortælle, hvordan vi bruger dialekter til at rubricere folk. 
Og så er vi i gang med en storvask af Janteloven. Hvad er vigtigt at få med i en Jantelov, der skal spejle det moderne samfund? Malene Wind giver sine bud i dag.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417082/ea6f70b795f363652f51497bfc1dfee961a7ab9c3c4eed034922c5b0d6fa0aa5.mp3" type="audio/mpeg" length="82369613" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401082</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-netflix-gaar-live-og-ny-bogtrend-giver-genmaeler-11032401082</link>
      <title>Netflix går live og ny bogtrend giver genmæler</title>
      <description>Fremkomsten af tv-streamingtjenester har fået eksperter til at erklære live-tv for en snart død sild. Men hvad så nu, når Netflix begynder at lave live-tv fra begivenheder? Lørdag nat sender Netflix fra det amerikanske SAG Awards, der er Hollywood-branchens priser til sig selv. Kan det blive aktuelt i Danmark, eller er vi for lille et marked til den slags? 
Han er dømt som terrorist for Islamisk Stat, men selv har han hele tiden hævdet at være agent for Danmark. Ahmed SamSam  udgiver nu bog, og det med at udgive sin egen version af en historie i bogform har taget om sig. Tænk bare på Lars Findsens bog. Men det er altså ikke en ny trend - både Curchill og Grundtvig har også været der.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401082/6a2b578dbbc91d91a018440270035f8b4437d69c746df42708c61c307199eed6.mp3" type="audio/mpeg" length="82417994" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417081</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kommerciel-kaerlighed-og-bye-bye-til-brien-11032417081</link>
      <title>Kommerciel kærlighed og bye bye til brien</title>
      <description>Et swipe til højre og et lille pling. Så kan det være at du har matchet med dit livs kærlighed. Men det kan også være at den lille fingerbevægelse ikke afføder sommerfugle i maven men i stedet frustrationer, dårligt selvværd og afmagt. Firmaet bag Tinder er blevet sagsøgt, fordi flere brugere mener, at virksomheden prioriterer profit over den rent faktiske matchmaking. Vi dykker ned i kommercialiseringen af kærlighed, og ser nærmere på, hvad de her moderne datingapps i det hele taget betyder for vores kærlighedsliv.
Hvis du er sådan en, der godt kan lide en cremet camembert, en blød brie eller en blå ost, så kan dagens Kulturen få dig til at ryste i bukserne. De franske myndigheder har nemlig meldt ud, at flere ostetyper kan være udrydningstruet. Årsagen skal findes helt nede i ostenes mikrobiologi. Vi finder petriskålene frem og ser nærmere på den måske kommende ostekrise. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417081/e47a766a6c5b5e10b9d2b2ac548a469bec88b203c1fb9d844682d52f12870ebf.mp3" type="audio/mpeg" length="82432981" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401081</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-en-ny-dansk-kunsthistorie-og-kampen-om-internettet-11032401081</link>
      <title>En ny dansk kunsthistorie og kampen om internettet</title>
      <description>Kanonisering er i dag kilde til en af de største kulturelle magtkampe. Hvem skal huskes, hvem skal glemmes, og hvem skal trækkes frem fra glemmekassen efter årtiers eller måske endda århundredes glemsel? Det sidste forsøg på at skrive en samlet kunsthistorie er omtrent 30 år gammelt, men nu er de første spæde skridt til en helt ny dansk kunsthistorie taget. Vi ser nærmere på, hvordan man skriver en ny kunsthistorie - og hvem der har magten til at definere den.
Internettet skulle være et frirum for tænkning og demokratisk samtale. Men når man begiver sig ud på det store internet, er man oftest ikke mange klik væk fra antisemitisme, hævnporno, disinformation eller terrorvideoer. Alt det og mere til forsøger EU nu at komme til livs med den hidtil mest skrappe lovgivning af onlineplatforme til dato - nemlig den såkaldte Digital Service Act. Vi ser nærmere på, hvordan fortællingen om internettet har ændret sig og dykker ned i kampen om vores digitale infrastruktur.
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401081/2201083344981e5c96ca4b62290de375dc61e1f35da2102d2594e567823bd19f.mp3" type="audio/mpeg" length="82410509" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417074</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-danseikonet-bobbi-jene-er-aktuel-i-danmark-og-goer-folkekirken-daaben-til-en-vare-11032417074</link>
      <title>Danseikonet Bobbi Jene er aktuel i Danmark, og gør folkekirken dåben til en vare?</title>
      <description>Den verdenskendte danser og koreograf Bobbi Jene er lige nu aktuel med forestillingen Waiting Places på Betty Nansen Teatret. Hun anerkendt for sine innovative koreografier og unikke formsprog over hele verden. Vi tegner et portræt af Bobbi Jene - og vi gør det sammen med dokumentarist Elvira Lind, der har lavet en dokumentarfilm om Bobbi Jene, og solodanser i Den Kongelige Ballet Astrid Elbo, som er én af de få medvirkende i danseforestillingen Waiting Places.
Vi følger op på historien om, hvordan Helsingør Stift har betalt fire influencere 150 tusinde kroner for at reklamere for dåb i deres kirke. Derfor spørger vi en religionssociolog, om der overhovedet er nogen vej udenom sociale medier, når den danske folkekirke skal lokke folk ind i kirken og hen til døbefonten.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417074/0dc658bf5f88f972d10de9c65b797e156174b9968d0b04e7144ded0e3be3f1b5.mp3" type="audio/mpeg" length="82359241" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401074</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-matador-bliver-til-en-musical-og-joe-biden-er-paa-tiktok-11032401074</link>
      <title>Matador bliver til en musical, og Joe Biden er på TikTok</title>
      <description>Mange betragter den som kulturelt folkeeje, og det er nok efterhånden de færreste, som intet forhold har til Lise Nørgaards ikoniske serie, Matador. Og nu, 45 år efter den blev vist på DR for første gang, bliver den opsat som musical. Vi taler med instruktøren og én af skuespillerne i MATADOR, som har premiere i dag.
Søger man efter brugeren BidenHQ på TikTok, så vil en bruger tilhørende ingen ringere end USA's præsident, Joe Biden, dukke op. Profilen blev oprettet efter Super Bowl i søndags, og det er altså på trods af, at Biden i 2022 underskrev en lov, der blokerede, at de fleste medlemmer af den amerikanske regering kunne tilgå TikTok fra deres telefon. Vi taler om, hvad Joe Biden kan bruge TikTok til.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401074/f104325eba5e4ac4d8803b28e240dc877fafe844840599e901b9fd665ea9a4d2.mp3" type="audio/mpeg" length="82359242" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417073</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kvindernes-vigtige-rolle-i-udviklingen-af-avantgardemaleriet-og-folkekirkens-forhold-til-influencere-11032417073</link>
      <title>Kvindernes vigtige rolle i udviklingen af avantgardemaleriet og folkekirkens forhold til influencere</title>
      <description>Med udgangspunkt i kvinderne viser Ordrupgaard i de her måneder helt nye sider af impressionismen. Ifølge museet spillede de nemlig en vigtig rolle i udviklingen af avantgardemaleriet - vi spørger direktør Gertrud Oelsner hvilken rolle kvinderne spillede og folder Marie Bracquemond og Marie Bashkirtseff ud, som for første gang bliver præsenteret for et dansk publikum.
Helsingør Stift har allieret sig med fire danske influencere, der skal promovere dåben på deres sociale medier. Stiftet har betalt i alt 150.000 kroner for at reklamere for, at de døber deres børn. Men hvorfor går folkekirken influencer-vejen og er det farligt for kirkens troværdighed? Biskop Peter Birch er med om folkekirkens forhold til influencere.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417073/5f2f7103caf2f0abd4c2fb907e7b259c2c9503958517e9551feac0d6d41c81a1.mp3" type="audio/mpeg" length="82371341" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401073</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-aegte-unge-paa-museer-og-master-fatman-films-besynderlige-efterliv-11032401073</link>
      <title>Ægte unge på museer og Master Fatman-films besynderlige efterliv</title>
      <description>Det kan godt give hovedpine at finde ud af, hvordan unge skal få øje på kunst og besøge museer, men i Skagen har de fået en idé: De har lanceret projektet "Ægte ung", hvor syv unge det næste år er ansat. Vi taler med direktøren, en af de unge og vender os mod et andet museum, som har samarbejdet med unge i ni år.
Master Fatmans film med den kontroversielle titel 'Gayniggers from outer space' har været genstand for stor interesse på fildelingstjenesten Pirate Bay. Det skriver filmmagasinet Ekko. Filmen, som er fra 1992, blev ifølge Ekko for et par dage siden målt til at være den 15. mest downloadede film på siden. Filmen er et eksempel på, hvordan ideologiske onlinefællesskaber bruger kulturprodukter, fortæller Daniel Bach, ph.d.-studerende og specialiseret i højrefløjsfællesskaber på de sociale medier.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401073/c8f281eccc36564f6d3518c1a19b897da5d730810b197533798d5e6da6316bc5.mp3" type="audio/mpeg" length="82328718" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417072</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-antisemitisme-i-populaerkultur-og-gilli-versus-gobs-11032417072</link>
      <title>Antisemitisme i populærkultur og Gilli versus Gobs</title>
      <description>De tilbagevendende antisemitiske udmeldinger fra den albumaktuelle amerikanske rapper Kanye West har nu igen skabt problemer. Den her gang har han raget uklar med en anden gammel provokatør, den aldrene rocksanger Ozzy Osborne. Vi ser dykker ned i sagen og prøver at besvare spørgsmålet: Hvad er det med Kanye West og antisemitisme?
De er kendt for at toppe de danske hitlister, men nu er to af landets mest populære musikere endt i strid. Repræsentanter for musikeren Gilli har nemlig rettet en anklage om plagiat mod musikeren Gobs og fremsat et krav om forlig. Vi ser nærmere på grænsen mellem kopi og original, når vi taler med en musikolog og en juraprofessor.
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417072/ec27f54d4e8910abb6b3559761b4fff07c1b6660652dc43de6331f04f2d0498f.mp3" type="audio/mpeg" length="82365001" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401072</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-jonas-risvigs-kunstneriske-integritet-og-afholdenhedsgenerationens-stille-ungdomsoproer-11032401072</link>
      <title>Jonas Risvigs kunstneriske integritet og afholdenhedsgenerationens stille ungdomsoprør</title>
      <description>En lang række virksomheder har postet penge i at få deres budskaber ud til de unge gennem filminstruktøren Jonas Risvigs aktuelle YouTubeserie 'ZUSA'. Listen over virksomheder tæller både Psykiatrifonden, Coop, Børns Vilkår, Kræftens Bekæmpelse, HK Handel, Folkekirken og DSB. Vi får besøg af instruktøren og spørger ham, hvordan man bevarer sin kunstneriske frihed, når man indgår kommercielle samarbejder.
De unge drikker mindre. Det fremgår af en ny kortlægning af befolkningens sundhed og trivsel. Ikke nok med det, så ryger de unge også mindre og får senere seksuel debut. Vi ser nærmere på skiftet i de unges drukkultur og afholdenhedsgenerationens stille ungdomsoprør.
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401072/ef29df51df3e8b3301ba50f7fd8c55fe7d91bb1cf1a4d0b1bb4bbb05dc2c1834.mp3" type="audio/mpeg" length="82341964" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417071</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-fonseca-og-synet-paa-boern-og-unges-seksualitet-gennem-tiden-og-berlinalen-11032417071</link>
      <title>Fonseca og synet på børn og unges seksualitet gennem tiden og Berlinalen</title>
      <description>Folketingsmedlem og tidligere medlem af Moderaterne, Mike Fonseca, fik endnu en tur gennem menings-maskinen, da han i sidste uge skrev en kronik om sit forhold til en 15-årig pige. Et lovligt forhold, som alligevel har fået flere kritikere til at springe op. Vi taler med ph.d. Else-Marie Buch om, hvordan vores syn på børn og unges seksualitet har ændret sig gennem tiden og ser på, hvordan synet er kommet til udtryk i film og bøger.
På den tyske filmfestival Berlinalens YouTube er der flere politiske kommentarer, der opfordrer medlemmer af Alternative für Deutschland til at møde op ved Berlinalen på torsdag. Fem AfD-politikere, der oprindeligt var inviteret til åbningsgallaen er nemlig ikke længere inviteret. Henriette Harris, journalist og forfatter, forklarer hvorfor og fortæller om Berlinalens ofte mere frække rolle sammenlignet med andre filmfestivaler.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417071/fde657b3acaad86b12d2362f523ea0c40be13175a4f24e4fd44e4ed3254479a8.mp3" type="audio/mpeg" length="82350601" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401071</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-klima-og-miljoe-i-aarets-pressefoto-felt-og-super-bowl-reklamer-som-et-billede-paa-usa-11032401071</link>
      <title>Klima og miljø i Årets Pressefoto-felt og Super Bowl-reklamer som et billede på USA</title>
      <description>Tre ud af fem af de nominerede billeder til Årets Pressefoto 2023 er klima- eller miljøbilleder. Klima- og miljøhistorierne har tidligere ikke været visuelle, men nu er de ved at blive det, fortæller Sara Galbiati, der er selvstændig fotograf og medlem af juryen, der udvælger Årets Pressefoto 2023. Berlingskes fotojournalist Asger Ladefoged er blandt de nominerede og forklarer, hvordan han fandt på at fotografere fedtemøg i Køge Bugt.
I nat (dansk tid) var lig med en af årets største dage for reklamer, fordi næsten 110 millioner af mennesker følger med hjemme fra stuerne over hele verden, når der er Super Bowl. Vi ser på hvad for et billede, som reklamerne og annoncerne til årets Super Bowl, tegner af USA. Det gør vi sammen med Morten Saxnæs, strategidirektør i design- og kommunikationsbureaet AKQA.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401071/c4f9252916dd3857c487724a9513794ecfe996e093cac2f0f51443aa14e53405.mp3" type="audio/mpeg" length="82317772" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417064</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kan-kunsten-goere-vores-natursyn-bedre-og-hvad-skal-vi-med-en-tysk-romantisk-maler-i-dag-11032417064</link>
      <title>Kan kunsten gøre vores natursyn bedre og hvad skal vi med en tysk, romantisk maler i dag?</title>
      <description>Naturparken Deep Forest Art Land har mere end 50.000 besøgende hvert år. Og frem mod 2027 kommer der til at findes endnu mere kunst i området, for parken har fået bevilget 57 millioner kroner i støtte fra 11 forskellige danske fonde.
Men hvorfor skal kunsten ud i naturen og hvordan kunsten i det hele taget gøre os klogere på naturen? Og hvordan kan kunstens mangfoldige natursyn hjælpe os med at få et andet syn på naturen, hvor den ikke bare er et redskab for vækst og fødevarer?
Den tyske maler, Casper David Friedrich, malede naturen i en opbrudstid, hvor industrialiseringen udfordrede vores blik på naturen. Netop derfor kan vi bruge i dag for at forstå vores nuværende klimakrise. Det mener Lilian Munk Rösing, der er aktuel med bog om romantikkens store maler, Casper David Friedrich.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417064/a303620e25caaeb112f2706e344c01b05424b2eba006a39305b51cc6fa6d4541.mp3" type="audio/mpeg" length="82328717" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401064</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hvorfor-deler-vi-vores-hemmeligheder-og-kan-modne-kvinder-nyde-skoenhedens-magt-11032401064</link>
      <title>Hvorfor deler vi vores hemmeligheder og kan modne kvinder nyde skønhedens magt?</title>
      <description>Og i dag udkommer også Miriam Poulsens bog 'Hemmeligheder - anonyme, underholdende, hårrejsende'. Miriam Poulsen har gennem ni år indsamlet mere end 40.000 hemmeligheder fra almindelige danskere - og en del af dem har hun løbende serveret på sin instagramprofil. 
Men hvorfor deler vi danskere pludselig vores hemmeligheder og hvad siger det om vores samfund, at ting der tidligere var pinlige og tabubelagte nu kan findes på Facebook eller Instagram?
Vores blik på kvinden er i forandring, især vores blik på den modne kvinde. Og det er lige præcis det blik, forestillingen 'Sleeping Beauties' på Aarhus Teater undersøger. Forestillingen, der havde premiere i aftes, handler om hvordan modne kvinder stadigvæk mister magt og agtelse i vores samfund, når ungdommens skønhed falmer. 
Kulturen taler med Sigrid Johannesen, instruktør og dramatiker - med afsæt i Snehvide og Askepot og formlen: Unge smukke kvinder misundes af ældre, onde stedmødre, der gør alt for at udslette deres skønhed.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401064/ba5336ee19a8e684cb8e4d8c4574680fcb1ceb1d84909e875a539c172d134f6c.mp3" type="audio/mpeg" length="82331014" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417063</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-de-unge-maends-kvindehad-og-originalernes-plads-i-samfundet-11032417063</link>
      <title>De unge mænds kvindehad og originalernes plads i samfundet</title>
      <description>Internetpersonligheden, Andrew Tate, er under anklage for både voldtægt og menneskehandel. Han er generelt kendt for sit kontroversielle blik på kvinder. Nu fortæller omvisere på Arbejdermuseet, hvordan de oplever at unge danske mænd, spejler Tates holdninger til kvinder, når de gæster museets udstilling om kvindeliv. Det sker samtidig med, at der er udkommet en rapport, som kortlægger kvindehad blandt generation Z's mænd. Vi ser nærmere på de unge mænds kvindesyn. 
Sanger Søren, Damen med Skildpadderne og Blomster Birthe. Vi kender dem allesammen. Originalerne eller outsiderne. Dem der stikker ud i bybilledet og ikke lever som vi lever flest. Hejremanden var en af dem, men nu er han død og Miljø- og Trafikudvalg på Frederiksberg besluttet, at han skal æres med mindeplade. En mindeplade, der viser vores ambivalente forhold til originalerne. Vi taler med forfatter Knud Romer originalernes rolle i samfundet. 
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417063/75a5d912a9c21819c9f2cf1c4ecf58b9f12a0a8521f13343736e8971c30772b3.mp3" type="audio/mpeg" length="82318924" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401063</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-den-sekteriske-idoldyrkelse-og-kultur-med-i-madpakken-11032401063</link>
      <title>Den sekteriske idoldyrkelse og kultur med i madpakken</title>
      <description>Kult-dyrkelse fascinerer og forarger. Seneste gruopvækkende fortælling er fra Kenya, hvor kultlederen Paul MacKenzie netop er blevet sigtet for mordet på næsten 200 mennesker. I dagens Kulturen zoomer vi ind på den ekstreme persondyrkelse og taler om forskellen mellem et idol og en sektleder.
Klap-sammen-leverpostejen, den svedende ostemad eller pålægschokoladen på hvidt brød, der vækker misundelige blikke. Madpakken er så hverdagsligt, det kan blive. Men står det til Radikale Venstre, skal det være slut med slukørede forældre, der åbner endnu en uspist madpakke. De har nemlig foreslået at indføre gratis skolemad. Kulturen åbner danskernes madkasser gennem historie, og ser nærmere på, hvad den kan fortælle os om klasseskel og børnesyn.
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401063/94fa7ed52260522886b18126a1ee1064a5967c214730eeaa86a5bd61963ac9c2.mp3" type="audio/mpeg" length="82350028" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417062</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-museum-bruger-brugerne-og-et-kig-paa-landets-bedste-kulturmiljoeer-11032417062</link>
      <title>Museum bruger brugerne og et kig på landets bedste kulturmiljøer</title>
      <description>Museet Trapholt har gennem ti år gjort det, så mage taler om i kulturlivet. De har inddraget brugerne -som altså ikke bare er kommet for at se på udstillingerne, men har bidraget til dem. Vi taler med museet om, hvad det giver af muligheder for museet og af fællesskab for brugerne. Og så er der kommet en ny bog, der går tæt på 35 af landets bedste kultursteder og -miljøer. Stederne er nøje udvalgt efter en omfattende research over hele det ganske, danske land. Vi ser på, hvad der giver et fantastisk kulturmiljø.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417062/3d9bb364ed0d1e4447caa7cafbf1932c92c0626d558b5ec3cb2bb44f9c71d62b.mp3" type="audio/mpeg" length="82343691" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401062</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-de-doede-butikker-samt-venner-fremfor-kaerester-11032401062</link>
      <title>De døde butikker samt venner fremfor kærester</title>
      <description>På torvet, på strøget, i centeret lider butikkerne, og mange af dem drejer nøglen om. I dag ser vi på, hvad det betyder for sammenhængskraften i lokalområderne - og hvad vi kan gøre ved det. Og så ser vi på en vedvarende tendens, hvor venskaber er de livslange, mens partnere mere kommer og går.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401062/607324817532cf8df695e6daab6a073453ba9dd40be26b0542bc73e78221fca4.mp3" type="audio/mpeg" length="82352909" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417061</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-lykkelige-aarhus-og-jantelov-2-0-11032417061</link>
      <title>Lykkelige Aarhus og Jantelov 2.0</title>
      <description>Når man siger smilets by, så tænker de fleste danskere nok på Aarhus. Så vidt vi ved blev betegnelsen første gang brugt om Aarhus tilbage i 1938, men nu er sloganet mere aktuelt end aarhusianerne selv vidste. En ny måling understreger, at smilets by faktisk er en meget præcis beskrivelse af nutidens Aarhus. I hvert fald har det britiske institut 'Quality of Life' kåret Aarhus som verdens lykkeligste by. Vi tager et kritisk blik på lykkestudier med Christian Bjørnskov, lykkeforsker ved Aarhus Universitet.
Med Aksel Sandemoses 90 år gamle roman "En flygtning krydser sit spor" fik vi en ny lov - Janteloven. Loven har levet et omdiskuteret liv i Danmark og måske er det tid til en opdateret udgave? Kulturen har bedt en række kulturpersonligheder om at komme med deres bud på en ny jantelov. I dag får vi Ditlev Tamms bud.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417061/5582edfe343ef6da9e7679a9cd7bf973c47f3dc49fc331908cc3218f579941e1.mp3" type="audio/mpeg" length="82348878" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401061</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ukendte-kunstnere-toppede-dansk-hitliste-og-dmgp-artister-fik-mundkurv-paa-i-2019-11032401061</link>
      <title>Ukendte kunstnere toppede dansk hitliste og DMGP-artister fik mundkurv på i 2019</title>
      <description>Den instrumentale sang 'Anarchy' nåede næsten to dage som nummer et på både de danske og svenske Spotify-hitlister, selvom sangen kommer fra de ukendte kunstnere Lavern, Bonfire, Babynaps, Djbasra og Swedish Wife Maffia. Sangen havde 230.000 afspilninger herhjemme - det er tre gange flere end andenpladsen, hvor popstjernerne Gilli og Kesi lå med en fælles udgivelse. Men måske var det hele for godt til at være sandt, for nu har Spotify fjernet nummeret. Rasmus Rex Pedersen, lektor på Roskilde Universitet med speciale i digitalisering af kulturindustrien, forklarer hvordan det kan ske.
Tilbage i 2019 var Israel vært for Eurovision Song Contest på trods af landets årelange konflikt med palæstinensere. Det medførte en del debat, som de danske Melodi Grand Prix-deltagere i hvert fald ikke skulle blandes ind i, hvis det stod til DR. Det viser et dokument, som Kulturen P1 har fået indblik i. I dokumentet, som blev sendt til artisterne forud for deres første møde med pressen, står der bl.a.: "Om Danmarks deltagelse til Eurovision i Tel Aviv, Israel (undgå at gå ind i denne debat)". Men er det DR's rolle at diktere, hvilke debatter artisterne kaster sig ind i og er DR kommet med lign. opfordringer i år? Vi spørger Gustav Lützhøft, ledende redaktionschef i DR Kultur, Børn og Musik.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401061/aaf87288a7cf69b09ba61ec16340affe78cf455179b56086e460151acb9a9d2f.mp3" type="audio/mpeg" length="82317768" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417054</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-dansk-melodi-grand-prix-deltager-fordoemmer-israel-og-kritisable-forhold-paa-tinka-set-11032417054</link>
      <title>Dansk Melodi Grand Prix-deltager fordømmer Israel og kritisable forhold på Tinka-set.</title>
      <description>Israel skal udelukkes fra årets Eurovision. Det mener bandet UBLU, som er blandt deltagerne i årets danske Melodi Grand Prix. UBLU er det første danske band i konkurrencen, der melder ud, hvordan de forholder sig til Israels deltagelse. I dag gæster de Kulturen. 
TV2's julekalenderunivers Tinka har været en stor seersucces. Men alt var ikke fryd og gammen under optagelserne. I 2021 sendte filmholdet et opråb til både Cosmo Film og TV2, hvor de rettede kritik af arbejdsforholdene for de yngste ansatte. Indtil nu er der ingen fra produktionen, der offentligt har fortalt om oplevelserne. Men i dagens Kulturen hører vi fra skuespiller Neel Rønholt, der har medvirket i alle tre Tinka-sæsoner.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417054/e162b88c9cb7f11e02f87d5dc17192ef23f68fb00cd536d315a13cb44ea9de12.mp3" type="audio/mpeg" length="82309706" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401054</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-voksenvenner-i-venskabskrise-og-et-opgoer-med-overturisme-11032401054</link>
      <title>Voksenvenner i venskabskrise og et opgør med overturisme</title>
      <description>I en ny bog zoomer tegneren Line Jensen ind på voksenvenner. Bogen udkommer, mens flere forskere melder om en vestlig venskabskrise. Vi tager temperaturen på venskabet anno 24.
"Masseturisme har gjort Firenze til en prostitueret," sådan udtaler museumsdirektør på Galleria dell'Accademia i Firenze. Udmeldingen har mødt stor modstand fra flere italienske politikere. Samtidig krystalliserer den italienske debat et generelt opgør med overturisme. Vi ser nærmere på tendensen.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401054/8277cf97793381176327e6969d46f9aafbf3f4ca45985647acc9d68ea50bc284.mp3" type="audio/mpeg" length="82332743" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-lillebjoern-er-doed-og-retten-til-retten-11032417053</link>
      <title>Lillebjørn er død og retten til retten</title>
      <description>I Danmark havde vi Kim Larsen - i Norge havde de indtil for fire dage siden Lillebjørn Nilsen. Han døde 74 år gammel og har efterladt Norge med et stort ar på sin kunstneriske sjæl. Han formåede at holde sig relevant gennem hele sin 50 årige karriere, og vi har sat redaktionens norske islæt til at løfte blikket mod fjeldene for at se, hvor stor sorgen er i broderlandet. Hvem har retten til en ret? Man må spørge sig selv, efter to indiske restaurantkæder er røget i totterne på hinanden over, hvor retten stammer fra. Og det er langt fra første gang, der bliver kæmpet om maden. Nogle husker sikkert hummus-krigen eller vores egen feta-krig. Vi ser nærmere på den velsmagende kampplads.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417053/19cdd66ee4a83b4a2de97ff3e6589dbb270ad0ffc72c60c63271c1f0e6b0b47f.mp3" type="audio/mpeg" length="82454289" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-poesi-om-nordic-waste-og-musikere-om-israel-og-eurovision-11032401053</link>
      <title>Poesi om Nordic Waste og musikere om Israel og Eurovision</title>
      <description>Det er i udgangspunktet ikke poesi, man tænker på, når talen i disse dage lander på Nordic Waste. Det er jord i skred og en heftig kamp om, hvor ansvaret skal ligge. Men nu har en digter faktisk taget poetisk livtag med skandalen i Randers - og resultatet kan du høre hos os i dag, hvor digteren kommer på besøg. Når musikere fra Sverige, Island og Finland i tusindvis opfordrer til boykot af Israel til årets Eurovision - hvad så med danske kunstnere? Vi hører fra et par af dem, om de mon er i gang med en lignende samlet opfordring, og hvad overvejelserne undervejs er.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401053/0d231fe376e56a2b3af66f3c6a185a542c045267a6294b080295ef38edcb08c8.mp3" type="audio/mpeg" length="82362696" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417052</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-dansk-skuespillerforbund-reagerer-paa-boerneskuespillersagen-og-barnestjerner-i-en-digital-tidsalder-11032417052</link>
      <title>Dansk Skuespillerforbund reagerer på børneskuespillersagen og barnestjerner i en digital tidsalder</title>
      <description>Børneskuespillerne - og deres forældre - mangler en fagforening, de kan gå til, når forholdene ikke er i orden, men måske er Dansk Skuespillerforbund ved at være klar til at lukke børnene ind i foreningen, som ellers frem til nu har været lukket land for børneskuespillere. Forperson Benjamin Boe Rasmussen er i studiet hos Kulturen.
Tidens barnestjerner kan ikke undgå af blive præget af, at de lever i en tid, hvor det at blive kendt og optræde på en scene er idealet. Det mener Katrine Pedersen, ekstern lektor på Københavns Universitet og forfatter til flere bøger om digital kultur, bl.a. 'De digitalt udsatte' (2018), der bl.a. undersøger barnestjerner og børneskuespilleres vilkår i den digitale tidsalder.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417052/7d6c0685e4dad8943d7eebdf9c15b62fc19001daef91218a8878076c4023a0e3.mp3" type="audio/mpeg" length="82366731" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401052</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-max-pinlig-skuespiller-om-livet-som-boerneskuespiller-og-manglende-rettighedspenge-til-boern-11032401052</link>
      <title>'Max Pinlig'-skuespiller om livet som børneskuespiller og manglende rettighedspenge til børn</title>
      <description>Samuel Heller-Tved spillede Max i to sæsoner og tre spillefilm af 'Max Pinlig', og han er overrasket over, at der ikke er bedre vilkår for børneskuespillere her 12 år efter, at han spillede Max for sidste gang. Heller-Tved fortæller om, hvordan forholdene var dengang, men også om, hvordan tiden som børneskuespiller har påvirket ham som voksen.
Børneskuespillere er dårligere stillet end deres voksne kolleger, når det gælder rettighedspenge. Børneskuespillere har nemlig ingen overenskomst og får derfor som udgangspunkt ingen rettighedsfilm for de tv-serier og film, de medvirker i. Heller ikke selvom serien eller filmen bliver vist igen og igen. Thomas Magnussen er skuespiller og tidligere næstformand i Dansk Skuespillerforbund, og han mener, at rettighedspenge er vigtige for børneskuespillere. Så vigtige, at han forhandlede kontrakten for sin egen datter og de andre børneskuespillere, da datteren skulle medvirke i DR Ultra-serien 'Akavet' tilbage i 2020. Rettigheder var nemlig slet ikke en del af kontrakten i udgangspunktet.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401052/1be62afef61e509768b927d34c9bb4c540e19e14d2a2bb87d1c5319edf4745fe.mp3" type="audio/mpeg" length="82405315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417051</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-pilou-asbaeks-kamp-for-boernene-og-noegenbilleder-af-taylor-swift-11032417051</link>
      <title>Pilou Asbæks kamp for børnene og nøgenbilleder af Taylor Swift</title>
      <description>Skuespiller Pilou Asbæk har ikke selv spillet skuespil som barn. Men i filmen 'Når befrielsen kommer' fra sidste år skulle han spille tæt sammen med 11-årige Lasse Peter Larsen. Pilou Asbæk kastede sig ind i kampen for at forbedre børneskuespilleres vilkår efter en samtale med Pelle Hvenegaard, der selv var på skærmen som barn. 
De seneste dage har falske nøgenbilleder af den amerikanske sanger Taylor Swift floreret på internettet. Billederne er såkaldte deepfakes - manipulerede, fremstillede billeder, der er skabt gennem kunstig intelligens. Ét af nøgenbillederne blev set mere end 47 millioner gange, før det blev fjernet. Og nu har X blokeret, at man helt generelt kan søge efter Taylor Swift på det sociale medie. Vi ser nærmere på, hvordan det kan ske - og hvad det siger om vores forhold til kendte mennesker i dag.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417051/733451c8af2eb2abcae81f3cce5b8e06dd0e5aae7d70d34904e6fab1ad2f5e1f.mp3" type="audio/mpeg" length="82371343" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401051</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-boerneskuespillernes-daarlige-arbejdsforhold-11032401051</link>
      <title>Børneskuespillernes dårlige arbejdsforhold</title>
      <description>I Danmark er det ulovligt for børn under 13 år at arbejde, men i underholdningsbranchen er det muligt at gøre undtagelser. Dog har børnene hverken fagforening eller overenskomst. DR Nyheder og Kulturen har været i kontakt med over 60 personer i den danske film- og tv-branche. Sammen tegner de et billede af et miljø, hvor utrygge arbejdsforhold og hårdt arbejdspres har været definerende for flere børneskuespillere. Vi dykker ned i sagen.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401051/f9f7ac412b4d58200b6b8f36cce241598b51d05097d0b48662c8c8dcef9b1b8f.mp3" type="audio/mpeg" length="82364431" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417044</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-far-rollen-endevendes-i-ny-bog-og-russisk-tv-serie-er-et-uvelkomment-hit-i-ukraine-11032417044</link>
      <title>Far-rollen endevendes i ny bog og russisk tv-serie er et uvelkomment hit i Ukraine</title>
      <description>Den moderne far skal SLET ikke være som sin egen far. Men hvad skal han så være? Forfatter til en ny bog søger efter den nye far-rolle, og vi vender rollen med ham. Og så dykker vi i dag ned i en populær russisk tv-serie. Og det overraskende er, at den også er ret populær i Ukraine. Så meget, at en pæn del af befolkningen trodser myndighedernes opfordringer om ikke at se den. Hvad kan serien, der taer fat i opbrudstiden, da Sovjetunionen faldt som nation.
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417044/3bf32e84e85855a02efb4f70b0af2b992c0fef1182af5a478a962265460eca18.mp3" type="audio/mpeg" length="82364425" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401044</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-eurovision-pressemoede-med-demonstration-og-boney-m-s-far-er-doed-11032401044</link>
      <title>Eurovision-pressemøde med demonstration og Boney M's far er død</title>
      <description>Da DR i formiddags holdt pressemøde om det kommende melodi grand prix, var der demonstration udenfor. Her opfordrede demonstranterne til at boykotte Eurovision i Malmø, som den danske vinder skal deltage i. I Island har opfordringer til boykot ført til, at landet nu overvejer, hvor vidt landet skal deltage. Kan noget lignende ske i Danmark? Ophavsmanden til Boney M, Milli Vanilli og i øvrigt kongen af genren eurodisco er død. Frank Farian blev 82 år. Vi tegner et portræt af tyskeren, der blev en kulturel verdensmand. 
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401044/b9ca92b6ef102c79c93410a71c73739426bed226517e2b404cb3ef3bb1d9007e.mp3" type="audio/mpeg" length="82362121" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-skabelsen-af-talent-og-thomas-korsgaards-besaettelse-af-lokalsamfundet-11032417043</link>
      <title>Skabelsen af talent og Thomas Korsgaards besættelse af lokalsamfundet</title>
      <description>Mange følger i de her dage håndboldtalenterne på mændenes EM-hold, og én af dem der fascinerer er målmand Emil Nielsen, som har haft en særlig vej til toppen. Kulturen ser i dag på, hvad talent er for en størrelse, og på hvordan man opdager og forvalter det. Det gør vi sammen med tidligere landstræner for kvinder og mænd, Ulrik Wilbek, tidligere landsholdsspiller Rikke Hørlykke, og Kristoffer Henriksen, der som professor i sportspsykologi og forfatter til en bog om talentudvikling, kan flytte talentsnakken ud af håndboldhallen og ind i alle mulige typer af sportsgrene.
I en ny novellesamling sætter forfatter Thomas Korsgaard fokus på det lille lokalsamfund, hvor alle kender alle - på godt og ondt, og det er langt fra første gang, at Korsgaards fortællinger foregår i et lille lokalsamfund, der er langt væk fra alt, og hvor der ikke er særlig højt til loftet. Vi har talt med Thomas Korsgaard om, hvorfor han bliver ved med at vende tilbage til det lille lokalsamfund i sin litteratur.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417043/421690549d5c0ded25aef634571b7407f7a9ee0986ae98ba9833d5ddfc0de6c9.mp3" type="audio/mpeg" length="82370189" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dansk-kinesisk-film-paa-sundance-og-generation-z-11032401043</link>
      <title>Dansk-kinesisk film på Sundance og generation Z</title>
      <description>Selvom der i Kinas politiske top er et ønske om, at kinesiske kvinder skal føde 2,1 børn i gennemsnit, så føder de i snit 1,2. I den kinesiske middelklasse betyder det, at der er meget stor opmærksomhed på familiens ene barn, og det er omdrejningspunktet i den dansk-kinesiske film 'Brief History of a Family'. Her er den kinesiske instruktør Jiajie Lin gået sammen med den danske producent Rikke Tambo om at skabe et thriller-drama fra middelklassen i Kina. Tambo fortæller om, hvordan hun kom ombord på den kinesiske film, som lige er blevet vist på den amerikanske filmfestival Sundance.
Generation Z, unge født ml. 1995 og 2010, er blevet kaldt mange ting - bl.a. dovne og sarte snefug. I det hele taget ses de ofte som en generation, der har hovedet oppe i egen røv. Men nu får generationen en kærlighedserklæring. En hel bog til alle os, der skal lære at forstå dem og gerne vil hjælpe dem med at redde den verden, vi lever sammen i. Vi får besøg af forfatter og sociolog Emilia van Hauen.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401043/e3344059f0e928f57790d60e7e4e87b3f2402a5161bfebd21e2c71e5b92349a8.mp3" type="audio/mpeg" length="82269962" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417042</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-danske-oscarhaab-og-kongeord-som-samleobjekt-11032417042</link>
      <title>Danske Oscarhåb og Kongeord som samleobjekt</title>
      <description>De nominerede til verdens største filmprisen bliver annonceret i dag. Der er flere danskere, der har mulighed for at løbe med en Oscarnominering. Kulturen følger med, når de nominerede offentliggøres og følger op med reaktioner.
Samme dag, som Kong Frederiks Kongeord blev udgivet, blev de første 25.000 udgivelser udsolgt fra forlaget. Efterspørgslen var enorm og udbuddet ikke lige så enormt. Derfor har man efterfølgende kunne se, hvordan Kongeord er blevet sar til salg på blandt andet Den Blå Avis - og endda for højere beløb end udsalgsprisen. Kongeord er gået fra bare at være en bog til at være et samleobjekt. Vi ser nærmere på, hvad der gør bøger til mere end bare forbrugsobjekter.
Værter: Chris Pedersen &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417042/a825485346d2bd8cd5cfc904360f40d7035eff5f2a579ff44ef04e67e4d7029e.mp3" type="audio/mpeg" length="82369036" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401042</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-krigens-seksuelle-vold-og-chatgpts-litteraere-kvaliteter-11032401042</link>
      <title>Krigens seksuelle vold &amp; ChatGPTs litterære kvaliteter</title>
      <description>FN har indledt en undersøgelse af, hvorvidt Hamas, under angrebet den 7. oktober, gjorde systematisk brug af. Men voldtægt og seksuel vold under krig er langt fra et nyt fænomen - faktisk har det været en del af krig i årtusinder. Vi ser nærmere på, hvorfor det er sådan, og hvordan seksuelle angreb påvirker en kultur og et samfund langt ud i fremtiden.
En af Japans mest prestigefyldte priser er blevet uddelt - og netop årets uddeling har vakt global opsigt. Vinderen af prisen, forfatter Rie Kudan, har nemlig fortalt, at hun har brugt ChatGPT til at skrive den bog, der skaffede hende prisen. Vi dykker ned i ChatGPTs litterære kvaliteter og taler om, hvor meget menneske der skal til for at skrive et litterært mesterværk.
Værter: Chris Pedersen &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401042/31e7f55e311a5bd9c6e6c1b8cde42b7191012a3b407bb3d469d8fb8613ce6da1.mp3" type="audio/mpeg" length="82366730" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417041</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nordjylland-i-litteraturen-og-politiserier-paavirker-vores-syn-paa-politiet-11032417041</link>
      <title>Nordjylland i litteraturen og politiserier påvirker vores syn på politiet</title>
      <description>Siden midten af 1800-tallet er et påfaldende stort antal forfattere vokset op i Nordjylland. Bogen Toppen af Danmark har samlet mere end 30 forfattere, der hver fortæller deres individuelle version af den nordjyske kulturhistorie. Én af dem er Hanne-Vibeke Holst, og hun gæster Kulturens studie sammen med én af bogens tre forfattere, Johannes Riis.
Ifølge DR Nyheder er seks betjente fra Københavns Politi blevet sigtet og mistænkt for groft tyveri, embedsmisbrug og narkokriminalitet. Flere kilder fortæller, at betjentene skulle have kommunikeret over en Snapchat-gruppe med navnet WOTC - en forkortelse af politiserien We Own This City fra 2022. Men hvordan påvirker tv-serier, der beskæftiger sig med politiet, vores syn på Danmarks udøvende magt? Vi spørger en kriminolog og museumslederen for Politimuseet i København.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417041/9a12fe5e3aa56b74e70887e51e4fb6a6c1ceb7a51292363185f5a751b381c517.mp3" type="audio/mpeg" length="82353479" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401041</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-konspirationskultur-om-world-economic-forum-og-kan-man-saelge-kulturarv-11032401041</link>
      <title>Konspirationskultur om World Economic Forum, og kan man sælge kulturarv?</title>
      <description>I den eksklusive schweiziske bjergby Davos løb årets World Economic Forum af stablen i sidste uge. Her mødtes Oscar-vindere med oliechefer, tech-iværksættere, regeringsledere og popstjerner. Men hvad er det her for et sted? Og hvad er det ved WEF, der gør forummet til en central for spekulationer og konspirationsteorier?
Det norske kulturministerium har besluttet, at tre antikke, afghanske mønter skal sættes til salg på en åben auktion. Kulturhistorisk Museum i Norge er uenig i den beslutning. De argumenterer for, at mønterne ikke bør sættes til salg, fordi de kan betragtes som kulturarv. Vi taler med en samlingschef ved Nationalmuseet om traditionerne for at sælge kulturarv. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401041/c27ea110fc683291786f95725a6aa849f2b864b4adc8e65bbac384e850050081.mp3" type="audio/mpeg" length="82338506" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417034</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-instruktoer-udelukker-anmeldere-og-charlotte-rowans-kunstneriske-forbillede-11032417034</link>
      <title>Instruktør udelukker anmeldere og Charlotte Rowans kunstneriske forbillede</title>
      <description>Sceneinstruktør Niels Erling skriver på sociale medier, at de i forbindelse med premieren på PAMELA på teater Sort/Hvid i København har besluttet at udvælge, hvilke medier, som - i deres optik - leverer "velskreven og relevante stykker kritik". Beslutningen skal ses som et opgør med, at al omtale i sig selv skulle være relevant og interessant.
Nytårsaften tonede DR Pigekoret frem i en helt ny stil, der bød på ny koreografi og en pigekors-udgave af GULDIMUND. Foran pigekoret stod deres nye dirigent, Charlotte Rowan. Rowan kommer oprindeligt fra England, hvor hun tidligt tog hul på en professionel karriere som både sanger, organist og dirigent. Vi spørger Charlotte Rowan, hvem hendes kunstneriske forbillede er.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417034/546613f7b37f11054a0e5270fcc6ed0c82ac3539d1210700dcfc080821facf70.mp3" type="audio/mpeg" length="82375942" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401034</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-opraab-i-den-sydkoreanske-underholdningsbranche-og-poor-things-11032401034</link>
      <title>Opråb i den sydkoreanske underholdningsbranche og 'Poor Things'</title>
      <description>Sydkoreas politi, medier og befolkning skal respektere kendissers privatliv, lyder det fra 2000 personer fra den sydkoreanske underholdningsbranche, som nu siger fra over for presset fra det omgivende samfund. Det sker efter, at en af landets største stjerner, Lee Sun-kyun, begik selvmord i december efter at være blevet anklaget for at tage stoffer. Signe Lilja, kandidat i Moderne Kulturformidling og formidler af koreansk popkultur, er med om den sydkoreanske underholdningsbranche og mulighederne for at ændre på vilkårene for de sydkoreanske stjerner.
Yorgos Lanthimos' 'Poor Things' er blevet kaldt et ekko fra Mary Shelleys 'Frankenstein'. Derfor har vi sendt Kenneth Bøgh Andersen, der har skrevet 'Frankenstein forfra' i biografen for at se den anmelderroste film.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401034/a851bea5473c8509b4986875e83912098a99258663260aabca239523e37179d0.mp3" type="audio/mpeg" length="82382279" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kunstnerens-ord-i-bog-11032417033</link>
      <title>Kunstnerens ord i bog</title>
      <description>Den københavnske street artist Spyo er virkelig velkendt i København. Ikke som person, men hans slogans og udsagn er malet på hundredevis af mure og gavle rundt i byen. Nu udkommer en bog med hans værker, så vi taler med Spyo og forfatteren om at være en kunstner på kanten af det tilladelige. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417033/a32c5b2c6d2ecb6fad3ef5fb388c3581ace43fe13d18a759c002edfa803996c7.mp3" type="audio/mpeg" length="82355215" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kongens-ord-i-bog-11032401033</link>
      <title>Kongens ord i bog</title>
      <description>I dag - og i øvrigt ud af det blå - udkommer bogen 'Kongens Ord'. Forfatter Jens Andersen har interviewet og skrevet og den danske presse er på den anden ende. Også os! Så vi har både været i boghandlen, da første læs bøger kom ind ad døren, og vi har haft turbolæsningen i gang, så vi kan tale om, hvad kongen siger bogen.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401033/e2e3e227f7c8df16dacc499e8a1dda0d4b399c505cedc6bd13bdd0f0a632c157.mp3" type="audio/mpeg" length="82354632" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417032</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kritik-af-advokatundersoegelsen-paa-det-kgl-teater-og-ligestillingens-frontkaempere-11032417032</link>
      <title>Kritik af advokatundersøgelsen på Det Kgl. Teater &amp; ligestillingens frontkæmpere</title>
      <description>I efteråret sidste år skrev Politiken en række afslørende artikler om Det Kgl. Teaters Balletskole. Avisens afdækning har ført til, at Det Kgl. Teater har bestilt en advokatundersøgelse af forholdene på skolen. Men nu får Det Kgl. Teater kritik af en række kulturordførere, fordi Det Kgl. Teater ikke kontakter tidligere elever om undersøgelsen. Vi ser nærmere på sagen.
Kunstneren, Maria Torp, har mødt og portrættet tolv af verdens vigtigste forkæmpere for lige rettigheder. I mødet med de mange aktivisterne, er Maria Torp blevet konfronteret med vold mod kvinder, omskæring, barnebrude og retten til fri abort. Kulturen har talt med kunstneren i anledning af hendes nye udstilling.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417032/b36588499041bcda0a3fea8f6c3c50d4301e04965f51b5e10661a3382f7ddb3f.mp3" type="audio/mpeg" length="82274578" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401032</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-yemens-kulturelle-kampe-og-dyrkelsen-af-fortiden-i-fiktionen-11032401032</link>
      <title>Yemens kulturelle kampe &amp; dyrkelsen af fortiden i fiktionen</title>
      <description>Det Røde Hav er et konfliktfyldt farvand. Siden november har den yeminitiske Houthi-bevægelse angrebet den internationale skibsfart i protest mod krigen mellem Israel og Hamas. Så sent som i går aftes blev et containerskib ramt af et missil. Vi ser nærmere på Yemens kulturelle kampe, og hvad det egentlig er, houthierne drømmer om.
Gennem 6 sæsoner af The Crown har vi fået serveret det britiske kongehus' gøren og laden gennem Elisabeth den 2.'s tid som dronning. Herhjemme har DR lige afsluttet 2. sæson af Carmen Curlers, mens serien om Anker Jørgensen kører af sted på TV2. De historiskfunderede serier løber over skærmen, udkommer adskillige historiske romaner. Vi dykker ned i, hvad dragning af fortiden i fiktionen fortæller om vores tidsånd. 
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401032/f55b52a61d9f99b008e572e0b50423812d2a14111877f0dc85af0b66d0c671d2.mp3" type="audio/mpeg" length="82363277" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417031</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kong-frederiks-shamballa-armbaand-og-danskernes-laesevaner-11032417031</link>
      <title>Kong Frederiks shamballa-armbånd og danskernes læsevaner</title>
      <description>Da Kong Frederik søndag vinkede fra balkonen på Christiansborg kom et shamballa-armbånd til syne på hans håndled. Vi ser på, hvilken symbolik, man kan tilskrive armbåndet og på, hvordan kongehuset tidligere har kommunikeret gennem smykker. Det gør vi med Nina Hald, smykkeskribent og forfatter til flere bøger om smykker og Thomas Thulstrup fra Kongernes Samling.
Danske læsere brugte mere tid i litteraturens verden sidste år sammenlignet med tidligere. Det viser Saxos årlige rapport over danskernes læservaner. Saxo mener, at man kan tale om "streamingens triumf", fordi 58 procent af de mere end 12.000 adspurgte læsere definerer sig selv som bogstreamere.  Vi ser tallene med Mads Rosendahl Thomsen, professor i litteraturhistorie ved Aarhus Universitet og forperson for Kulturministeriets Bogpanel.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417031/62ba97d8cebbff15dcb0ab9c1b898a88ec21e7fddf541b0e841a3b986454d5b9.mp3" type="audio/mpeg" length="82371344" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401031</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-gud-bevare-den-nye-mellemleder-og-kongehuset-som-kulturel-magtinstitution-11032401031</link>
      <title>Gud bevare den nye mellemleder og kongehuset som kulturel magtinstitution</title>
      <description>Så skete det. Tusindvis af mennesker overværede tronskiftet i går, alle medier gik amok og enhver tænkelig og utænkelig vinkel blev vendt og drejet. Men har vi får en konge, der i virkeligheden er en slags mellemleder, en dansk suveræn, der bare opfører sig som en lidt mere velbetalt undersåt. Det må man forstå, når man læser et åbent brev til Kong Frederik i Information. Vi taler med forfatteren bag.
Kongehusets ceremonier og symboler indeholder en vigtig form for symbolsk magt og kapital. Den kan deltagere ved gallamiddage, tafler eller jagter kan bruge til at bekræfte hinanden i, at de tilhører en særligt udvalgt skare. Dermed indvier kongehuset eliten og udpeger samfundets støtter, mener magteliteforsker Christoph Houmann Ellersgaard. Vi ser på kongehuset som kulturel magtinstitution sammen med Ellersgaard.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401031/0925c0eaba7fd2c098ac69f6ff2a22b7ebe7c43a5ef96ef06f8fecf484af555d.mp3" type="audio/mpeg" length="82365581" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417024</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-syntetiske-nyhedsvaerter-og-vores-syn-paa-handicappede-11032417024</link>
      <title>Syntetiske nyhedsværter og vores syn på handicappede</title>
      <description>Channel 1 er navnet på en ny nyhedskanal, hvor alle værter og journalister er skabt af AI. Og de ligner altså virkelig godt rigtige mennesker, som de toner frem på skærmen. Men hvad gør det ved vores opfattelse af afsenderen og af facts vs. fake news. Vi har kigget på den nye kanal.
TV-værten Tina Müller brød i tårer, da årets parasports-pris blev uddelt til cykelrytter Emma Lund ved årets sports-gallashow. Og Sørine Gotfredsen syntes, at det var alt for meget i en klumme i Kristeligt Dagblad. Men hvad er fint, fjollet eller for meget, når det gælder vores opfattelse af - og omgang med - handicappede. 
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417024/03f188b444a5af994f788b35ce63721f369356f20cd9f80c0b549d3f3776e5eb.mp3" type="audio/mpeg" length="82352336" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401024</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-pigedynamikker-og-kulturkampen-om-det-hvide-hus-11032401024</link>
      <title>Pigedynamikker og kulturkampen om Det hvide Hus</title>
      <description>I er der premiere på filmen 'Mean Girls The Musical' - et musikalsk remake af den 20 år gamle chick-flick-klassiker om venindeskab, om at passe ind i gruppen - og om mobning. Men det er ikke den samme film, siger de. Og det er ikke (helt) den samme virkelighed for teenagere i dag. Vi ser på den friske film med friske teenageøjne - suppleret af mobbeforkser, der netop kan fortælle om, hvordan dynamikkerne har ændret sig. 
Og så skyder vi den amerikanske valgkamp i gang ved at se på, hvordan kandidater bruger musik, videoer og slogans for at få overhånden. Vi ser både på de historiske højdepunkter - og den valgkamp, der er ved at rulle i gang for alvor.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401024/7463d65ec2b0913211fea308e60ca9cc32e4d7e8ff4d6546c3c5d81e2f79116d.mp3" type="audio/mpeg" length="81768831" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-danske-kunstnere-reagerer-paa-muligt-misbrug-og-lyden-af-doed-11032417023</link>
      <title>Danske kunstnere reagerer på muligt misbrug &amp; lyden af død</title>
      <description>Kulturen har kunne afdække at flere danske kunstnere optræder på en liste over, kunstnere der angiveligt er blevet brugt til at træne AI-billedgeneratoren Midjourney. I dag taler vi med nogle af de kunstnere, der optræder på listen.
Hvordan ser en hverdag ud når fars arbejde går ud på at slå 100.000-vis af mennesker ihjel - lige på den anden side af havemuren - i koncentrationslejren Auschwitz under anden verdenskrig? Det får man et visuelt og anderledes bud på i filmen The Zone of Interest. Vi ser på grusomheder og ondskaben vi lever midt i.
Værter: Jesper Dein og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417023/cdfc978c0b1fa0e4e6823e364b7b6c9e6a3d7ca0ce095ffae4ae703a08a98a50.mp3" type="audio/mpeg" length="82378251" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-haandboldens-poesi-og-loebets-tidsalder-11032401023</link>
      <title>Håndboldens poesi &amp; løbets tidsalder</title>
      <description>Harpiks, hopskud og hvinende gummisåler. I dag starter europamesterskabet i herrehåndbold. For mange rimer håndbold på provins, Volbeat og klappepølser - men hvorfor egentlig? Vi ser nærmere på, hvordan historien har formet håndboldens fankultur, og så skal vi udfolde håndboldens poetiske potentiale. 
Vi bliver i sportens tegn og tager på løbetur. Copenhagen Marathon har nemlig meldt alt udsolgt for første gang nogensinde. Løb er i sandhed en landeplage. Men hvad fortæller begejstringen for løb om os, som moderne individer, og hvad er det egentlig vi løber fra?
Værter: Jesper Dein og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401023/0995d96039c440ab1f4720b5a28f3d7f17f10a25aca18d2c15bbedb9cf419e32.mp3" type="audio/mpeg" length="82382283" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417022</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-hvordan-imiterer-man-et-menneske-og-hvordan-smager-hundekoed-11032417022</link>
      <title>Hvordan imiterer man et menneske og hvordan smager hundekød?</title>
      <description>I år åbner den Danske Filmskole op for produktions-design uddannelsen, hvor man lærer at fortælle gennem kulisser. Men hvordan fortæller man et menneske og dets psykologi gennem en kulisse?
Der er sket store ting i Sydkorea i dag, hvor en netop vedtaget lovgivning tager et opgør med en flere hundrede år gammel tradition. Det er en lov, der laver om på, hvad koreanerne må lægge på tallerkenerne. For nu er det slut med hundekød. Både salg og indtag.
Og det er særligt spændende med Sydkorea, som er et land i rivende økonomisk udvikling - de er verdens 10. største økonomi. Og samtidig med, at Sydkorea spytter K-pop og dramaserier ud i stride strømmer, er landet på den anden side også selv under stor indflydelse fra den globale verden i de her år. Og mon ikke hundekøds-forbuddet er en brik i dét?
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417022/d96cfb0561806baa627006fc1f7312576ca2c6e787165d10b2bc79f29470faa2.mp3" type="audio/mpeg" length="82373641" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401022</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-er-ny-serie-om-anker-joergensen-propaganda-og-bliver-danske-billedkunstnere-misbrugt-af-ai-11032401022</link>
      <title>Er ny serie om Anker Jørgensen propaganda og bliver danske billedkunstnere misbrugt af AI?</title>
      <description>Serien "Anker", der er instrueret af fotograf Bo Tengberg, der er gift med vores nuværende statsminister Mette Frederiksen, har været udsat for en del kritik for både produktionen og af dens skildring af Anker Jørgensen. Men hvad er det egentlig for et billede, man får af Anker Jørgensen: er det historisk korrekt og hvad kan vi lære den turbulente periode i dansk politik som 1970'erne var?
Hvis du finder på en kort tekst og skriver det ind i den kunstige intelligens Midjourney, så kan den designe et billede ud fra din tekst.
Teknologien er populær og bruges allerede som almindelig praksis inden for billedgenerering i mange forskellige jobs. Men MIDJOURNEY bliver også - ligesom andre kunstige intelligenser - kritiseret for at udnytte og kopiere kunstneres arbejde.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401022/77d9dcf3d2189f6bacd582e5cb82dbe3615f9ef58cd0000f3249b6149e813749.mp3" type="audio/mpeg" length="82388040" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-fascinationen-af-atomkrig-og-red-barnets-stoettesang-11032417021</link>
      <title>Fascinationen af atomkrig og Red Barnets støttesang</title>
      <description>Christopher Nolans nyeste storfilm 'Oppenheimer' blev den største vinder ved det netop afholdte Golden Globes. Oppenheimer handler om den amerikanske fysiker J. Robert Oppenheimer, der blev kendt som atombombens fader. Atomkrigen er også i fokus i en kommende dansk bog, der hedder 'Hvis (Atom)krigen kommer' af Ulla Varnke Sand Egeskov og Bodil Frandsen, der begge er inspektører ved det meget populære koldskrigsmuseum REGAN Vest. Men hvorfor er vi så fascinerede af atomkrig? Rasmus Dahlberg, lektor ved Forsvarsakademiet og katastrofehistoriker, forklarer, hvad der er gennemgående for de perioder, hvor vi dyrker katastrofefortællingerne.
Red Barnet har lavet en støttesang med et enkelt budskab - alle børn har ret til liv. Men giver det overhovedet mening at lave en støttesang i 2024? Kan man tjene penge på at lægge en sang ud til streaming og hvilke risici er der ved at lave en støttesang, når genren tidligere har været udskældt? Rasmus Rex Pedersen, forsker i streaming på Institut for Kommunikation og Humanistisk Videnskab på Roskilde Universitet, Anne Vestergaard, lektor i kommunikation og CSR på Copenhagen Business School og Johanne Schmidt-Nielsen, direktør i Red Barnet vender støttesangens muligheder og faldgruber.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417021/86dc7eebac0cf41ee66d88f8f24ed31c23eb48b40f4bfccd696da71471b62adc.mp3" type="audio/mpeg" length="82381128" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-museerne-var-velbesoegte-i-2023-og-bronte-soestrenes-betydning-11032401021</link>
      <title>Museerne var velbesøgte i 2023 og Brontë-søstrenes betydning</title>
      <description>Generelt kan landets store museer se tilbage på et velbesøgt år 2023, hvor det endda blev til et par eftertrykkelige rekorder. Blandt andet på Statens Museum for Kunst (SMK), som med et succesrigt 2023 har fortsat takterne fra året før, hvor museet også satte besøgsrekord. Det skriver Kulturmonitor, der har samlet besøgstallene fra landets største museer. Vi ser på tallene med Jane Mylenberg, debattør, stifter af Mylenberg Consulting og tidligere museumsdirektør på Kommunikationsmuseet ENIGMA.
De tre engelske forfattersøstre Charlotte, Anne og Emily Brontë, der bl.a. står bag romanerne Jane Eyre, Stormfulde højder og Fruen til Wildfell Hall, blev født i et rækkehus i det nordlige England i begyndelsen af 1800-tallet. Siden flyttede familien, og huset blev solgt, men nu har en gruppe dedikerede Brontë-fans indsamlet penge til at renovere og genåbne søstrenes fødehjem i Yorkshire. Men hvorfor taler vi stadig om Brontë-søstrene 200 år efter, de blev født, og hvilken indflydelse har de haft på den engelske litteraturhistorie og litteraturtradition? Litteraturformidler og cand.mag. i Dansk, Engelsk og Teatervidenskab, Lise Lotte Frederiksen, har et bud.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401021/516587f006113af5a795fbfe11c577381c7ea1d81dd7b11a369b15f8d21a234c.mp3" type="audio/mpeg" length="82390348" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-lukningen-af-st-croix-avis-og-voldtaegt-i-cyberspace-11032417014</link>
      <title>Lukningen af St. Croix Avis &amp; voldtægt i cyberspace</title>
      <description>Det er ikke kun herhjemme, at lokalaviserne oplever tilbagegang. Et stykke caribisk avishistorie med danske aner forsvinder nemlig, når St. Croix Avis om lidt drejer nøglen om. Avisen var nemlig engang de danske myndigheders avis, dengang de amerikanske Jomfruøer var kendt som de Dansk-vestindiske øer. Vi slår op i avisen, og ser hvad den kan fortælle os om den danske kolonihistorie.
Det kræver ikke andet end et par "virtual reality"-briller, før du kan blive transporteret til metaversets digitale verden. En verden som potentielt kan blive en større del af vores alles levede liv. Men alt er langt fra fryd og gammen i metaverset. Det britiske politi efterforsker lige nu et seksuelt overgreb begået mod en mindreårig piges avatar i cyberspace. Vi ser nærmere på, hvilket etisk regelsæt, der gælder for avatarer i den digitale verden.
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417014/e9d08f411b5ac6a890ee37c5afe1a54a610da97613a40bf85a72ac0a8f0e6eec.mp3" type="audio/mpeg" length="82390344" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-mobilspillet-som-kunstform-og-afrikansk-fodbold-i-krise-11032401014</link>
      <title>Mobilspillet som kunstform &amp; afrikansk fodbold i krise</title>
      <description>Næsten tre milliarder mennesker på verdensplan spiller mobilspil. Mobiltelefonen er den platform, der genererer suverænt flest penge i hele spilindustrien. Men hvorfor anerkender vi ikke mobilspil i lige så høj grad som andre kulturprodukter, når de nu er så populære verden over? Det undersøger vi med en gæst, der kalder mobilspil det 21. århundredes kunstform.
Med glidende tacklinger, vristspark og jubelscener vil de afrikanske lande dyste om at kunne kalde sig kontinentets bedste fodboldnation. I næste uge begynder fodboldslutrunden: African Cup of Nations. Vi ser nærmere på den krise, som afrikansk fodbold står i, og hvad krisen fortæller om forholdet mellem Afrika og Europa. 
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401014/bbec3a4e889dfe2f40688d602971ebcfe4afa009026007687a36f67d37036590.mp3" type="audio/mpeg" length="82377101" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-magasinet-uddoer-og-macron-elsker-vin-11032417013</link>
      <title>Magasinet uddør og Macron elsker vin</title>
      <description>Magasiner på glittet papir lukker på stribe - nogle lever videre som webmagasiner - men vi får færre og færre trykte magasiner at vælge mellem. I dag ser vi på, hvor slemt det faktisk står til - og så tager vi et smut ned ad memory lane og taler med en af bagmændene bag 90'ernes sjove Schäfer-magasin.
Og så har Macron grundigt punkteret de franske myndigheders planer om at lave kampagner for alkoholfri januar. Han vil i hvert fald drikke sin daglige glas til frokost og aften, har han sagt - og givet nul kroner til kampagnerne. Franskmænd og deres forhold til vin altså...vi hiver proppen af problemet.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417013/92cea73103ffe63c0b1fd4f9b67ee7ab2594e3121463f826c2e0bbb20b83a7dc.mp3" type="audio/mpeg" length="82365580" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dronninger-i-kulissen-og-disney-figurer-i-gyserfilm-11032401013</link>
      <title>Dronninger i kulissen og Disney-figurer i gyserfilm</title>
      <description>Når dronning Margrethe 14. januar abdicerer, bliver hun eks-regent. Og ser vi tilbage i danmarkshistorien, har en lang række markante dronninger spøgt i kulissen længe efter, at et nyt kongepar har sat sig til rette på tronen. Vi har set på fire af danmarkshistoriens markante dronninger, som har haft stor betydning, selvom nye folk har taget over som regenter.
Disneys eneret til den tidlige Mickey Mouse- figur udløb ved årsskiftet, og der går ikke mere end vel et par måneder, før gyserfilmen 'Mickey's Mouse Trap' kommer i biograferne. Og om lidt kommer såmænd også Peter Plys-gyserfilm nummer 2. Vi ser på de nye film og spørger det rungende: 'Hvorfor?'
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401013/6be8fc469f6a444aab0533fe648787ef3dff22e92298bc66f5326f843e259917.mp3" type="audio/mpeg" length="82363851" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-dronningen-og-kulturen-11032417012</link>
      <title>Dronningen og kulturen</title>
      <description>Dronning Margrethe har altid været kendt for sit tætte forhold til kulturen. Både som ihærdig publikum men også med egne bidrag, hvilket er nok så usædvanligt. Så hvad efterlader dronningen, når hun abdicerer? Vil det rykke rundt på nogle klodser i kulturlivet? 
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417012/7d93904a2d06460ebb64d79c558de5d1341da942b5bc4ce551b20c577334ca7c.mp3" type="audio/mpeg" length="82373072" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kongen-og-kulturen-11032401012</link>
      <title>Kongen og kulturen</title>
      <description>Den 14. januar får Danmark en konge, der har et noget andet syn på kultur end sin abdicerende mor. Vi sætter fokus på den kommende konges kulturvaner og kommer i den forbindelse omkring både sport, rockmusik og billedkunst.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401012/df480022f66f72eafa95802e2ff35f47953e788f3e447fac06e317a233681fc2.mp3" type="audio/mpeg" length="80925004" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317524</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kulturkampene-i-2023-og-theis-oerntofts-kulturaar-11032317524</link>
      <title>Kulturkampene i 2023 og Theis Ørntofts kulturår</title>
      <description>Hvad har vi sukket dybt over, og hvad har skilt os ad eller givet samling på tropperne? Vi ser på årets kulturkampe sammen med kulturjournalisterne Mathias Sindberg fra Information og Birgitte Borup fra Berlingske.
Endnu et år synger på sidste vers, men hvad er det for et kulturår, vi siger farvel til? Det spørger Kulturen en aktuel kulturpersonlighed om - i dag forfatter Theis Ørntoft.
Vært: Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317524/617e23ae917361f4ba7d0041157e295d39d0d54a5aa5d022ad304ed237cf3c5f.mp3" type="audio/mpeg" length="82383434" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301524</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-sofie-lassen-kahlke-11032301524</link>
      <title>Sofie Lassen-Kahlke</title>
      <description>Dagens julegæst er skuespiller og nyudklækket krimiforfatter, Sofie Lassen-Kahlke, som fortæller om krigens indflydelse på hverdagen, om den kollektive begejstring for dansk sportstriumf og om at udskifte sit kreative udtryk. I skuespillet oplever Sofie at være en del af et hold og et større samarbejde, mens hun i sin forfattergerning er nærmest alene. Så for Sofie Lassen-Kahlke har 2023 været lidt af et solo-år, mens tre børn samtidig har higet efter hendes opmærksomhed.
Vært: Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301524/2fd07d72446bbbfc5c86972a138c4b6200628bd576cdcc4e752176a5b8c1db56.mp3" type="audio/mpeg" length="81526919" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317523</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-2023-for-kulturliv-og-hjemloese-11032317523</link>
      <title>2023 for kulturliv og hjemløse</title>
      <description>I denne time ser vi tilbage på noget af det, 2023 bragte med sig. Sammen med KULTURJOURNALIST Lærke Kløvedal ser vi tilbage på kulturåret i Danmark - og så får vi besøg af en af gadens fugle - en hjemløs, der fortæller om, hvordan man bruger kultur til både at blive underholdt og holde sig varm, når man lever uden et fast hjem. 
Vært: Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317523/c6896940c42ca532787dd7c1e318529f8eb23771f2b93e8f577fc48f6edc80e8.mp3" type="audio/mpeg" length="82368461" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301523</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-guldimund-11032301523</link>
      <title>Guldimund</title>
      <description>Han har vundet både lytterpriser og anmelderros. Asger Nordtorp Petersen - med kunstnernavnet GULDIMUND har haft det vildeste 2023 - med udsolgte koncerter, fuld fart på kærlighedslivet og skabelsen af det "svære" 2. album efter en larmende succesfuld debut. 
Denne time er fyldt med Guldimund hvor vi ser nærmere på året der gik - og ikke mindst det der kommer...
Vært: Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301523/06ef6f709a76cb5c731c4811b240361711fc550b448467c785c52d9af4a0afb1.mp3" type="audio/mpeg" length="81686459" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317514</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kunstnerkolonien-som-reality-og-virksomheders-rolle-i-traditioner-11032317514</link>
      <title>Kunstnerkolonien som reality og virksomheders rolle i traditioner</title>
      <description>Et af de seneste års mest overraskende reality-koncepter handler ikke om folk med hul i pengepungen eller ondt i hjertet. I stedet handler det om noget så overraskende som kunst. DR-serien "Kunstnerkolonien" er elsket for sine oneliners og kaotiske øjeblikke, og det fik os til at tænke på, hvad reality formatet kan og hvorfor genren også kan omfavne et kunstprogram. Marlene Weybøll, vært på podcasten Reality Tjek og mangeårig caster på bl.a. "Big Brother", "Love Island" og "Kongerne af Marielyst".
Virksomheder spiller aktivt en rolle i vores traditioner. Det gælder også i julen, og det er Tivolis julemarked et godt eksempel på. Vi ser på, hvordan de kommercielle interesseser, kommer til udtryk i traditionerne i Tivoli sammen med deres kommercielle direktør Niels Folmann og Caroline Nyvang, der er seniorforsker ved Det Kongelige Bibliotek.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317514/4fbe8c91728fcf60fcaa96d02aa6fbf5ebd680295c2e5fc52bcee2941c0f7f7a.mp3" type="audio/mpeg" length="82401288" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301514</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-uefa-mister-monopol-paa-fodbold-og-hvorfor-hedder-stormen-pia-11032301514</link>
      <title>UEFA mister monopol på fodbold og hvorfor hedder stormen Pia?</title>
      <description>I morges faldt der dom i en sag hos EU-domstolen, hvor det europæiske fodboldforbund, UEFA, og det internationale fodboldforbund, FIFA, er kendt skyldige i at have sat sig på et ulovligt monopol. Men hvad betyder monopolbruddet for vores fodboldkultur? 
I dag raser stormen Pia det danske land. Men hvorfor hedder den Pia? Og hvad gør det ved vores forhold til naturfænomener, at vi giver dem menneskenavne? Lyt med hvor vi blandt andet spørger Pia Kjærsgaard, hvordan det føles at dele navn med en storm.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301514/98fc49579dac7894cd44cb587152e7b708656febb305836f5b03fd24194e26f1.mp3" type="audio/mpeg" length="82380548" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-angreb-paa-den-russiske-litteratur-og-en-boelge-af-influencer-skandaler-11032317513</link>
      <title>Angreb på den russiske litteratur og en bølge af influencer-skandaler</title>
      <description>Rusland har tilføjet den populære russiske forfatter Boris Akunin til deres terrorliste. På sin egen hjemmeside kalder forfatteren det for en milepæl i forholdet mellem det russiske styre og de russiske forfattere. For Akunin sender situationen tankerne mod tiden i Sovjet og Den store udrensning.
Tre meget forskellige influencere fylder lige nu i mediebilledet: Elvira Pitzner, Ahmarni og Ruby Franke. De er hver især involveret i retssager i henholdsvis Dubai, Danmark og USA. Vi bruger de tre influencere til at undersøge deres rolle og magt i vores samfund i dag. 
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317513/f565e4ed889171d4ca110fc02454397ee89f987e8d02040d6f7f1d3446cb9513.mp3" type="audio/mpeg" length="82370190" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-ballettens-syge-system-og-en-verden-uden-tiktok-11032301513</link>
      <title>Ballettens syge system og en verden uden TikTok</title>
      <description>Spiseforstyrrelser, mobning og fysiske mén. Sådan lyder nogle af de beskrivelser, som Politiken de seneste måneder har frembragt om forholdene på Det Kongelige Teaters Balletskole. Afsløringerne viser at hånen bor i ballettens system - det skrev Informations balletanmelder forleden. I dag gæster hun os og kortlægger det syge system.
På få år er TikTok blevet det foretrukne sociale medie blandt børn og unge. Men hvis man spørger Danmarks digitaliseringsminister, ville verden være et bedre sted uden - det fortæller hun til Berlingske. Vi taler med ministeren om, hvordan hun agter at regulere TikTok.
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301513/e0e556a70155ee166b26ac8d4d172d9d9a9b36dbfb3fe183bfa4ae5a35d5c225.mp3" type="audio/mpeg" length="82309129" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317512</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-et-aar-med-ai-og-en-god-jul-med-claus-meyer-11032317512</link>
      <title>Et år med AI og en god jul med Claus Meyer</title>
      <description>Det er faktisk kun godt et år siden, at ChatGPT kom, så og væltede verden med sine evner til at erstatte mennesket, når der skulle skrives tekster. Dengang havde vi DR's tech-korrespondent i studiet for at forudsige 2023 i forhold til AI - og nu er han sat stævne for at vurdere, hvor godt han ramte. Og så får du et ordentlig skud Claus Meyer, der i vores juleserie reflekterer over godhed og hvornår, man er et godt menneske.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317512/ddaa7c486476a7d3df70f752c186af452670e422574d770fc42c571c27220903.mp3" type="audio/mpeg" length="82365575" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301512</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-noerderne-har-vundet-og-litteraere-debutanter-vs-gamle-forfattere-11032301512</link>
      <title>Nørderne har vundet og litterære debutanter vs. gamle forfattere</title>
      <description>Der er snart sagt ikke det nørde-hjørne, der ikke er blevet hevet frem i mainstream-kulturen, så mange i dag er helt fortrolige med både drager, rumskibe, mærkelige magiske kort og teknologi, vi ellers ikke troede mulig. Med afsæt i en kommende film om det meget specifikke figurkrigsspil Warhammer 40K ser vi på nørde-kulturens vej til dominans i kulturen - og spår næste nørde-ting, du også kommer til at kende.
Og så ser vi på årets litterære debutanter - hvor mange har forlagene turde binde an med, og i hvilken retning stikker de. Samtidig viser nye tal, at over 1/3 af danske forfattere er over 70 år. Vi taler om, hvad det betyder for den litteratur, vi bliver præsenteret for.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301512/cf959b26a6b90b9add7f9f8be4e3f3c80dd311b474e2308e54650be2d0ed687d.mp3" type="audio/mpeg" length="82352330" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317511</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-fremtidens-museer-og-musik-som-social-genoptraening-11032317511</link>
      <title>Fremtidens museer og musik som social genoptræning</title>
      <description>Midt i debatten om en museumsreform, som allerede har skabt meget røre, kommer nu en større udgivelse om fremtidens museer. Hvad skal de og hvordan kan de komme til det. Vi har en af forfatterne med i studiet. Her skal vi også dykke ind i et projekt, hvor en kendt musiker spiller de mest intime koncerter for et lillebitte publikum - et ungt publikum, der er udfordret med angst eller diagnoser, som normalt gør det svært for dem at være til f.eks. koncerter. Hvad nytter det? Det hører vi fra både musiker og skoleleder.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317511/49b357cb13346dba28f423672926fdead90cce66da51cd51d03190d7f6f9e9d7.mp3" type="audio/mpeg" length="81548233" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301511</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-slankekurens-historie-og-koranlov-i-praksis-11032301511</link>
      <title>Slankekurens historie og koranlov i praksis</title>
      <description>Med fremkomsten af wegovy er det måske slut med slankekure, som vi kender dem. Vi fortæller i dag slankekurens historie og ser også på, hvordan markedet for - og kulturen omkring - tyndhed vil ændre sig. Da koranloven blev vedtaget i torsdags, blev den fulgt på vej af op til flere koranafbrændinger og lignende happenings. Blev loven taget i brug ved de lejligheder? Hvad kan fremtidens kunstnere forvente?
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301511/49cd63bdaa95ab94776d92b1c23af3d40dbf5c6bcf5f87dbd3870a3d584feb2d.mp3" type="audio/mpeg" length="82363271" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317504</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-nattevagten-genopstaar-og-er-steiner-bevaegelsen-ekstremistisk-11032317504</link>
      <title>Nattevagten genopstår, og er Steiner-bevægelsen ekstremistisk?</title>
      <description>En opfølger på Nattevagten fra 1994 har i dag premiere. Vi får besøg af filmens instruktør Ole Bornedal og spørger ham, hvorfor filmen skal genopstå.
Forfatter Morten Hesseldahl har rettet kritik mod Steinerskolen og kaldt den for en sekt rundet af okkultisme, clairvoyance og racisme. Det er journalist og historiker Christoffer Emil Bruun uenig i, hvis tre børn har gået i Steiner-institutioner. De gæster begge Kulturens studie.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317504/50b7cc565f241af7b08546bb795045069a02ef8f0086433ecd0af933a4bfd021.mp3" type="audio/mpeg" length="82380559" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301504</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-firoozeh-bazrafkan-med-rivejern-og-hvordan-er-poul-krebs-et-godt-menneske-11032301504</link>
      <title>Firoozeh Bazrafkan med rivejern, og hvordan er Poul Krebs et godt menneske?</title>
      <description>Den dansk-iranske kunstner Firoozeh Bazrafkan skrev i går på sin X-profil, at hun ville udføre en performance på Christiansborg Slotsplads i dag, hvor et rivejern ville indgå. Vi sender live fra slotspladsen med en lektor i retsfilosofi.
Vi åbner endnu en låge i Kulturens julekalender. I dag fortæller sanger Poul Krebs, hvad han gør for at være et godt menneske.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301504/7116ca7f37af423054eb3277645df1a56cc46fa58a1b4bfae719f2b3ae4f3baa.mp3" type="audio/mpeg" length="82405898" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317503</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-nulle-er-doed-og-paludans-teater-11032317503</link>
      <title>Nulle er død - og Paludans teater</title>
      <description>Tv-værten, musikeren og ikonet Nulle er død, 86 år gammel. Hans mangeårige makker og gode ven Poul Nesgaard giver ham nogle ord med på vejen i dagens program. Her ser vi også på Rasmus Paludans ambitioner om at starte en teatertrup. Med en af Danmarks største teaterkendere, Jacob Steen Olsen, vurderer vi, hvad der skal til, for at man kalde noget for teater.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317503/8899c4f9a9fe31e912404cc85b5a26b2f83e384345bf09a9734797a0750668a1.mp3" type="audio/mpeg" length="82365581" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301503</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-pamelas-genrejsning-og-bog-grafik-der-saelger-11032301503</link>
      <title>Pamelas genrejsning og bog-grafik der sælger</title>
      <description>Når Teater S/H til januar har premiere på en forestilling om Pamela Anderson, lægger det sig ind i den nye fortælling om nogle af 90'ernes kvindelige ikoner, der opstår lige nu. Pamela har selv været fremme og også Britney Spears har med sin roste selvbiografi generobret fortællingen om sig selv. Vi ser på Pamela, sladderen, der ubønhørligt fulgte 90'er-ikonerne - og så tager vi et kig på, hvordan sladderen foregår i dag med SoMe som en ny central.
I studiet i dag har vi også en bogstak - nøje udvalgt af en grafiker og bogdesigner, der klæder os på til, hvordan sådan en bog skal se ud, hvis den skal have et forspring i julehandlen.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301503/e2cf30e6c2f3ae610c3fae591cfbb723f8d431108f8dd47a2a91b4f28e4d0159.mp3" type="audio/mpeg" length="82352333" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317502</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-danmark-elsker-koed-og-flere-etniske-minoriteter-i-boerneboeger-11032317502</link>
      <title>Danmark elsker kød og flere etniske minoriteter i børnebøger</title>
      <description>Kødet dominerer stadig, når danskerne skal vælge aftensmad. Det viser en ny undersøgelse fra Madkulturen - en selvejende organisation under Ministeriet for Fødevarer, Landbrug og Fiskeri. Madhistoriker Nina Bauer forklarer, hvorfor kødet er så centralt i vores madkultur, mens Stinne Kroager, lektor på Institut for Kommunikation og Psykologi ved Aalborg Universitet kigger på den kønnede interesse for kød. Hun har nemlig fundet ud af, at især drenge er meget begejstrede for kød.
30 procent af de britiske børnebøger havde sidste år en etnisk minoritet med i fortællingen. Det er en stigning på 26 procent på seks år, viser en rapport fra det britiske Center for læsefærdighed i almen uddannelse ifølge The Guardian. Nadia Mansour, ph.d. i multikulturel litteratur, giver sit bud på, hvad dansk multikulturel børnelitteratur er anno 2023.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317502/d7a94e90b8c087e23d09b56b146b014726e90129b7b6f5c1d90943ac92f15dd9.mp3" type="audio/mpeg" length="82344846" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301502</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-nyt-ukrainsk-ungdomshus-og-kokain-bliver-mere-normalt-11032301502</link>
      <title>Nyt ukrainsk ungdomshus og kokain bliver mere normalt</title>
      <description>Det Ukrainsk-Danske Ungdomshus udvider sine aktiviteter i Ukraine med et nyt mødested for unge og ungdomsorganisationer i Mukolaiv - en ukrainsk by, som Danmark har forpligtiget sig særligt til at hjælpe med at genopbygge. Ungdomshuset skal være en platform for unge, som ønsker at styrke det lokale civilsamfund og kulturliv.
Roskilde Festival dannede i år rammen om et forskningsprojekt, der skulle give et bedre indblik i, hvordan danske unge bruger og tænker om stoffer. Rapporten er nu udkommet og viser, at kokain bliver opfattet som mere normalt end tidligere i dele af festkulturen. Antropolog og professor Henrik Vigh fra Københavns Universitet svarer på, om vi har fået en farligere festkultur end tidligere.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301502/e9b2658bd64a9af8a8bb57bc8bfb3b7d3b31477925c2b6a27459998fe29baa73.mp3" type="audio/mpeg" length="82337929" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317501</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-det-at-vaere-groenlandsk-og-rune-lykkebergs-kaerlighed-til-per-hoejholt-11032317501</link>
      <title>Det at være grønlandsk &amp; Rune Lykkebergs kærlighed til Per Højholt</title>
      <description>Sproget betyder både noget for ens identitet og tilhørsforhold til det sted, hvor sproget tales. Men hvad sker der så, når man er født og opvokset et sted - men ikke taler deres sprog? Det spørgsmål undersøgte en gymnasieelev på Odense Katedralskole, da hun deltog i talentprogrammet 'Projekt Forskerspirer'. Hun er nu kåret som årets forskerspirer og gæster programmet.
Per Højholt var folkelig æstetiker, dialektmusiker og en af Danmarks helt store forfattere - og så er han et af Rune Lykkebergs forbilleder. Rune Lykkeberg fortæller om sin fascination af Højholt, om at holde sine metaforer i kort snor og om at lytte til sproget.
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317501/8122ea6d94d72614f9e80feec41684ae5c1425d533f60e109d4f7784ee1cf260.mp3" type="audio/mpeg" length="82362702" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301501</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-israels-eurovision-deltagelse-og-det-politiske-partisantoerklaede-11032301501</link>
      <title>Israels Eurovision-deltagelse &amp; det politiske partisantørklæde</title>
      <description>Israels deltagelse i Eurovision er kommet til debat på grund af krigen mellem Israel og Hamas. Det er dog langt fra første gang, at Eurovision lægger scene til politiske kampe og budskaber. Vi ser nærmere på Eurovision som politisk kampplads.
Tusindvis af danskere var i går på gaden i København for at demonstrere for våbenhvile i krigen mellem Hamas og Israel. Ser man på billeder og videoer af demonstranterne, er der en beklædningsgenstand, der går igen: det sort hvide partisan-tørklæde. Vi undersøger, hvor tørklædet kommer fra og ser nærmere på dets betydning. 
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301501/8b698f054de6fada24929a770ccd1d1f6d76614b1aa5f5c51f738c752903a513.mp3" type="audio/mpeg" length="82369611" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317494</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-den-rigtige-maestro-og-flyverdragten-som-kulturel-kampplads-11032317494</link>
      <title>Den rigtige Maestro og flyverdragten som kulturel kampplads</title>
      <description>Der er premiere på Maestro i dag. En storfilm om komponisten, dirigenten og levemanden Leonard Bernstein, der betog en hel verden med sin tilgang til musik. Vi ruller hans liv og værk ud i dag, hvor vi også hører en dansk komponist om, hvordan Bernstein kan inspirere, når man skaber musik i dag. Og så skal vi se på flyverdragten, der nu bruges flittigt af de fleste børn og mange voksne. For engang var heldragten kampplads mellem forskellige opfattelser af børn - skulle de være rene og artige eller legende og fri til at svine sig til. Hør om den kamp i dag.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317494/15d55b73b0b22cfcc836dadc7185b55c5c558dea11453be2f3399e8dffe761d5.mp3" type="audio/mpeg" length="82322954" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301494</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-koranlov-og-kirstendom-og-den-ansigtsloese-censur-11032301494</link>
      <title>Koranlov og Kirstendom - og den ansigtsløse censur</title>
      <description>I anledning af Koranlovens 3. behandling i Folketinget i dag, ser vi på, hvordan den bryder med traditionel dansk politisk og juridisk kultur. Og så får vi besøg af en satiriker, der har lavet sit eget trossamfund i en slags protest mod Koranloven. Det er Frederik cilius, der har ophøjet sit alter ego til gudinde og skabt Kirstendom.
Og så er en udstilling om censur blevet censureret. 'Storm - museet for humor og satire' ville lave reklame for 'Den censurerede udstilling om censur', men selvom alle frække steder var dækket til på det strandbillede, de brugte på Facebook, blev opslaget om udstillingen censureret - og ingen ved hvorfor. Vi ser den ansigtsløse censur i øjnene. 
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301494/4ae53135ce9811551be9a1793a1990c018a080765606044cbf5181a508282c9c.mp3" type="audio/mpeg" length="82341386" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317493</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kunstnere-i-tal-og-simone-aaberg-kaerns-kunstneriske-forbillede-11032317493</link>
      <title>Kunstnere i Tal og Simone Aaberg Kærns kunstneriske forbillede</title>
      <description>Databaseret viden om kunstnervilkår har hidtil været en mangelvare i dansk kulturpolitik. Det blev især tydeligt under Coronapandemien, hvor det viste sig, at politikere og embedsfolk manglede indblik i de forhold, kunstnere og kulturskabere arbejder under. Derfor har Dansk Kunstnerråd har indgået en aftale med Danmarks Statistik om et stort datasamarbejde, der skal sætte tal på - og løbende udarbejde statistik om - kunstneres og kulturskaberes sociale og økonomiske vilkår. Vi dykker ned i tallene med Nis Rømer, forperson i Dansk Kunstnerråd, og med billedkunstner Kristina Steinbock, der måske kan kende sig selv i tallene.
Simone Aaberg Kærn er kunstner og pilot. Hun er bl.a. kendt for et portræt af statsminister Anders Fogh Rasmussen og dokumentarfilmen "Smiling in a Warzone" om hendes flyvning til det krigsramte Afghanistan. Hun har en fortid som aktivist og bzér og er uddannet på Kunstakademiet i København og på Goldsmiths College i London. I dagens Kulturen kan du høre, hvem hendes kunstneriske forbillede er.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317493/335a089bc361eb20b68202bf4378f0f589681ef7a7449fe679610d59887fd438.mp3" type="audio/mpeg" length="82366153" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301493</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-center-for-baeredygtighed-i-kulturen-og-en-god-jul-med-apolonia-sokol-11032301493</link>
      <title>Center for Bæredygtighed i Kulturen og en GOD jul med Apolonia Sokol</title>
      <description>Alt fra filmselskaber til kulturhuse nedsætter udvalg og fremlægger planer og intentioner for arbejdet med den grønne omstilling. Sidste år besluttede regeringen, at der skulle laves et Center for Bæredygtighed i Kulturen, og nu har den besluttet, hvor centret skal ligge. Det bliver Kulturens Analyseinstitut, der skal bidrage til debat og løsninger om bæredygtighed og den grønne omstilling i kultursektoren. Direktør Esben Danielsen forklarer, hvordan de vil gå til den opgave.
I dagens afsnit af Kulturens julekalender spørger vi kunstmaler Apolonia Sokol om, hvordan hun er et godt menneske. Apolonia Sokol er aktuel med en udstilling på Arken i Ishøj, og så er hun hovedperson i den prisvindende dokumentarfilm "Apolonia, Apolonia" af Lea Glob, der portrætterer Apolonias personlige og kunstneriske udvikling.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301493/05af2e519f94c5246f04056c1452e06612ee7c59fbc0fc0661eddc8cee516b27.mp3" type="audio/mpeg" length="82334476" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317492</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-irmapigen-i-retten-og-gta-som-samtidsfortaelling-11032317492</link>
      <title>Irmapigen i retten og GTA som samtidsfortælling</title>
      <description>Irmapigen har været for retten, og nu er der faldet dom. Tilbage i juni sagsøgte Coop Danmark galleriet Artpusher Gallery og galleriets ejer, kunstneren Love Party, for at gøre brug af varemærket. Retten er kommet frem til, at Artpusher Gallery forbydes at bruge Irmapigen på samtlige produkter, og at alle eksisterende effekter skal tilbagekaldes. Vi dykker ned i kampen om Irmapigen.
Rockstar Games har løftet en lille del af sløret for det måske mest ventede computerspil nogensinde - Grand Theft Auto 6. Vi taler med en lektor i medievidenskab, som mener, at spillet er vor tids bedste bud på den store samtidsroman - vi spørger ham hvorfor.   
Værter: Karen Secher &amp; Linne Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317492/013072f7bdc600c83fe8d94674c9ebdcf09727bf356049dd5b8fb08d4becfff9.mp3" type="audio/mpeg" length="82372489" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301492</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-putins-kunstnere-og-oejenkontakt-med-daimi-11032301492</link>
      <title>Putins kunstnere og øjenkontakt med Daimi</title>
      <description>Efter at have været i vælten siden den russiske invasion af Ukraine er det nu blevet offentliggjort, at dirigenten Valery Gergiev skal lede det russiske Bolsjoj Teater. Vi benytter anledningen til at se nærmere på, hvordan styret i Rusland forholder sig til russiske kunstnere, som er blevet cancelled i Vesten.
Dagens gæst i Kulturens julekalender er sanger og skuespiller Daimi. Hun elsker at kigge børn i øjnene, når hun sidder i bussen. Mens forældrene og de fleste andre voksne synker ned i sine telefoner, bruger Daimi øjeblikket på at få analog kontakt. Vi taler med hende om begrebet godhed.
Værter: Karen Secher &amp; Linne Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301492/83c2dfdbde77ddb140d7f60e166cefb2fcd0493220a988367356b1038979f3b5.mp3" type="audio/mpeg" length="82362124" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317491</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-nyt-klima-ny-mad-og-skal-naturvidenskaberne-give-os-dannelse-11032317491</link>
      <title>Nyt klima - ny mad? Og skal naturvidenskaberne give os dannelse?</title>
      <description>Torsken og silden er måske på vej mod koldere farvande. Til gengæld er der kommet østers og blæksprutter i danske farvande. Men kan og vil de danske måltider ændre sig efter de nye råvarer, vi lige pludselig har mellem hænderne? Det kommer nok til at gå mere trægt, end man skulle tro, for vi er ikke lige sådan at ændre på, siger vores gæstende madkulturforsker.
En naturvidenskabs-professor vil have universiteter og ungdomsuddannelser til at gribe og undervise i den dannelse, man kan hive ud af naturvidenskab. Vi taler med ham, men tager også et reality-check på et gymnasium for at høre, hvordan naturvidenskab og dannelse sameksisterer allerede i dag.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317491/a0bdc4ac02083970340eaf4fea2ecd72b3b9a66399d44e68e47d90f35b89dd8d.mp3" type="audio/mpeg" length="82361551" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301491</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-faglitteraturens-forfald-og-en-god-jul-med-nadia-nadim-11032301491</link>
      <title>Faglitteraturens forfald og en god jul med Nadia Nadim</title>
      <description>Faglitteraturen har svære kår i disse år, og i dag samles forfattere, politikere og andre kloge på Christiansborg for at diskutere baggrunden og søge løsningen. Vi tager fat på forhånd i dagens udsendelse.
Og så er det i dag, vi starter vores juleserie, hvor vi spørger personligheder fra det danske kulturliv, hvad der for dem er definitionen på et godt menneske. I dag svarer Nadia Nadim.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301491/9cdc8e4f4fa63a63dfabc9e2d8139943bc07e7a48849e9286f9709457147986b.mp3" type="audio/mpeg" length="82352333" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317484</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-beyonce-som-politisk-karakter-og-spiritualitet-paa-aros-11032317484</link>
      <title>Beyoncé som politisk karakter og spiritualitet på ARoS</title>
      <description>Sangeren Beyoncé udgiver i morgen koncertfilmen Renaissance: A Film by Beyoncé. I den anledning kigger vi nærmere på Beyoncé som musiker, menneske og som politisk, ideologisk karakter.
Det aarhusianske kunstmuseum ARoS åbner i weekenden udstillingen The Cosmos Within, der leder os ind i alternative, sanselige og spirituelle verdener. Vi spørger udstillingens kurator om, hvorfor kunsten er en relevant formidler af åndelighed og healing.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317484/2c8b84958b0a3a14883ef4c1c5d9a8d77682c8516e46a460a471f033c87cfc15.mp3" type="audio/mpeg" length="82356933" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301484</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-1000-kronesedlens-doed-og-vores-fascination-af-smerte-i-tv-programmer-11032301484</link>
      <title>1000-kronesedlens død og vores fascination af smerte i tv-programmer</title>
      <description>Nationalbanken har besluttet at afskaffe den danske 1000-kroneseddel. Vi kigger nærmere på kulturhistorien bag den danske pengeseddel.
Netflix har lanceret et realityprogram, der er baseret på den sydkoreanske serie Squid Game. To af deltagerne i Squid Game: The Challenge har nu truet med at sagsøge Netflix for fysiske skader, som de har fået under optagelserne. Og der findes et utal af tv-programmer, hvor deltagerne på den ene eller anden måde bliver sat i pressede situationer - og hvor de altså er i risiko for skader. Vi spørger en filosof, hvorfor vi er så optaget af tv-programmer, hvor deltagerne lider.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301484/bc91e9a1f0bd2a0599b4894427516dcbdf644d32874e0c900b668f2d0fc30b5d.mp3" type="audio/mpeg" length="82372489" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317483</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-ny-argentinsk-praesident-stopper-kultur-stoette-mens-lykke-friis-elsker-marlene-dietrich-11032317483</link>
      <title>Ny argentinsk præsident stopper kultur-støtte, mens Lykke Friis elsker Marlene Dietrich</title>
      <description>Da argentinerne i sidste uge valgte Javier Milei til præsident, fik de en mand i spidsen, der vil af med mange ting - blandt andet det argentinske kulturministerium. Tag med os et smut til Argentina i dag for at høre, hvad det kommer til at betyde for det argentinske kulturliv - og hvordan selvsamme liv reagerer på det. Og så kommer Lykke Friis i studiet med sit store idol Marlene Dietrich under armen. Hvordan inspirerer den ikoniske tysk-amerikanske sanger og skuespiller mon en direktør for Tænketanken Europa. Det finder vi ud af i dag.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317483/11f9b1b9ac14371855791584895a02d0c7bc37d634a4dc9d762e4802e73a97ff.mp3" type="audio/mpeg" length="82295879" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301483</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-dansk-design-og-genfortryllelse-af-ting-og-bio-abonnementer-kan-aendre-vores-adfaerd-11032301483</link>
      <title>Dansk design og genfortryllelse af ting - og bio-abonnementer kan ændre vores adfærd</title>
      <description>Et digert to-binds-værk fortæller hele historien om dansk design, og det dykker vi ned i i dag - men måske behøver ting ikke at være super-designede, før vi giver dem værdi. Måske skal vi bare se anderledes på dem, siger forfatter til ny bog om netop at genfortrylle ting og sager. Der vil være genfortryllede ting og sager i dagens studie. Og så har Nordisk Film besluttet at lave en abonnementsordning til deres biografer, mens de små arthose-biografer overvejer at gøre det samme. Hvad vil det betyde for vores måde at se film på? Og skal nye kunder komme fra de andre biografer, eller er det streamingtjenesterne, der skal bløde seere?
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301483/ab30e89da651ec99fd55000d99896a55bad85f5dc06b7984dea0de1f1470f9f1.mp3" type="audio/mpeg" length="82365002" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317482</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kampen-om-de-65-000-og-en-romersk-kejsers-koen-11032317482</link>
      <title>Kampen om de 65.000 og en romersk kejsers køn</title>
      <description>Flere tusind gik på gaden for at kræve våbenhvile og nødhjælp til Gaza, da en menneskeflok vandrede gennem København søndag den 19. november. Hvor mange tusind mennesker, der deltog, har dog senere været genstand fra diskussion. Vi undersøger tallets betydning og kampen om narrativet.
Den romerske kejser Elagabal, som levede for 1.800 år siden, får ændret sine pronominer - i hvert fald på et museum i Storbritannien.  Museet begrunder ændringen i skriftlige kilder fra Elagabals samtid. Vi dykker ned i sagen med en kønsarkæolog, når vi undersøger, hvad vores samtid betyder for vores historieskrivning. 
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317482/ced21c9b3d8794f3f74bcb16ef19e183bd4838d9145c796b100652907cb5e3e0.mp3" type="audio/mpeg" length="82351184" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301482</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-vaerdiens-opstaaen-og-ophavets-betydning-11032301482</link>
      <title>Værdiens opståen og ophavets betydning</title>
      <description>Hvem var egentligt jordens første kapitalister? Det bliver vi muligvis snart klogere på, når et nyt forskningsprojekt fra Nationalmuseet vil undersøge, hvornår mennesket opfandt begrebet 'værdi'.
Forskerne mener at den nye viden, måske kan hjælpe os til at leve mere bæredygtigt - vi spørger hvordan?
Buffy Sainte-Marie, en legendarisk musiker, blev et billede på oprindelige nordamerikaneres frihedskamp i USA og Canada. Hun kendte ikke sine rigtige forældre, sagde hun, for hun var blevet bortadopteret som spæd. Hendes ukendte forældre havde muligvis tilhørt cree-stammen - MEN det viser sig, at hun var af europæisk afstamning. Og hvad så, spørger vi - kan man skabe kunst ud fra et traume, man ikke selv er rundet af?
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301482/1e411d85810d5698c7e5a7d9dacb2f965c1caf06cb314b7050e9d8930e67da87.mp3" type="audio/mpeg" length="82320077" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317481</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-finanslovens-kulturposter-og-fra-tv-til-politik-og-omvendt-11032317481</link>
      <title>Finanslovens kulturposter og fra tv til politik - og omvendt</title>
      <description>Med en ny finanslov er der mange kunst- og kulturinstitutioner, der sidder og gransker tallene for at se, om de er købt eller solgt. Vi dykker ned i tallene i dag og ser på, hvad kulturen kan forvente i det kommende år. 
Med nyudnævnte digitaliserings- og ligestillingsminister Mia Wagner fortsætter en trend i moderne, dansk politik. Personligheder kendt fra tv, der træder ind på den politiske scene. Vi ser på fordele og ulemper - og kaster også et blik på den modsatte dynamik - politikere, der vil være med i underholdningsprogrammer.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317481/0ecc193fdef8d2ddc253f8fc102349d5efb23265eabe1bc84b475475bb14b270.mp3" type="audio/mpeg" length="82357511" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301481</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-museers-kunstindkoeb-og-putins-venskabslege-11032301481</link>
      <title>Museers kunstindkøb og Putins Venskabslege</title>
      <description>For ti dage siden offentliggjorde Kulturministeriet en rapport, der viser ubalance mellem kønnene, når det gælder indkøb af nye kunstværker. Mange ser den skævhed som et problem, men ikke Berlingskes kunstredaktør, der tager debatten med en museumsdirektør. Og så ser vi på Putins Venskabslege - en slags alternativt OL, der vil løbe af stablen lige efter det 'rigtige' OL i sommeren 2024. Hvad vil Putin opnå, og hvordan reagerer Den internationale Olympiske Komite og resten af sportsverden på de nye 'lege'.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301481/9411a7be95ab792bb98f7e2a0e88474617f4763f1c851d139d96a7a9005f51bd.mp3" type="audio/mpeg" length="82369039" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317474</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-vores-forhold-til-heste-og-et-groent-overforbrug-11032317474</link>
      <title>Vores forhold til heste og et grønt overforbrug</title>
      <description>I verdens førende dressurcenter, som er dansk, bliver hestene ifølge en ny Operation X-dokumentar mishandlet. Men problemet er langt større end et enkelt dressurcenter. Det mener Julie Taylor, der i mange år har drevet det kritiske hestemedie, Epona.tv. Kulturen spørger, hvad der foregår i dansk ridning og ser også nærmere på vores forhold til det store dyr.
Kirkens Korshær slået omsætningsrekord i år, fordi genbrug er blevet trendy. Men er det egentlig bedre at købe genbrugstøj, hvis man køber meget af det? Kulturen undersøger, om man kan tale om et grønt overforbrug, og ser også på, hvilken rolle kulturkritikken spiller i den grønne omstilling.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317474/86e480e2dda7133b5db434f3407faf67f2d4df8c1c0adf839a5c5a2ab2a1b339.mp3" type="audio/mpeg" length="82400136" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301474</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-nationalmuseet-vil-ikke-aflevere-graeske-marmorhoveder-tilbage-og-priscilla-11032301474</link>
      <title>Nationalmuseet vil ikke aflevere græske marmorhoveder tilbage og PRISCILLA</title>
      <description>Nationalmuseet har besluttet, at tre skulpturfragmenter fra Parthenontemplet i Athen, der kom til Danmark omkring 1688 og 1835, skal blive på museet. Akropolismuseet i Athen har ellers bedt om at få dem tilbage, men Nationalmuseet vurderer, at genstandene har en særlig rolle for den danske kulturhistorie. Rane Willerslev, direktør på Nationalmuseet, forklarer, hvordan græske skulpturfragmenter kan være vigtigere for Danmark end for Grækenland.
I en ny film om Priscilla Presleys liv og ægteskab med Elvis forsøger filminstruktør Sofia Coppola at sætte fokus på en kvinde, der har stået i skyggen af sin meget berømte mand.  Det er helt i tråd med vor tids genskrivning af historien, der giver kvinder plads i vores kollektive erindring. Men Coppola mislykkes med at gøre os klogere på Priscilla, der i en alder af 21 var en af de mest berømte kvinder i verden. Det mener Nanna Frank Rasmussen, anmelder i Politiken.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301474/562067fd986ad00de71b0a05ab5c9282de89aef52f5a9c1fa63e354c850ce6f6.mp3" type="audio/mpeg" length="82374790" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317473</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kunst-i-lader-og-debat-om-kultur-i-medierne-11032317473</link>
      <title>Kunst i lader og debat om kultur i medierne</title>
      <description>På Valdemar Slot vil der i den kommende tid ske store ændringer, for lader og bygninger, der ikke har den store funktion i dag, vil blive omdannet til udstillingssteder og kulturtilbud. Og på Lolland-Falster er et kæmpe projekt i gang med at skulle omdanne mindst 15 gamle lader til funklende, permanente udstillinger. Vi tager den øjeblikkelige puls på 'kulturifiseringen' af det gamle Danmarks bygninger. Og så taler vi om det mærkelige skisma, at mens der politisk og til en vis grad økonomisk er fokus på kunst og kultur i disse år, så skærer medierne i deres anmeldere og kulturmedarbejdere. Forpersonen for teaterkritikerne i debat med JP's chefredaktør Marchen Neel Gjertsen.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317473/4ea7462564cec4ce78b72e02cb023d4346dfae72edd007f404810be24c593668.mp3" type="audio/mpeg" length="82366153" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301473</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-kommuners-kultur-analyseres-og-talen-jfk-aldrig-holdt-11032301473</link>
      <title>Kommuners kultur analyseres - og talen JFK aldrig holdt</title>
      <description>Kulturens Analyseinstitut lancerer i dag et stort projekt, hvor det skal undersøges, hvordan kommuner kan bruge kultur til at fastholde borgere og skabe mere trivsel. I første omgang bliver det Assens og Kalundborg, der skal undersøges. Vi taler med kommunen om deres udfordringer og med analyseinstituttet om undersøgelsens anatomi. Og så får du i dag muligheden for at høre den tale, John F. Kennedy skulle have holdt i Dallas, hvis han ikke var blevet skudt i dag for 60 år siden. Vi hører talen og får udlagt teksten.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301473/06b70dfb5de914b6ee55e448fbbe08689061ce20358740fec2c7e095851cab1b.mp3" type="audio/mpeg" length="82259593" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317472</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-amazons-indtog-i-danmark-og-tal-rs-soegen-efter-ubehag-11032317472</link>
      <title>Amazons indtog i Danmark og Tal Rs søgen efter ubehag</title>
      <description>Den globale e-handelsgigant Amazon er nu lanceret i en dansk udgave. En udgave, som skal få endnu flere danske forbrugere ind på Amazons tyske platform. På trods af gigantens indtog ryster de danske boghandlere ikke i bukserne - men hvorfor egentlig ikke?
Tal R er en af landets største kunstmalere. En ny bog gennemtrawler hans oeuvre, men hvad tænker manden egentlig selv om sin kunst? Jesper Dein har besøgt Tal R til en samtale om at lede efter problemer - for Tal R maler nu engang bedst, hvis det er besværligt.
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317472/e4e71f8b9aad9dc50ce30e867ba52a0c6da8bdddd60fabfd902114dd90cb9c1f.mp3" type="audio/mpeg" length="82366151" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301472</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-fyringen-af-en-ai-gud-og-ruslands-faengslede-kunstnere-11032301472</link>
      <title>Fyringen af en AI-gud og Ruslands fængslede kunstnere</title>
      <description>OpenAI, som står bag ChatGPT, har fyret deres direktør - og det sender rystelser gennem tech-verdenen. Vi taler med en techjournalist, som mener, at problemerne i OpenAI knytter sig til deres virksomhedskultur. Men hvad betyder fyringen for hele vores opfattelse af hele Silicon Valley og tech-bros?
I Rusland er kunstneren Sasja Skotjilenko blevet idømt syv års fængsel - og hun er blot en af mange. Samtidig med at dommen faldt, var der premiere på en dansk teaterinstallation om lige præcis Skotjilenko og de russiske kunstneres forhold. Vi taler med forestillingens instruktøren og med en forsker i russisk aktivisme.
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301472/e2441902ddfd59fc42d0ea004b179eb6235f6a5d1e7b385e09b29be413454fca.mp3" type="audio/mpeg" length="82373635" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317471</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-er-prisvinder-en-daarlig-leder-og-er-fremtidens-telefon-uden-skaerm-11032317471</link>
      <title>Er prisvinder en dårlig leder og er fremtidens telefon uden skærm?</title>
      <description>Der var klap og blomster, da teaterinstruktøren Nullo Facchini fik Wilhelm Hansen Fondens hæderslegat på 200.000 kr. for et par uger siden. Men nu har mindst 7 tidligere og nuværende medarbejdere på teatret Cantabile 2 taget bladet fra munden og fortalt om Nullo Facchinis dårlige ledelsesstil på teatret. Her har han været teaterleder i 38 år, indtil han stoppede i 2022. Vi taler med nogle af de utilfredse medarbejdere og formanden for tetarets bestyrelse. 
Og så ser vi nærmere på det nyeste teknologiske påhit AI Pin. En slags skærmløs telefon med meget mere, du kan sætte på tøjet. Kan det virkelig være fremtiden?
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317471/9785b5b935407c657c81f0ba22666424cbb940d70b5b58c1f1c0e574dfb1132b.mp3" type="audio/mpeg" length="82313742" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301471</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-anmelderens-langsomme-doed-og-italiensk-mafia-staar-til-5000-aar-bag-tremmer-11032301471</link>
      <title>Anmelderens langsomme død og italiensk mafia står til 5000 år bag tremmer</title>
      <description>Det virker efterhånden som et af de mest usikre fag - at være anmelder. Senest har JP skåret i deres teateranmeldelser og museumsanmeldelser, men før det har snart sagt alle aviser og andre store medier skåret i deres anmelder-skare. Tilbage står forhutlede anmeldere i små grupper, hvor langt de fleste laver anmeldelser på freelance-lønninger, der knap kan give brød til smørret. I denne uge tager vi kunstens og kulturens vilkår i medierne underbehandling. 
Og så ser vi på en mega-sag i Italien, hvor over 300 medlemmer af den calabresiske mafia 'Ndrangheta står til at kunne få over 5000 års fængsel.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301471/fa893e8509a12be9529615f69a54582bfac6d95cc348dce2257fe9fd18a3c057.mp3" type="audio/mpeg" length="82407627" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317464</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kulturministeriet-frifindes-og-tal-r-maleri-11032317464</link>
      <title>Kulturministeriet frifindes og TAL R Maleri</title>
      <description>Højesteret har behandlet ankesagen mellem Kulturministeriet og Copydan Kulturplus, efter at Østre Landsret sidste år dømte ministeriet til at betale en erstatning på 110 mio. kr. til Copydan. Copydan ville have mere end ti gange så meget - 1,2 mia. kr., men i dag er Kulturministeriet blevet frifundet. Sten Schaumburg-Müller, professor i medieret ved Juridisk Institut på Syddansk Universitet, forklarer sagen.
Den danske kunstner Tal R er en af landets mest feterede og kendte malere. Nu er der kommet en ny bog om ham, der hedder TAL R Maleri af Pernille Albrethsen, kunstkritiker på Weekendavisen og København-redaktør for det skandinaviske onlinemagasin Kunstkritikk. Vi taler med hende om en af de danske malere, der har ændret den figurative kunst allermest de seneste 20-30 år.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317464/c5b71f392cbffa15b4872cf1778eaf33739186c02ef98b9ad14175acb278095e.mp3" type="audio/mpeg" length="82351757" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301464</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-danske-historiske-film-digitaliseres-og-et-usminket-moede-med-kim-mejdahls-barndom-11032301464</link>
      <title>Danske historiske film digitaliseres og et usminket møde med Kim Mejdahls barndom</title>
      <description>Digitaliseringen af filmarven skal udbygges, så danske historiske film i endnu højere grad bliver tilgængelige. Sådan lyder det i filmaftalen, der landede i går. Lars-Martin Sørensen, forskningsleder på Det Danske Filminstitut, giver eksempler på hvilke film, det handler om, og forklarer hvad vi får ud af at se dem.
Da Kim Mejdahl var 21 år, blev hans far slået ihjel af en drukkammerat. Det var en abrupt slutning på en kaotisk fader-søn-forhold, som er blevet udgangspunkt for adskillige af Mejdahls værker. FRISKABTE er et usminket møde med Kims liv og den voldsomme barndom, som har formet ham. Med kaotiske vragrester af private videooptagelser, barnefotos, ungdomsdagbøger, sange og AI-generede billeder tager Kim Mejdahl os med tilbage til sin barndom og ungdom.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301464/f89f98e4f05053ec5ebfd49174d7d4d46b45d79e1a3f69d2b5fd3dd275e23e6f.mp3" type="audio/mpeg" length="82358672" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317463</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-dansk-filmforlig-i-hus-og-internationale-film-franchises-i-krise-11032317463</link>
      <title>Dansk filmforlig i hus og internationale film-franchises i krise</title>
      <description>I dag lander et nyt filmforlig, der skal gælde de næste fire år. Kulturministeren er i jubel, men hvad siger branchen? Vi hører minister og producenter om aftalens ordlyd, og hvad det kan betyde for en dansk filmbranche, der lige nu er i knæ. 
De er også på knæ i dele af den internationale filmbranche, nemlig der hvor de store franchises bliver skabt. Marvels seneste film går historisk dårligt, og i Star wars-universet har man droppet den senest planlagte film. Har vi endelig fået nok af endnu flere film i eventyr-universerne?
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317463/150fa59d62378444aef8aa754cecafa9732a5f42a850e6c5577495ff838c1396.mp3" type="audio/mpeg" length="82367515" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301463</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-sag-mod-influencere-og-musik-fra-naturen-11032301463</link>
      <title>Sag mod influencere og musik fra naturen</title>
      <description>Forbrugerrådet Tænk har anmeldt 9 influencere for brud på markedsføringsloven. Det handler om skjult reklame, ulovlig brug af børn i markedsføring og meget mere. Og de 9 anmeldte er kun toppen af isbjerget, siger Tænk i dagens program, hvor en tech-analytiker med speciale i børns digitalisering vurderer vigtigheden af at sætte tydelige grænser for, hvad vi kan udsætte vores børn for digitalt. Og skal vi et smut i natur-omgivelser med en musiker, der har optaget alskens dyrelyde og brugt som instrumenter på sin nye udgivelse.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301463/3520e4a3f245d729dce544366aff24620dfc1511ac891dd8b14a50afbd15af6d.mp3" type="audio/mpeg" length="82280539" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317462</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-boeger-laest-med-oererne-og-kampen-mod-ai-efterligninger-11032317462</link>
      <title>Bøger læst med ørerne og kampen mod AI-efterligninger</title>
      <description>Efter et par år med fremgang på bogmarkedet, er der nu sket en opbremsning. Danskerne læser mindre faglitteratur og skønlitteratur end tidligere - det viser Bogpanelets Årsrapport 2023. Men, men, men lydbogen lever - og går sin sejrsgang! Vi ser nærmere på, hvad der sker med fordybelsen, når vi læser med ørerne.
Kulturministeren har modtaget et brev med et ønske om at beskytte kunsterne mod AI-efterligninger. Brevet er underskrevet af Dansk Artist Forbund, Dansk Musikerforbund og Dansk Skuespillerforbund. Vi taler med repræsentanterne for de tre organisationer og spørger dem, hvad det egentlig er, de er bange for.
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317462/369bb3c6555010b76ec6fc123d53ddcea573f55a0ad928f461b41e9f81ff12a1.mp3" type="audio/mpeg" length="82365211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301462</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-den-israelske-blokering-af-nyhedsmedie-al-mayadeen-og-en-censureret-udstilling-om-censur-11032301462</link>
      <title>Den israelske blokering af nyhedsmedie Al Mayadeen og en censureret udstilling om censur</title>
      <description>Den israelske premierminister Benjamin Netanyahu har besluttet at blokere det libanesiske nyhedsmedie Al Mayadeen. Netanyahu begrunder blokeringen med, at Al Mayadeen arbejder for Israels fjender og dermed er en trussel for den nationale sikkerhed. Vi ser nærmere på Al Mayadeen og den israelske blokering.
Folketinget behandler koranloven, og i weekenden åbner en ny udstilling om censur. Vi taler med udstillingens kurator om koranloven, den censur udstillingen selv er blevet udsat for og den utrolige timing i udstillingens åbning. 
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301462/6672ffe7c72b4bd91adb95708b871f91b0bedf504be359dd2888ce25aea9c9d3.mp3" type="audio/mpeg" length="82375003" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317461</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-russiske-propagandafilm-flopper-dansk-vin-topper-11032317461</link>
      <title>Russiske propagandafilm flopper - dansk vin topper</title>
      <description>I Rusland har man travlt med at lave film, der skal vinde russerne for krigen i Ukraine. Men fælles for dem alle sammen er, at russerne ikke gider se dem. Vi tager et kig på filmene - og trækker tråden til fortidens propagandafilm.
Og så har dansk vin i år et af sine allerbedste år, mens resten af verdens-vin-markedet er rystet over et rigtigt dårligt år. Vi tager et godt greb om glasset i dagens udsendelse.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317461/1ad3085eaa682df4d5681e541a9d45043a4a44e5d1054142e616f282944b92b9.mp3" type="audio/mpeg" length="82369243" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301461</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-aula-ud-af-rigsarkivet-og-lidl-ind-i-reality-tv-11032301461</link>
      <title>Aula ud af Rigsarkivet og Lidl ind i reality-tv</title>
      <description>Det skabte noget postyr, da Rigsarkivet i september meddelte, at al kommunikation på Aula skulle arkiveres for eftertiden. Nu har Kulturministeren sat foden ned, så alle de uformelle Aula-tråde ikke kommer med. Og det bekymrer skole-historikerne, der ellers ville få en gylden mulighed for at forstå kommunikationen mellem lærere, elever og forældre. 
Supermarkedskæden Lidl har lavet en reality-serie, hvor man følger kædens ansatte i deres dagligdag blandt kølediske og kasseapparater. Hvad får en supermarkedskæde dog ud af sådan et show? Er det pengene værd, eller var de bedre brugt på mere traditionel reklame?
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301461/3f2c8d10550939aa4c860c892f8ad0e56744a0d9b378cb5bb87b4f763ac599fc.mp3" type="audio/mpeg" length="82361755" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317454</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-en-violinstrygende-rapper-og-en-laenge-ventet-museumsrapport-11032317454</link>
      <title>En violinstrygende rapper og en længe ventet museumsrapport</title>
      <description>Vi sætter lys på kulturens vækstlag - på dem, der kan blive morgendagens store stjerner. I dag har vi drejet spotlyset mod den violinspillende rapper BJØRN. Vi taler med ham om at ville det hele og aldrig helt få nok.
Intet mindre end 3 tidligere kulturministre har forsøgt at lave en ny museumsreform - alle sammen uden held. Nu er der måske lys for enden af tunnellen. I dag landede en længe ventet museumsrappport, som giver anbefalinger til en ny museumsreform. Vi taler med Kulturministeren, en tidligere chef fra Slots- og Kulturstyrelsen, og så dykker vi ned i rapporten med to museumsdirektører. 
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317454/7a680cc4db3b012562306e38770aa120c89f3bd2b599b4aab57b5727db271eb8.mp3" type="audio/mpeg" length="82368091" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301454</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-hollywoodstrejken-er-slut-og-krystalnat-i-krigens-skaer-11032301454</link>
      <title>Hollywoodstrejken er slut og Krystalnat i krigens skær</title>
      <description>Hollywood-strejken er slut fra i dag, torsdag. Efter mere end 100 dages strejke er det amerikanske skuespillerforbund blevet enige om en ny aftale, som blot mangler en endelig godkendelse. Vi undersøger, hvad det betyder - både i Danmark og i Hollywood.
I år skinner Krystalnatten i et særligt lys. På grund af krigen mellem Israel og Hamas vil der for eksempel være mere politi til stede end normalt under Krystalnatsmarkeringen i København. Vi ser nærmere på den historiske begivenhed og dens tråde til nutiden.
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301454/882590720699b8efbb072870f560838ccc7ea4cd44f2c76b50cb73c7dd567e79.mp3" type="audio/mpeg" length="82375579" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317453</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-israel-palaestina-debattens-stemmer-og-museumsrapport-paa-vej-11032317453</link>
      <title>Israel-Palæstina debattens stemmer og museumsrapport på vej</title>
      <description>Det er en ny type debat med nye stemmer og nye positioner, vi ser i den ellers ret ophedede meningsudveksling om Israel-Palæstina-konflikten. Politikkens debatredaktør komemr i studiet for at forklare om positionerne - og hvordan man redigerer debatsider i ophedede tider. Og så varmer vi op til den store museumsrapport, der kommer i morgen og skal vise vejen for en museumsreform. Vi spørger et par museumsdirektører, hvad de håber og frygter.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317453/c63a40baac7041230623f1a0d00b855ff5744fa844549937e9395a086894f1fb.mp3" type="audio/mpeg" length="82311067" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301453</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-orkester-flytter-og-ny-film-om-stor-forfatter-11032301453</link>
      <title>Orkester flytter og ny film om stor forfatter</title>
      <description>Danmarks Underholdningsorkester holder flyttedag ved årsskiftet, hvor de rykker til boligområdet Taastrupgaard i Taastrup tæt på København. Men det er ikke bare for sjov, at orkestret flytter til Taastrupgaard. Planen er at orkestret gennem musik og kulturudveksling vil forsøge at skabe "sociale forandringer" for de unge i området. Vi taler med dem om, hvilke planer og sociale forandringer, et underholdningsorkester kan lave på den københavnske vestegn. 
Vi får også besøg af Thomas Harder, der har set den nye film om Umberto Eco. Harder har selv oversat flere af hans bøger til dansk, og har et indgående kendskab til den store, italienske forfatter.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301453/0467aa07c8966c148017b338691a78a204eeccbe03ff1c128dbd8bb0d3f4bad5.mp3" type="audio/mpeg" length="82332955" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317452</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kritik-af-kollektivt-langdigt-for-palaestina-og-den-sorte-skole-i-indien-11032317452</link>
      <title>Kritik af kollektivt langdigt for Palæstina og Den Sorte Skole i Indien</title>
      <description>Først skrev 45 danske forfattere kollektivt langdigt for et "frit Palæstina" i Information. Ugen efter skrev David Jacobsen Turner, redaktør for Weekendavisens litteratursektion Bøger et moddigt, der skulle udstille hvor dårligt det første var. Vi spørger Turner, hvordan forfattere skal blande sig i debatten, hvis de ikke skal skrive et langdigt.
I weekenden spillede den danske duo "Den Sorte Skole" kæmpe-koncert i Indien. Duoen fremførte værket "Ghosts and Robots" - et eksperimentelt kunstværk, der kombinerer musik, lysinstallation, videoprojektion og laser. Kulturen genopfører værket sammen med den ene halvdel af Den Sorte Skole, Martin Højland.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317452/9b02f6afd66beb7e18bae3f124fa85a6c7ca68eb72535a9987b890b27b4ac599.mp3" type="audio/mpeg" length="82383643" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301452</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-slut-med-hvide-shorts-paa-kvindelandsholdet-og-farlige-fuglenavne-11032301452</link>
      <title>Slut med hvide shorts på kvindelandsholdet og farlige fuglenavne</title>
      <description>Da Danmarks kvindelandshold i fodbold tidligere i år mødte Haiti ved VM-slutrunden i Australien, stillede danskerne op i hvidt - hvide trøjer, hvide shorts og hvide strømper. Men nu vil kvindelandsholdet forsøge at undgå at spille helt i hvidt, fordi frygten for at bløde igennem kan være ubehagelig, hvis man har menstruation i forbindelse med en kamp. Det er et billede på, at fodbold traditionelt set er en mandesport - i hvert fald hvis man ser på udstyret.
Den Amerikanske Ornitologiske Forening har besluttet ikke længere at opkalde fugle efter mennesker. Derudover vil organisationen til næste år begynde at omdøbe omkring 80 fuglearter fundet i USA og Canada. Ifølge præsidenten fra Den Amerikanske Ontitologiske Forenings præsident, Colleen Handel, skyldes beslutningen, at nogle engelske fuglenavne har associationer til fortiden, som kan opfattes ekskluderende og skadelige. Men det er tåbeligt, mener tv-vært, forfatter og ornitolog, Sebastian Klein.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301452/fd4e37867d4c517d3768588e047dd310e4295c1828512fe91170b25cddbafc6f.mp3" type="audio/mpeg" length="82368091" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317451</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kulturminister-i-skudlinje-og-stine-bosses-kaerlighed-til-blixen-11032317451</link>
      <title>Kulturminister i skudlinje og Stine Bosses kærlighed til Blixen</title>
      <description>Der var spørgsmål fra alle sider, da kulturministeren i morges stillede til kaffemøde på Charlottenborg i København. Vi var med og allierede os med en musiker med spørgsmål på læberne. 
Og så fortæller erhvervsleder og debattør Stine Bosse i dag om sin store kærlighed til Karen Blixen.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317451/c5142f1b99cc688acb992544996df609aa1fc87ea2654cdd07edee3ff95b696f.mp3" type="audio/mpeg" length="82364059" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301451</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-russiske-prankstere-og-giftig-mona-lisa-11032301451</link>
      <title>Russiske prankstere og giftig Mona Lisa</title>
      <description>Da Lars Løkke Rasmussen i slutningen af oktober blev udsat for et interview med de russiske prankstere Vovan &amp; Lexus, var han blot det seneste offer i rækken. For det med at holde møder, hvor de udgiver sig for at være nogle helt andre - og derefter sende dele af interviewet, det har både Angela Merkel, Boris Johnson og Elton John været ude for. Vi tegner et portræt af de to russere og deres mulige forbindelse til staten. Og så ser vi på Mona Lisas kemiske forbindelser. Det handler om bly, der forbinder sig med olie - og derved kunsten, der forbinder sig med kemien.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301451/08f2fbe675fdbc092e4bf4e1e89f6df156c06a714abb024611a53730110d822d.mp3" type="audio/mpeg" length="82353115" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317444</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-saudi-arabiens-greb-om-idraetten-og-mestervaerket-det-som-teater-11032317444</link>
      <title>Saudi Arabiens greb om idrætten og mesterværket "Det" som teater</title>
      <description>Et væld af store sportsbegivenheder finder for tiden vej til Saudi Arabien og tirsdag stod det klart, at den arabiske halvø er den eneste kandidat til værtskabet for fodbold-VM i 2034. En ny analyse fra Play the Game viser ifølge Politiken, at det saudiske indtog i sporten er langt voldsommere end hidtil antaget. Fannie Agerschou-Madsen, ph.d.-studerende på Dansk Institut for Internationale Studier forklarer, hvorfor Saudi Arabien satser så hårdt på sport.
Esther Lee Wilkinson er uddannet balletdanser ved den kongelige ballet og har tidligere været kunstnerisk chef for det eksperimenterende ballet-ensemble KORPUS. Nu er hun instruktør på Inger Christensens mesterværk "Det", der bliver sat op på Odense Teater. Esther Lee Wilkinson fortæller om sit forhold til det centrale værk, der blev et gennembrud for Inger Christensen.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317444/808133a995d430b7508ea0884b335f23665fe5889ba3e36ecfcb302d28ebb947.mp3" type="audio/mpeg" length="82328347" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301444</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-propalaestinensisk-chefredaktoer-fyret-og-vovemod-for-boern-11032301444</link>
      <title>Propalæstinensisk chefredaktør fyret og vovemod for børn</title>
      <description>Da chefredaktøren for en af kunstverdenens vigtigste magasiner, Artforum, havde udgivet - og underskrevet - et åbent brev til støtte for Palæstina, fik han en fyreseddel. Siden da har mindst fire redaktører sagt deres stillinger på magasinet op, og flere kunstnere og underskrivere af brevet kritiserer fyringen og kalder beslutningen for et brud med principper om ytringsfrihed.
Biolog og eventyrer Line Friis Frederiksen var et bange barn, men ved at tage større og større skridt ud i det, hun frygtede og ved at udfordre sig selv, mærkede hun den lykkefølelse, der ifølge hende kommer af at overvinde sig selv. Nu har hun skrevet en børnebog om eventyrlige ekspeditioner og opdagelsesrejser til børn og unge, der måske også trænger til lidt vovemod.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301444/afdc3234b58ce9b06e932a7f0a730da8b04faef682f43866932d1559415a22e8.mp3" type="audio/mpeg" length="82362331" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317443</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-anne-sofie-kragh-om-magt-og-den-fremadstormende-kvintet-soen-11032317443</link>
      <title>Anne Sofie Kragh om magt og den fremadstormende kvintet, Søn</title>
      <description>Anne Sofie Kragh er aktuel med Showbiz, der fortæller historien bag politikeren Morten Messerschmidt. Men den her bog er bare den seneste i hendes lange række af bøger med en magtfuld person i centrum. Vi taler med Anne Sofie Kragh om hendes fascination af det magtfulde menneske.
I anledningen af Spil Dansk-ugen kigger Kulturen mod spirende talenter på den danske musikscene. Vi har spurgt en række musikanmeldere, som blandt andre har sendt os i retningen af Søn. To medlemmer af kvintetten gæster studiet (med en sort Ferrari), så vi kan lære dem bedre at kende.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317443/79428024859f1e9ad326fa2fa6feed0f47032c4f73c91f76b7f75f0726ae9d19.mp3" type="audio/mpeg" length="82383067" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301443</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-joanna-rubin-dranger-vinder-litteraturpris-og-jan-e-joergensen-er-fan-af-tarantino-11032301443</link>
      <title>Joanna Rubin Dranger vinder litteraturpris, og Jan E. Jørgensen er fan af Tarantino</title>
      <description>Den svenske tegner og forfatter Joanna Rubin Dranger vandt i går Nordisk Råds Litteraturpris for Ihågkom oss till liv. Bogen er en blanding af tekst, fotografi og tegninger, og det er derfor muligvis ikke det mest traditionelle valg. Men hvem er Joanna Rubin Dranger? Vi spørger tegneserieredaktør Michelle Sondrup.
Venstremanden Jan E. Jørgensen gæster Kulturens studie for at fortælle om sit kunstneriske forbillede - den amerikanske instruktør og manuskriptforfatter Quentin Tarantino.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301443/928b2b4b08938b69e5307f64de3e2013a1e0e1f63f5dd79063284a69b1ccc495.mp3" type="audio/mpeg" length="82366363" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317442</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-7-store-danske-forfattere-boykotter-streaming-og-et-portraet-af-00-ernes-tabloide-kvindehad-11032317442</link>
      <title>7 store danske forfattere boykotter streaming og et portræt af 00'ernes tabloide kvindehad</title>
      <description>7 af de fremmeste danske forfatter har dannet fællesfront mod bogstreamingstjenesterne. Streamingtjenesterne betaler nemlig ikke forfatterne nok - mener forfatterne. Derfor har de nu valgt at fjerne deres værker fra platformene. Vi taler med én af dem om hvorfor?
I midten af 00'erne kom vi helt tæt på Hollywoods store stjerner. Vi var i soveværelset, i nattelivet og under kjolen på de kvindelige berømtheder. Den britiske forfatter og klummeskribent Sarah Ditum har brugt årevis på at se nærmere på 00'ernes misogyni. Vi taler med hende og en dansk berømthedsforsker. 
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317442/40e6f423ce478512c2c0e16082c6d58903d01e76b3fa0e3530dba883fe58dfde.mp3" type="audio/mpeg" length="82381339" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301442</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-spotify-praesenterer-ny-oekonomisk-model-og-fotografen-petra-kleis-mange-menneskeportraetter-11032301442</link>
      <title>Spotify præsenterer ny økonomisk model og fotografen Petra Kleis mange menneskeportrætter</title>
      <description>Musikstreamingtjenesten Spotify har varslet, at de vil lave om i deres økonomiske udbetalingsmodel.  Vi dykker ned i modellen og dens betydning for de danske musikere.
Vi ser nærmere på mennesker og deres kroppe, når vi får besøg af fotograf Petra Kleis. Hun er lige om lidt aktuel med en stor soloudstilling på Frederiksborg Slot, hvor man kan se mere end 70 af hendes portrætter - lige fra en nøgen Tobias Rahim til en kræftramt Andrea Elisabeth Rudolph.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301442/2954ff2ca158e4fba4395e3a03888ff56e03d8c56e599d0f36268f5bcbe493d0.mp3" type="audio/mpeg" length="82322587" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317441</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-nye-danske-stemmer-og-en-milliard-renovering-af-gammel-bygning-11032317441</link>
      <title>Nye, danske stemmer og en milliard-renovering af gammel bygning</title>
      <description>I anledning af, det er Spil Dansk-uge, vil vi her på Kulturen hver dag tage fat i en ny dansk stemme på musikhimlen. Vi har bedt anmeldere og eksperter pege på de nye stemmer, og så har vi inviteret personen bag stemmen ind hos os. I dag med musiker og sanger Iomfro. Nationalbankens bygning i København er en rigtig Arne Jacobsen-bygning, som har været fremhævet som ikonisk, siden den stod færdig i 1978. Nu skal den renoveres - og det er dyrt. Allerede i 2020 var det dyrt, da man lavede et prisoverslag. 1, 5 milliarder kroner er immervæk en slat. To år senere var prisen steget til 1,9 milliarder - og i dag ser man på en udgift på 2,8 milliarder kroner for at renovere bygningen, der blev fredet i 2009. I dag ser vi på, hvad man får ud af at renovere Arne Jacobsens bygning for alle pengene. 
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317441/ec10d3b08007592d03d09cdde1deec82f5b73d57f671545dae40fb6252483cac.mp3" type="audio/mpeg" length="82352539" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301441</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-spisesedlen-er-doed-og-maa-doede-mennesker-udstilles-11032301441</link>
      <title>Spisesedlen er død og må døde mennesker udstilles?</title>
      <description>Fra i dag er det slut med en epoke i særligt formiddagsbladenes plads i gadebilledet. For nu er det nemlig slut med de nok så berømte spisesedler for Ekstra Bladet. Avisens gule spisesedler har ellers fyldt godt i det danske gadebillede, hvor hver kiosk og bladhandel smækkede dagens spiseseddel i stander, så de skarpe, fængende ord kunne sælge nogle aviser. Vi ser på spisesedlernes anatomi. Og så skal vi en tur omkring døde mennesker og deres knogler. American museum of Natural History på Manhattan har nemlig besluttet ikke bare at udstille løs af deres 12.000 skeletter. For det er ikke bare knogler, det er mennesker, der er døde uden at give lov til at blive udstillet, og det skal respekteres. Vi taler ed Nationalmuseet om deres overvejelser i den sammenhæng.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301441/7905c4c00ded4e817a156b2c8c1f57693fd730639bef2c965e1bb50d4c181194.mp3" type="audio/mpeg" length="82366939" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317434</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-shaft-helten-er-doed-og-miraklernes-tid-i-dansk-film-11032317434</link>
      <title>'Shaft'-helten er død og miraklernes tid i dansk film</title>
      <description>Richard Roundtree, der spillede John Shaft i 'Shaft'-filmene i 1970'erne er død 81 år gammel. Roundtree brændte igennem som den første sorte actionstjerne, men filmgenren Blaxploitation blev måske en hæmsko for hans videre karriere. Vi tegner et portræt af Roundtree.
I årene 1996-2006 skete der virkelig meget i dansk film. Så meget, at man kan tale om et mirakel. Det mener filmentusiasten gennem årtier, anmelder og nu også forfatter, Per Juul Carlsen, der er aktuel med bogen 'Miraklet 1996-2006 - Ti år der forandrede dansk film'. Vi peger sammen med Per Juul Carlsen på nogle af de forhold, der gjorde, at miraklet blev muligt.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317434/ea78d4748f9fe0766e731585f9c7f2127a4d2e5d59063a396bf33615f937be31.mp3" type="audio/mpeg" length="82370971" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301434</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-omstridt-film-faar-dansk-premiere-og-kvindelige-eventyreres-klub-11032301434</link>
      <title>Omstridt film får dansk premiere og Kvindelige Eventyreres Klub</title>
      <description>Den amerikanske film Sound of Freedom er blevet beskyldt for at pynte på virkeligheden om børneudnyttelse og for at opildne QAnon-konspirationsteorier, men de amerikanske biografgængere er vilde med den. Filmen har fået en utroligt høj publikumsscore på filmsitet Rotten Tomatoes og har længe været efterspurgt af et dansk biografpublikum. Nu sker det - knap fire måneder efter den amerikanske premiere.
Kamma Skaarup kom til Sisimiut i Grønland som sygeplejerske, men blev hurtigt fascineret af den gamle grønlandske fangerkultur. Som den første danske kvinde nogensinde opnåede hun erhvervsfangerbevis - et arbejde der ikke blot er fysisk krævende, men også dødsensfarligt. Hun er et af de Kvindelige Eventyreres Klubs 62 medlemmer, og 48 af dem er nu gået sammen om at skrive bogen 'De eventyrlige kvinder'.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301434/045b42f9dd9d8ced7fcf6e0ada47c4b4ffc22dbff463fba01baf72948bfa1164.mp3" type="audio/mpeg" length="82352539" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317433</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-hollywood-film-skildrer-en-vild-virkelighed-og-skrald-udstillet-11032317433</link>
      <title>Hollywood-film skildrer en vild virkelighed - og skrald udstillet</title>
      <description>Martin Scorseses nye film 'Killers of the Flower Moon' bygger på en del af virkeligheden, der er nok så grum. I 1920'ernes Oklahoma skete der nemlig en udspekuleret række af mord på de oprindelige folk fra Osage-stammen, efter der blev fundet olie på deres jord. Vi genbesøger Oklahoma i 20'erne for at se på sagen. 
Vi har problemer med alt for meget skrald, og regeringen har lige modtaget et åbent brev underskrevet af bla. Dansk Industri og Dansk Erhverv, hvor man opfordrer til et genbrugssystem for engangsemballage. Vi benytter lejligheden til at se på, hvordan vi har håndteret vores affald gennem historien. En art Skraldets Kulturhistorie.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317433/eb90dd5b37fcb773f33b4133289b865e09f0ad6fe0ea307fec3e976a0c1fde23.mp3" type="audio/mpeg" length="82389403" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301433</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-streaming-fattige-forfattere-og-en-muldvarp-3-aar-efter-11032301433</link>
      <title>Streaming-fattige forfattere og en muldvarp 3 år efter</title>
      <description>En fyldt sal af forfattere har lige været samlet for at tale om den lave betaling, de får for at deres bøger bliver streamet. Men er det forlag eller streamingtjenester, der har ansvaret for den lave betaling - og hvad kan forfatterne selv gøre? 
Det er tre år siden, dokumentarfilmen 'Muldvarpen - Undercover i Nordkoreas' udkom. Muldvarpen hedder egentlig Ulrich Larsen, og selvom det er tre år siden premieren, sætter muldvarperollen stadig store spor i Ulrich i dag. Han er forbi vores studie.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301433/215439a3b7a345834d53a1aa6300f498c00b7f6c5ac54ea5d0e8382e0a4060b1.mp3" type="audio/mpeg" length="82291483" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317432</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-uhomogene-jazz-nominerede-og-arne-jacobsens-11032317432</link>
      <title>Uhomogene jazz-nominerede og Arne Jacobsens</title>
      <description>Når JazzDanmark i dag kan offentliggøre de nominerede til DMA Jazz, så er det sikkert, at de nominerede i hver kategori ikke ligner hinanden for meget. Akademiet, der udvælger de nominerede, har nemlig sagt ja til at sikre diversitet ved hjælp af en særlig metode. JazzDanmarks direktør Eva Frost forklarer hvorfor.
Arne Jacobsen er udødeliggjort gennem sine mange bygninger rundt omkring i verden - også herhjemme med SAS Royal Hotellet i København, Bellavista-boligerne i Nordsjælland, Aarhus Rådhus og i mikroskala - Jacobsens moderne sommerhus Kubeflex, som kan besøges på Trapholt i Kolding. Men med sin nye bog ønsker vores næste gæst at sætte spotlight på DESIGNEREN Arne Jacobsen.
Værter: Jesper Dein og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317432/9d347b446b13d857baa562f934907528762cce9227fc6be620dec250f8b812c6.mp3" type="audio/mpeg" length="82368667" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301432</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-palaestinensisk-forfatter-aflyst-paa-bogmesse-og-en-feteret-komponist-11032301432</link>
      <title>Palæstinensisk forfatter aflyst på bogmesse og en feteret komponist</title>
      <description>Den palæstinensiske forfatter Adania Shibli skulle i weekenden have modtaget den tyske litteraturpris LiBeraturpreis i forbindelse med afholdelsen af årets bogmesse i Frankfurt. Men priskomiteen Litprom meldte sidste fredag ud, at de har besluttet at udskyde ceremonien til et senere tidspunkt "på grund af krigen startet af Hamas, som millioner af mennesker i Israel og Palæstina lider under". Efterfølgende har mere end 600 internationale forfattere, forlæggere og oversættere underskrevet et åbent brev, der protesterer mod udsættelsen og det faktum, at Shiblis offentlige optræden under bogmessen er blevet aflyst.
Det er en ikke sjældenhed, at nogle kunstnere skal dø, de skal glemmes - og så skal de genopdages - før de for alvor bliver anerkendt som de genier, de er på deres felt. Sådan en kunstner er Rued Langgaard - født i 1893 og død i 1952 - på det tidspunkt som en ikke særlig feteret dansk komponist. Sådan er det ikke i dag! Langgaard-kender Bendt Viinholdt Nielsen forklarer hvorfor.
Værter: Jesper Dein og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301432/d46ae711afec9a2c2e37365bf4a1a73ce0469829fdb6f4bd21bae7d5d2959102.mp3" type="audio/mpeg" length="82385371" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317431</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-balletskolernes-diversitet-paa-internationalt-plan-og-israels-meme-fyldte-x-profil-11032317431</link>
      <title>Balletskolernes diversitet på internationalt plan og Israels meme-fyldte X-profil</title>
      <description>En stor gruppe af tidligere dansere på Det Kongelige Teaters Balletskole har udviklet spiseforstyrrelser på baggrund af deres tid på skolen. De følte sig presset til at leve op til et urealistisk kropsideal fra en meget ung alder. Men hvordan ser det ud, hvis vi kigger på balletskolerne fra et internationalt perspektiv?
Israel har sin helt egen profil på det sociale medie X, som er administreret af den israelske regering. Her deler de indhold og information på en helt særlig måde - nemlig gennem populærkulturelle referencer og memes. Vi kigger nærmere på Israels X-konto og taler om, hvordan den kan karakteriseres som et redskab i den konflikt, der foregår lige nu.
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317431/18cc39a0a04a5a9151f1cbec7b1b6c4078083ca08f9127814cc21d5f5c5768ac.mp3" type="audio/mpeg" length="82361179" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301431</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-billeders-vold-paa-sociale-medier-og-madame-nielsen-forvandler-sig-til-hitler-11032301431</link>
      <title>Billeders vold på sociale medier og Madame Nielsen forvandler sig til Hitler</title>
      <description>Lige nu fylder voldsomt og grafisk indhold fra verdens krige på sociale medier og i mediebilledet generelt. Og selvom det foregår på skærmen, kan det sætte dybe spor i os. Vi undersøger krigsbilledets magt, og hvordan det kan påvirke os den dag i dag.
Iført overskæg, sorte knæhøje støvler og en sandfarvet uniform har Madame Nielsen den seneste uges tid vandret rundt i Tysklands gader - i skikkelse som Hitler. Vi taler med hende og spørger, hvorfor det skal ske netop nu. 
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301431/406f01bddec7378d61d4f6e55068df16e7ed712617caa9925da179230c0bb6be.mp3" type="audio/mpeg" length="82366363" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317424</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-palaestinensisk-kunstner-paa-flugt-og-popmusikken-anno-2023-11032317424</link>
      <title>Palæstinensisk kunstner på flugt og popmusikken anno 2023</title>
      <description>Den palæstinensiske musiker og rapper Khaled Harara er vokset op i Gaza City. Men han følte sig nødsaget til at forlade byen for at kunne fortsætte sit kunstneriske virke i sikkerhed. Hør Khaled Harara fortælle sin historie i Kulturens serie, Kunstner og forfulgt.
Popgenren er gennem tiden blev hyldet og udskældt. Vi varmer op til P3 Guld i morgen ved at kigge nærmere på popmusikken - for hvilken status har den i dag?
Vært: Maja Nyvang.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317424/8c78f6074635e9b61aa247dbf1e93d69045472c9677d5eeec196e5b7d52c1e42.mp3" type="audio/mpeg" length="82365211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301424</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-david-beckhams-tidligere-medspiller-vurderer-dokumentarfilm-og-hvad-maa-man-sige-paa-universiteterne-11032301424</link>
      <title>David Beckhams tidligere medspiller vurderer dokumentarfilm, og hvad må man sige på universiteterne?</title>
      <description>Historien bag sportsikonet David Beckham bliver fortalt i en ny dokumentarserie på Netflix. Men hvordan vurderer Thomas Gravesen - der har spillet sammen med David Beckham i Real Madrid - dokumentarfilmen, som har hans tidligere holdkammerat i hovedrollen?
I foråret udvandrede en gruppe studerende fra en forelæsning på Københavns Universitet. De påstår, at underviseren behandlede den europæiske kolonialisme på en racistisk og nedsættende måde. Vi taler med den studerende, der forlod undervisningen som den første, og forholder hendes kritik til studielederen på uddannelsen.
Vært: Maja Nyvang.</description>
      <pubDate>Thu, 19 Oct 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301424/336085de9a646c9f84a38e37ff069c37b8bb0aa86a7f94038e6d5176f1702048.mp3" type="audio/mpeg" length="82351963" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317423</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-hamas-angreb-bliver-til-dokumentarfilm-og-disneys-musikalske-univers-11032317423</link>
      <title>Hamas' angreb bliver til dokumentarfilm og Disneys musikalske univers</title>
      <description>Den palæstinensiske, militante gruppe Hamas angreb for mindre end to uger siden musikfestivalen Supernova, hvor mere end 260 mennesker blev dræbt. Nu har instruktør Yariv Mozer meldt ud, at han vil skildre angrebet i en dokumentarfilm, som allerede nu er i produktion. Vi taler om de etiske aspekter i at udgive en dokumentarfilm så hurtigt efter et angreb som Hamas'.
Vi fortsætter efterårsferiens Disney-tema med at kigge på lydsiden. For hvor stor betydning har musikken for vores tilknytning til Disneys univers? 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317423/f7f4a4f4e68d3baa3caf10c034868b86da131199d9a27e1e617c8ac8143cd66a.mp3" type="audio/mpeg" length="82364059" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301423</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-the-guardian-fyrer-bladtegner-og-taylor-swift-udgiver-koncertfilm-11032301423</link>
      <title>The Guardian fyrer bladtegner, og Taylor Swift udgiver koncertfilm</title>
      <description>Den britiske avis The Guardian har opsagt samarbejdet med bladtegneren Steve Bell, der har tegnet til avisen i mere end 40 år. Det sker efter, Bell har tegnet den israelske premierminister Netanyahu tatovere det, der ligner Gaza-striben, på sin egen mave. Men hvad er bladtegningens rolle i den her konflikt, og hvorfor fyrer avisen Steve Bell?
Verdensstjernen Taylor Swift har udgivet en koncertfilm på næsten tre timer, der nærmest er en kopi af hendes seneste stadionshowturné. Men hvad er koncertfilmen som koncept?
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Oct 2023 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301423/261d8ba0a06e97e7d6d543b37d519b2e586afaf9cebbfd0486e7b369c9b8eaba.mp3" type="audio/mpeg" length="82365787" />
    </item>
  </channel>
</rss>