<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/kulturen-pa-p1" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Kulturen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen-1919305282000</link>
    <description>Kulturen er programmet, der oplever kulturen med både hjerte og hjerne og åbner døre til begejstring, indsigt og eftertanke.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sat, 15 Jun 2024 06:14:25 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/kulturen-pa-p1.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd907d0c1a140697a9d1.jpg</url>
      <title>Kulturen</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen-1919305282000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd907d0c1a140697a9d1.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417244</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-fremtidens-teenagevaerelse-er-designet-med-nedbrydelige-materialer-og-er-der-rumvaesner-paa-jorden-11032417244</link>
      <title>Fremtidens teenageværelse er designet med nedbrydelige materialer og er der rumvæsner på jorden?</title>
      <description>Unges behov for at bo bæredygtigt, være på sociale medier og have et privat rum er temaet i en udstilling hos Dansk Arkitektur Center. Materiale- og interaktionsdesigner Bonnie Hvillum fortæller om sit bud på fremtidens teenageværelse og vi dykker tilbage i historien og ser på hvordan unge boede før i tiden. Der er spekuleret i rumvæsner i flere hundrede år. Og nu har forskere fra det prestigefyldte Harvard gravet i muligheden for, at rumvæsnerne faktisk har været her hele tiden. Vi ser nærmere på vores trang til forklare det uforklarlige.                        
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417244/b9ff1fa3d73bd75564e05a6e7c94c90e36ac7419180f2944a8ea82c5c6b10862.mp3" type="audio/mpeg" length="82271118" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401244</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ordet-kulturaendring-hitter-hvor-holdningsaendring-flopper-og-ibi-pippis-haervaerk-i-hoejesteret-11032401244</link>
      <title>Ordet kulturændring hitter, hvor holdningsændring flopper og Ibi-Pippis hærværk i Højesteret</title>
      <description>Søger man i databaser er brugen af ordet "kulturændring" blevet et buzzword, hvorimod ordet "holdningsændring" går tilbage. Det handler bl.a. om at virksomhedssprog siver over i vores hverdagssprog forklarer Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn. Sagen om kunstneren Ibi-Pippi Orup Hedegaards hærværk af et værk på Asger Jorn museum skal for Højesteret. Vi diskuterer grænsen for provokunst med kunstner Christian Tangø som er med i retssalen. 
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401244/864d615888dd702fce5ac7ed1ffc61b668ac4fad6f9b8374c01f09b41a1a7f27.mp3" type="audio/mpeg" length="82288969" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417243</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-viggos-western-og-udstilling-om-vold-mod-boern-11032417243</link>
      <title>Viggos western og udstilling om vold mod børn</title>
      <description>Når filmen 'Til verdens Ende' har premiere på torsdag, er det med Viggo Mortensen i en af hovedrollerne. Og han har også skrevet og instrueret filmen - og sågar komponeret musikken til den. Men han har ikke mere travlt end at han kigger forbi vores studie i dag for at tale om, hvad en western kan sige om det moderne samfund. 
En ny udstilling om vold i hjemmet starter i København og tager derefter rundt i landet. Voksne mennesker fortæller i udstillingen om den vold, de var udsat for som børn, og det er kradse sager, udstillingen viser.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417243/63505a6b2e12dbbef63ff55f69b572604ed17c7b4943533cca3d88bfc87e7e64.mp3" type="audio/mpeg" length="82246344" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401243</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-begrav-med-drone-og-faelles-handlingsplan-for-film-11032401243</link>
      <title>Begrav med drone og fælles handlingsplan for film</title>
      <description>Det lyder som en spektakulær begravelse. Din aske flyves ud over havet i en drone, mens de pårørende kan stå på stranden og se det hele drysse. Ny teknologi giver nye måder at begrave på - og måske en ny opfattelse af, hvad det gamle ritual betyder.
Det danske Filminstitut og Producentforeningen har sammen med filmverdens andre aktører brugt det seneste år på at diskutere sig frem til en handlingsplan, der skal sikre mangfoldighed i filmbranchen. Vi ser nærmere på planens punkter.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401243/271ebaedcc282c6ddc8aeaae6d5f6541659bb4cb194ef2c90d4d69b93c7d6187.mp3" type="audio/mpeg" length="82246349" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417242</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-twice-colonized-vinder-stor-pris-og-forsvindende-faa-boernebogsanmeldelser-11032417242</link>
      <title>'Twice Colonized' vinder stor pris og forsvindende få børnebogsanmeldelser</title>
      <description>Dokumentarfilmen 'Twice Colonized' om den grønlandske menneskerettighedsaktivist Aaju Peter har vundet prisen som den bedste dokumentarfilm ved Canadian Screen Awards - det canadiske svar på en Oscar. Aaju Peter blev som 11-årig sendt fra Grønland til Nakskov for at bo hos en dansk familie og lære det danske sprog og kultur at kende. Men rejsen fik store konsekvenser for Aaju Peters videre liv og skæbne.
28 procent af alle udgivne bøger er til børn, men kun 2,8 procent af dem bliver anmeldt. Det viser en ny kortlægning af anmeldelser, som bogmarkedet.dk står bag. Imens kan vi konstatere en faldende læselyst, og at flere børn er svage læsere. Så hvorfor bliver der anmeldt så lidt børnelitteratur? Det ser vi på sammen med Kamilla Löfström, litteraturanmelder ved Dagbladet Information og ekstern lektor på Institut for Kunst og Kulturvidenskab på Københavns Universitet.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417242/75cad6a67f85ac520437e1d512d092ba5b396402c70fb7b412ccdb82cd483593.mp3" type="audio/mpeg" length="82258438" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401242</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-groenland-paa-fodboldverdenskortet-og-the-apprentice-spekulationer-11032401242</link>
      <title>Grønland på fodboldverdenskortet og 'The Apprentice'-spekulationer</title>
      <description>Det grønlandske fodboldforbund, KAK, har taget et historisk skridt i bestræbelserne på at blive en del af den internationale fodboldscene. De har nemlig sendt en ansøgning afsted til CONCACAF - et forbund for fodboldnationer i Nord- og Mellemamerika samt Caribien.  Vi ser lidt nærmere på, hvordan fodbold kan bruges i udviklingen af en national selvforståelse. Kulturen undersøger fodboldens funktioner i det grønlandske samfund med Tea Sindbæk Andersen, lektor på Institut for Tværkulturelle og Regionale Studier på Københavns Universitet og Kenneth Kleist, formand for Grønlands fodboldforbund, KAK.
Både danske og internationale medier har spekuleret i, om amerikanske filmdistributører er bange for at vise 'The Apprentice' af Ali Abassi. Filmen er historien om, hvordan en ung Donald Trump startede sin ejendomsmæglervirksomhed i 1970'erne og '80erne med hjælp fra den berygtede advokat Roy Cohn. Trump har nemlig truet med at sagsøge filmholdet bag, og de mener altså, at distributørerne er bekymrede for hvilke konsekvenser, det kan få for dem, hvis han går hen og vinder det amerikanske valg. Men ifølge Jakob Isak Nielsen, film og medieforsker ved Aarhus Universitet, er det lidt tidligt at spekulere i, hvorvidt de amerikanske distributører er bange for at vise 'The Apprentice'.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401242/c01ea26faafac3d04e278457bd1ec4f18f136528bad0a8c359b5488345d9c7d6.mp3" type="audio/mpeg" length="82257292" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417241</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ep-valgets-betydning-for-europaeisk-kulturpolitik-og-hajer-i-horror-11032417241</link>
      <title>EP-valgets betydning for europæisk kulturpolitik og hajer i horror</title>
      <description>Kulturen analyserer EP-valgets betydning for europæisk kulturpolitik sammen med Jens Ladefoged, lektor ved Institut for Statskundskab på Københavns Universitet.
Gysergenren har i årtier dyrket hajen, og haj-film er derfor nærmest blevet en undergenre i sig selv. Der var selvfølgelig 'Dødens gab' i 1975, men siden da har der også været et hav af andre haj-film. I sidste uge udkom 'Under Paris' - en fransk Netflix-produceret film, der ifølge The Guardian er en af de bedste hajfilm nogensinde. Kulturen P1 undersøger, hvordan hajen er endt som den ultimative filmskurk sammen med Mathias Clasen, der forsker i frygtnarrativer, og Lars Skou Olsen, der er chef for dyr på Den Blå Planet og haj-entusiast.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417241/7fa72560040b993c4962296630dcd57b8eb11823f14a3326d980d84c28d5cf2e.mp3" type="audio/mpeg" length="82261896" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401241</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-sexisme-i-musikbranchen-og-musikkens-magtmaend-11032401241</link>
      <title>Sexisme i musikbranchen og musikkens magtmænd</title>
      <description>I en ny DR-dokumentarserie, 'Sexisme i musikbranchen', stiller 13 musikere sig frem og fortæller om deres oplevelser med krænkelser og sexisme i branchen. Kulturen får besøg af to af dem, Mathilde Falch og Signe Svendsen. De fortæller om deres egne oplevelser og giver deres bud på, hvordan vi kommer musikbranchens sexisme til livs. 
Vi får derudover en reaktion på dokumentaren fra Musikselskabernes brancheorganisation IFPI, som også svarer på, hvordan de vil gøre op med sexisme i en branche, hvor 86 procent af de øverste direktører i musikselskaberne er mænd.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401241/588596a304fa9e37cdcdd4b9fd2a22871e51b81dad959f52846030a399baa638.mp3" type="audio/mpeg" length="82253256" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417234</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-akademiraadets-rolle-i-bustesagen-og-musicalgenrens-forandring-11032417234</link>
      <title>Akademirådets rolle i bustesagen og Musicalgenrens forandring</title>
      <description>En buste i Københavns kanaler antændte tilbage i 2020 en ophedet diskussion om, hvornår noget er kunst. I sidste uge blev der så sat et punktum på sagen. Der skulle betales erstatning, og samtidig har Anklagemyndigheden meldt, at hun ikke tiltales for vandalisme. Vi får besøg af rådsleder i Akademiraadet Peter Holst Henckel til en snak om deres rolle i afgørelsen. 
Netop nu kan man på Østre Gasværk opleve Sprogøe-pigerne i et musical univers. Musical Reading Festival hedder arrangementet. Historien om Sprogøe pigerne er et af Danmarks historiens mest gruopvækkende kapitler, hvor "moralsk defekte" kvinder blev deporteret til Sprogøe. Og dette er bare et eksempel på, at musicalgenren er i gang med en fornyelsesproces, hvor der også er plads til de mørke kapitler af danmarkshistorien. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417234/28e1a8406ff57f9aa66f8c77fb3634a5eab944664a43a901fdf5bd7942dd1399.mp3" type="audio/mpeg" length="82258445" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401234</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-jeg-foeler-formuleringen-og-tennisstjernes-voldssag-11032401234</link>
      <title>"Jeg føler....- formuleringen  og Tennisstjernes voldssag</title>
      <description>Formuleringen "jeg føler" bliver brugt hele tiden også i en kontekst, hvor det faktisk dækker over en hændelse og ikke en følelse. Eksempelvis "Jeg føler ikke, at du var på job i går". Følelserne har gjort sit indtog på mange måder i det moderne samfund, men også i vores sprog. I dag snakker vi med Torben Sangild, tidligere kulturforsker, der netop har skrevet "Følelsernes bog" om den udvikling følelserne har været igennem i samfundet, og så kigger vi også på den historiske udvikling i sproget. 
Den tyske Alexander Zverev spiller netop nu French Open, mens han ligger i retssag mod sin ekskæreste, der beskylder ham for vold og mishandling.  Men tennisverdenen forholder sig tavs. Vi sætter i dag fokus på, hvorfor tennisverdenen ser igennem fingre med retssagen, når resten af verden har øjnene rettet mod den. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401234/ac3877c5995eba18b5dd38a75d8613469b4bfcddc6c3b0667d932d409db02727.mp3" type="audio/mpeg" length="82256718" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417233</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-skuddraebt-svensk-stjernerapper-og-kulturpolitikkens-kamp-i-eu-parlamentet-11032417233</link>
      <title>Skuddræbt svensk stjernerapper &amp; kulturpolitikkens kamp i EU-Parlamentet</title>
      <description>Chokbølger går igennem det svenske musiklandskab. Den maskeklædte rapper C. Gambino er blevet slået ihjel - skudt til døde i en parkeringsgarage i Gøteborg. Vi maler et portræt af stjernerapperen og undersøger den svenske rap-scenes tilknytning til bandemiljøet. 
Før vi alle drager mod valgurnerne på søndag for at stemme til Europaparlamentsvalget dykker vi i dag ned i de kulturpolitiske udfordringer parlamentet står over for. For hvad betyder EU egentlig for vores kulturliv - og hvad betyder kulturen i det hele taget for de jakkeklædte parlamentarikere? 
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417233/84bca44bfa949fedc9a52c46ee3780284fa4b47e35a4b9984eb4aacce756226d.mp3" type="audio/mpeg" length="82261903" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401233</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-myten-om-paavirkningsagenten-og-stive-reality-deltagere-11032401233</link>
      <title>Myten om påvirkningsagenten &amp; stive reality-deltagere</title>
      <description>Diskussionen om russisk påvirkning og påvirkningsagenter er igen blevet relevant, nu hvor befinder os i en informationskrig med Rusland. I kulturen er påvirkningsagenten en mystisk skikkelse, der infiltrerer vores samfund og influerer vores tanker indefra - men findes påvirkningsagenten overhovedet? Det undersøger vi i dagens Kulturen, når vi ser nærmere på den mystiske figur. 
På trods af et øget fokus på grænser i Reality-tv fylder de gyldne læskende dråber forsat, når vi følger datende tømmerflådsmatroser eller festglade unge i Mexico. Vi zoomer ind på, hvorfor reality-deltagere så ofte skal være lidt beduggede, når kameraerne tændes. 
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401233/3f9c998d708a5e65f0442c2b89f11ef45b6843d1ac47054570df18014af24260.mp3" type="audio/mpeg" length="82243467" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417232</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-museums-bet-paa-bornholm-og-kultur-og-vaerdipolitik-i-ep-valgkampen-11032417232</link>
      <title>Museums-bet på Bornholm og kultur- og værdipolitik i EP-valgkampen</title>
      <description>Forberedelserne har været i gang i 16 år, men nu bliver planerne om et nyt museum på Bornholm skrottet. Et nyt supermuseum skulle indeholde både det kunstneriske og lokalhistoriske museum, men da prisen steg fra godt 150 mio. kroner til det dobbelte, blev stikket trukket. Så hvad gør Bornholm nu? 
Frem mod valget til Europa-Parlamentet ser vi på nogle af de kultur- og værdikampe, der udspiller sig i nogle af de andre EU-lande. I dag ser vi nærmere på det - i EU sammenhæng - kontroversielle Ungarn.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417232/1df62b1ab5fe7c535374dcd89dfdc4b332d6eb5837a39d38a46eb79c1e69117b.mp3" type="audio/mpeg" length="82240586" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401232</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-italiensk-kultur-retur-og-amerikanske-flag-paa-hovedet-11032401232</link>
      <title>Italiensk kultur retur og amerikanske flag på hovedet</title>
      <description>Der er både guldmønter, bronzehoveder og etruskiske vaser blandt de 600 kulturgenstande, der nu kommer fra USA retur til Italien. De fleste genstande blev stjålet ved gravrøverier i 1960'erne og 1970'erne, og der ligger et årelangt arbejde fra Italiens side bag returneringen. Repatriering af kulturgenstande diskuteres meget i disse år - vi ser på, hvordan det lykkedes Italien. Og så skal vi en tur om amerikanernes brug af flag. Når Trump bliver dømt, vendes flaget på hovedet i protest, og ved politiske begivenheder ser man ofte gamle flag, der pludselig får en ny, politisk betydning. Vi afkoder flagenes nye og gamle betydning i det amerikanske samfund.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401232/86e86d71255cd9d98e03eec327c8abe82351b254b25951030aace8543dffc316.mp3" type="audio/mpeg" length="82256137" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417231</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kafkas-doedsdag-og-soeren-ryge-som-stil-ikon-11032417231</link>
      <title>Kafkas dødsdag og Søren Ryge som stil-ikon</title>
      <description>Meningen med livet er, at det ophører" sådan lyder et kendt citat af den tysksprogede, tjekkiske forfatter Franz Kafka, der med værker som 'Processen' og 'Forvandlingen' er blevet symbol på det moderne samfunds fremmedgørelse. 
Netop i dag er det 100 år siden han døde, men hans tanker og værker lever stadig i bedste velgående. Kafkas navn er jo ligefrem blevet en del af sproget - vi siger kafkask, når vi møder et uigennemskueligt og bureaukratisk system. Vi dykker ned i Kafkas betydning for vores forståelse af det moderne samfund.
Ifølge medier som Heartbeats og Femina, så er det danske TV-ikon, Søren Ryge, nu også et stilikon - for yngre generationer. Havetøj hitter nemlig på sociale medier under titlen "Garden Core". Og det er ikke kun i Danmark, at der bliver talt om gardencore.
Influencere og modemedier verden over deler lige nu shopping-guides med grønne overalls, stråhatte, træsko og haveredskaber. 
Kulturen kigger på gardencore og de mennesker og modeller, der roder rundt i vores haver - eller foregiver at gøre det via deres påklædning. Dog uden at få beskidte negle.
Vært: Linnea Albinus Lande og Casper Thrane Dyrholm.</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417231/fa0f0b03750f9e60bd69ed948fce5ffccd0797784e6f6239e0c9b40ec9b053ec.mp3" type="audio/mpeg" length="82241736" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401231</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-det-amerikanske-retsdrama-og-det-russiske-krigsdrama-11032401231</link>
      <title>Det amerikanske retsdrama og det russiske krigsdrama</title>
      <description>Den tidligere amerikansk præsident Donald Trump er blevet kendt skyldig i en spektakulær straffesag. I den forbindelse dykker vi ned i, hvordan retssystemet har formet den amerikanske selvfortælling - og hvorfor det ikke er tilfældet herhjemme. For i USA er en retssag ikke bare en retssag.
På forsiden af en ny russisk tegneserie står en soldat med isblå øjne og kigger ud på læseren. Han er iklædt fuldt kampuniform og står midt i ruinerne fra noget der engang var en by. Soldaten er russer, og tegneserien er blevet uddelt på skoler i Rusland og de russiskbesatte områder i Ukraine. Vi dykker ned i de krigspromoverende tegneserier og taler om promovering af krig gennem kulturprodukter mere generelt - også i USA.
Vært: Linnea Albinus Lande og Casper Thrane Dyrholm.</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401231/c71daa91f946d8680212b3de36358978569808df8bd2b43ac8af0c1bd791aa72.mp3" type="audio/mpeg" length="82264204" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417224</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nye-slikvaner-fra-sundhedsstyrelsen-og-den-sorte-svanes-brug-af-mulvarpe-11032417224</link>
      <title>Nye slikvaner fra Sundhedsstyrelsen og Den sorte svanes brug af mulvarpe</title>
      <description>Nye slikvaner fra Sundhedsstyrelsen og Den sorte svanes brug af mulvarpe
Vi spiser alt for meget slik. Derfor kommer Sundhedsstyrelsen med anbefalinger om, at man ugenligt kun skal spise fem håndfulde slik. Men hvad er det, der gør i vores kultur, at vi ikke kan være sammen uden at spise slik? 
TV2 er i denne uge aktuel med dokumentaren 'Den Sorte Svane'. I den gør de brug af en muldvarpe nemlig erhvervsjurist Amira Smajic, der filmer sit arbejde med råpdgivning af kriminelle. Brugen af muldvarpen i dokumentarfilmen er ikke ny. Men metoden har vagt opsigt, fordi den kan have store konsekvenser for de medvirkende. Vi zoomer ind på mulvarpen som værktøj gennem tiden og de nye overvågningsmetoders påvirkning på dokumentaren. 
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417224/8fd5c3e3c14e85c8542988c88cb9b3ac3699185ee90002decb15f31bb04cb180.mp3" type="audio/mpeg" length="82270535" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401224</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nyt-institut-for-dansk-spiludvikling-og-all-eyes-on-rafah-11032401224</link>
      <title>Nyt institut for dansk spiludvikling og All eyes on Rafah</title>
      <description>Kulturminister Jacob Engell-Schmidt har i dag lanceret Nimbi GameLab - Danmarks Institut for Spiludvikling. Formålet er, at vi skal have flere danske børn til at spille danske spil. Kun 2%  af de 9-15 åriges spil er danske. Resten kommer udefra med store titler som Fortnite og Roblox. Vi sætter fokus på en spilbranche, der kæmper med etik og sunde værdier.
Et billede er blevet delt over 45 millioner gange på instagram og bliver stadig delt ihærdigt. Det er et billede med sloganet "All eyes on Rafah" på en uendelig teltlejr. Men billedet har også skabt debat, for det er AI-genereret og det kritiseres for at være meget poleret i sit udtryk. Vi zoomer ind på, hvordan denne her krig udspiller sig i billedernes verden, og hvordan krigsbilleder former vores indtryk af en konflikt? 
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 30 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401224/39eedf66a6ac43ce702bf8db778c6d0e9603542bea2b8c7ce2a6d26a85fbc491.mp3" type="audio/mpeg" length="82225031" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417223</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kritik-af-museumsreformen-og-stoevet-skal-pustes-af-grundloven-11032417223</link>
      <title>Kritik af museumsreformen og støvet skal pustes af Grundloven</title>
      <description>Der har stort set kun været klapsalver over den nye museumsreform, der giver en anderledes fordelingsnøgle af museumstilskud. Men det er svært at gennemskue, hvorfor museerne er blevet puttet i lige de kategorier, de er endt i, så transparensen i det hele - som var et af de vigtige krav til reformen - mangler, lyder en kritik fra museumsdirektører. Vi taler med dem. Og så skal støvet pustes af den gode, gamle Grundlov. De fleste elsker den - men få kender den rigtigt. Nu skal tre litterære kunstnere skrive en præambel - en slags introduktion - til den, mens en ny bog tolker Grundloven så menigmand kan få mening ud af det.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417223/833f19da9c7059b508f7de9018fdb8a1bfe69c041aeefbe0207b7203e8a19ae6.mp3" type="audio/mpeg" length="82273993" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401223</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-mor-trender-det-goer-kirkeorganister-ikke-11032401223</link>
      <title>Mor trender! - det gør kirkeorganister ikke</title>
      <description>I både bøger, teater og film ser vi for tiden moderrollen stå i centrum mange steder. Vi undersøger i dag, hvorfor moderskabet er et centralt omdrejningspunkt lige nu - og hvad vi kan lære om det ved at se tilbage på kunstens behandling af rollen som mor. Og så ser vi nærmere på den ikke-så-trendy rolle som organist i folkekirken. For når de nuværende organister går på pension, står nye ikke lige på spring. Vi taler både med en, der arbejder med at skabe nye organister - og om hvorfor orgelet er så vigtigt i kirkens sange og ritualer.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401223/6e307e4ec55f9172bc8c875e922df646fb61aee9076e317a03506e3240f79610.mp3" type="audio/mpeg" length="82267656" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417222</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nydesignede-pengesedler-og-svensk-musik-som-eksportsucces-11032417222</link>
      <title>Nydesignede pengesedler og svensk musik som eksportsucces</title>
      <description>Danmark skal have nye sedler og Nationalbanken har spurgt danskerne om, hvad de gerne vil have trykt på de nye pengesedler. 70.000 mennesker har allerede været inde og udfylde et spørgeskema om designet. Folk har skullet tage stilling til temaer som blomster og hverdagsliv eller personer som astronomen Tycho Brahe eller lægen Marie Krogh på designet. Men hvorfor egentlig gå så meget op i pengesedler, når stort set ingen af os har dem mellem hænderne? Og hvad siger de symboler vi vælger om os som nation? 
Det kan meget vel være, at der bliver sunget med svenske sange for tiden.
For nye tal viser, at svensk musik klarede sig virkelig godt i 2023, og der er blevet slået indtjeningsrekord. Fra 2022 til 2023 er udlandsindtjeningen øget med 8 procent. Mens den svenske version af Koda har samlet 3,1 milliarder ind i 2023. Vi zoomer ind på, hvad svensk musik kan - og hvad dansk musik kan lære fra Sverige.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417222/acdb90545454e62ebbaa89b0b98ed71afbe06019d3cfe955405ceea1feb98295.mp3" type="audio/mpeg" length="82309131" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401222</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-madvaner-i-film-og-hunden-som-menneskets-bedste-ven-11032401222</link>
      <title>Madvaner i film og hunden som menneskets bedste ven</title>
      <description>Mad og madvaner er med til at skildre karakterer i film og tv, og maden spiller i højere grad en større rolle i moderne film og tv. Det betyder f.eks. noget, når Birgitte Nyborg i Borgen spiser en masse take away. Vi taler med manuskriptforfatter og madentusiast Adam Price om mad i moderne film.
Mange kalder hunden for menneskets bedste ven. Den fortælling skriver den tyske forfatter Thomas Mann sig ind i med sit essay 'Herre og hund - en idyl' fra 1919. Essayet er netop udgivet for første gang i en selvstændig udgave på dansk, og forordet er skrevet af direktør i Tænketanken Europa Lykke Friis. Vi taler med Lykke Friis om, hvordan hunden har fået den status i vores samfund, som den har i dag.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401222/00bfbc4b0da8ce8dea9ab4a81ec2aee9d2ef6005303135c08041927bd6d8d9e2.mp3" type="audio/mpeg" length="82268810" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417221</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-usa-mod-ticketmaster-og-de-unge-duftedrenge-11032417221</link>
      <title>USA mod Ticketmaster &amp; de unge duftedrenge</title>
      <description>Verdens største koncertarrangør er endt i et gevaldigt uføre. Det amerikanske justitsministerium har sammen med 30 amerikanske delstater sagsøgt billetplatformen Ticketmaster og Livenation, som er selskabet bag. Vi taler med forfatteren til en doktorafhandling om livemusik, som kalder anklageskriftet mod Live Nation og Ticketmaster for "historisk skelsættende".
En ny undersøgelse viser, at amerikanske teenagedrenges årlige forbrug af parfume steg med 26 procent sidste år. I danske Matas kan man nikke genkende til samme tendens. Vi tager de unge duftedrenge og deres maskulinitetsidealer under lup.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417221/523d04551aa526ee3a3ba730f2c5ab479c0354ccacb351e0f4c54754db2a378c.mp3" type="audio/mpeg" length="82260748" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401221</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-terroranklager-mod-russisk-teaterstykke-og-kongen-af-danmarks-kvalitet-som-faellessang-11032401221</link>
      <title>Terroranklager mod russisk teaterstykke &amp; Kongen af Danmarks kvalitet som fællessang</title>
      <description>Det prisvindende teaterstykke 'Den skønne finist-falk' spiller i de her uger hovedrollen i en russisk retssag. Her er en instruktør og en dramatiker anklaget for at retfærdiggøre terrorisme gennem stykket. Vi taler om stykket og kulturkrigen i Rusland.
Danmarks officielle EM-sang er ude. 'Kongen af Danmark' hedder den, og bag den står musikeren Malte Ebert. Sådan en fodboldsang som den her taler ind i den stolte danske fællessangstradition - for der altså adskillige genremæssige overlap. Vi ser nærmere på Kongen af Danmarks kvalitet som fællessang.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401221/620b012ce662eccbadbd8a6499ccd3d081fd40c5ffb1e222954ec093b93ff493.mp3" type="audio/mpeg" length="82242889" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417214</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kunst-med-politisk-virke-og-damien-hirst-i-daterings-svindel-11032417214</link>
      <title>Kunst med politisk virke og Damien Hirst i daterings-svindel</title>
      <description>Når Christina Rosendahls film 'Fuld af kærlighed' har premiere i dag, får vi en film, der ikke bare vil underholde. Filmen handler om alkoholmisbrug og hvordan det påvirker en familie, og instruktøren har allerede haft foretræde for Folketingets socialudvalg for at advokere for behandlingsgaranti for alle pårørende til alkoholikere. Vi taler med instruktøren - og tager et kig i kunstens historiebog for at se, hvor kunsten også har haft en direkte indflydelse på den førte politik.
Og så kunstneren Damien Hirst anklaget for at have svindlet med dateringen på tusindvis af billeder i kunstprojektet 'The Currency'. Det er ikke første gang, kunstneren står anklaget for dateringssvindel, men hvad får han ud af det?
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417214/58c4da8d0bdb4264aa5ae582f79c7e9c44b29032d09541e7e7f0090387441686.mp3" type="audio/mpeg" length="82271114" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401214</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kunstig-intelligens-giver-nye-muligheder-11032401214</link>
      <title>Kunstig intelligens giver nye muligheder</title>
      <description>Bekymring og begejstring går hånd i hånd, når vi taler om AI's store gennembrud. I dag ser vi på et par eksempler på, hvordan den kunstige intelligent bliver brugt...intelligent. På Rigsarkivet bliver kunstig intelligens brugt til at dechifrere op til 400 år gamle vejrmeldinger, der kan give os bedre vejr- og klimamodeller. Og alle vi andre kan nu nyde ChatGPTs evne til at tolke mellem sprog uden forsinkelser.  Vi ser på, hvad det betyder for os og vores sprog.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401214/5ed6abd4f3dfeac3e201eaa5678e0cc70f83cf906cdcb8b0acc292676e179228.mp3" type="audio/mpeg" length="82139214" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417213</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kulturministeren-om-museumsreformen-og-inger-stoejbergs-kunst-11032417213</link>
      <title>Kulturministeren om museumsreformen &amp; Inger Støjbergs kunst</title>
      <description>Det var en stolt kulturminister, som i torsdags kunne præsentere en længeventet museumsreform. Bredt set har den nye reform vakt stor begejstring. Vi spørger ministeren, hvordan det lykkedes at lande en museumsreform, når nu fire af hans forgængere knækkede nakken på selv samme.
Så tager vi på tur til Christiansborg. Partiledere deler glædeligt ud af privatlivet på sociale medier, men hvad ved vi egentlig om den kunst de omgiver sig med? I dag besøger vi Inger Støjberg, og ser på karikaturtegninger af hende selv og på skitser af Mathilde Fenger.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417213/4a7dbac21d1768eb7043ca6f68965d9456f864cce0ccca9325d8449da59c5941.mp3" type="audio/mpeg" length="82261325" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401213</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-generationsstemmen-billie-eilish-og-kunstens-natur-11032401213</link>
      <title>Generationsstemmen Billie Eilish &amp; kunstens natur</title>
      <description>Som 13-årig debuterede hun med singlen "Ocean Eyes", der gik viralt over hele kloden. Siden har den amerikanske popstjerne Billie Eilish vundet 9 Grammyer, to Golden Globes og to Oscars for sin musik.  I fredags udkom Billie Eilishs tredje album og vi kigger nærmere på sangeren, som nægter at være et forbillede, men ikke desto mindre er en af sine generations mest markante stemmer.
Naturen har altid spillet en rolle i kunsten. I kunsten kan vi se, hvilket natursyn, der hersker i den pågældende tid - om naturen er konstrueret, guddommelig eller farlig. Vi ser nærmere på en ny teaterforestilling om menneskets relation til naturen, og spørger hvordan kunst i det hele taget kan bruges til at ændre vores syn på naturen i et landbrugsland som det danske.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401213/996ec22d6fe4e245a8bb68f83e22f844c007653973cce8d8c53551c19a2fa758.mp3" type="audio/mpeg" length="82215812" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417212</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-koekkenet-som-revolutionsplads-og-retssalstegningens-balancekunst-11032417212</link>
      <title>Køkkenet som revolutionsplads og retssalstegningens balancekunst</title>
      <description>Kan man indfange sin samtid i noget så hverdagsagtigt som en tallerken, en kop eller en salatskål?
Den danske formgiver Grethe Meyer gjorde forsøget og i Kulturen klirrer vi lidt med porcelænet, og hører meget mere om den kvinde, som "Revolutionerede middagsbordet".
Hun døde i 2008, men i dag skal vi altså høre, hvilket aftryk hun har sat i vores hverdag, bl.a. i vores køkkener.
Og så dykker vi ned i en lidt overset genre, nemlig rettsalstegningen, der rumsterer i grænsefeltet mellem kunst og journalistik. 
Kulturen får besøg af kunstneren Anne Gyrite Schütts, som har lagt streg til nogle af de allermest omtalte retssager, som dem mod Peter Madsen, Britta Nielsen og Blekingegadebanden.
I de her dage er hun til stede ved sagen mod den 33-årige mand, som er tiltalt i Kirkerup-sagen, og hun tager os med på arbejde og åbner værktøjskassen.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417212/ef49d48a65d15ca4857a2a7bbc9dd68134c8fb59d83116305c800e445a00632e.mp3" type="audio/mpeg" length="82257865" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401212</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dansk-film-politisk-drama-i-usa-og-museumsreformens-magtkabinet-11032401212</link>
      <title>Dansk film politisk drama i USA og museumsreformens magtkabinet</title>
      <description>CNN, BBC, NEW YORK TIMES, The Guardian, og mange flere skriver i dag om filmen "The Apprentice". Filmen er dansk co-produceret og skabt af den iranskdanske instruktør Ali Abassi. Filmens omdrejningspunkt er den amerikanske ekspræsident, Donald John Trump - og efter sigende ikke ligefrem et flatterende portræt. Faktisk truer Trump ligefrem med at sagsøge filmskaberne. Vi ringer til Cannes for at finde hoved og hale i det storpolitiske filmdrama.
Nu ligger den endelig klar, museumsreformen - efter ti år og fejlslåede forsøg fra fire kulturministre. Reformen betyder blandt andet at der skal nedsættes et museumsnævnet, som både skal bestemme, hvilke museer, der skal statsanderkendes - hvilke der ikke skal - og hvor meget museerne skal få i grundtilskud. Vi zoomer ind på museernes magtkabinet.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401212/ef7c1233176da453f7389fe2dd4fdedf86a41335fc5cfd68bb1642883ee4f519.mp3" type="audio/mpeg" length="82254406" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417204</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-aftale-om-museumsreform-og-dansk-succes-i-cannes-11032417204</link>
      <title>Aftale om museumsreform og dansk succes i Cannes</title>
      <description>I dag har et bredt flertal lavet en aftale om en museumsreform. Den er der ventet på i virkelig mange år, så museerne ser med lange øjne efter, hvad der står i teksten. Vi udruller reformens hovedpunkter og konsekvenserne af dem.
Og så kigger vi mod Cannes, hvor den danske 'Pigen med Nålen' havde premiere i går aftes. Filmen var god, klapsalverne høje, men hvordan står både den og de andre danske film sig på årets Cannes Festival? Vi har en hotline til det franske.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417204/e77809e4284b8793a4bf9705198559513ea8a498674b45632cfd0fb764234f70.mp3" type="audio/mpeg" length="82214668" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401204</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-landsbyernes-lykke-per-og-de-forbudte-boeger-11032401204</link>
      <title>Landsbyernes Lykke-Per og de forbudte bøger</title>
      <description>Et lille teater turnerer rundt i danske landsbyer og laver en opsætning af Lykke-Per. Og det er ikke bare for kunstens eller hyggens skyld. Det handler i lige så høj grad om at aktivere landsbyboerne og skabe fællesskaber, så man får en stærkere tilknytning til sin landsby. 
Den berømte amerikanske forfatter Lauren Groff har åbnet en boghandel i Florida i protest mod de mange bøger, Florida nu har censureret fra biblioteker o.lign. De bøger skal nu på hylderne. Nogle af titlerne er ganske givet skrevet af den amerikanske børne- og ungdomsbogsforfatter Laurie Halse Anderson. Flere af hendes bøger er nemlig censureret - vi har et interview med hende - og så ser vi på, hvad det er amerikanerne går glip af, når de ikke får læst de forbudte bøger.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401204/54c132e828be94c1cb0bea3e0f00b05091f8e42a46d04d02e3d30f488b9fa4e4.mp3" type="audio/mpeg" length="82251533" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417203</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-bjarne-corydon-som-swiftie-dad-og-moedre-i-krig-11032417203</link>
      <title>Bjarne Corydon som Swiftie-dad og mødre i krig</title>
      <description>Et nyt musikværk ved navn "Mother Soldier" der vil blive opført på Stevnsfortet på fredag og lørdag sammenkobler lyden af marchtrommer med lyden af mødre. Mødre der græder, drager omsorg, kæmper og forsvarer sig. Værket stiller dermed spørgsmålet: hvad betyder det at være mor i en krigstid? Og hvad vil det sige at mødre nu i højere grad kan risikere at komme i krig, her hvor værnepligten er blevet udvidet til også at inkludere kvinder? Kulturen har kunstneren bag værket, Sandra Boss, i studiet til at reflektere over netop morens plads i krig. 
Og fra mødre til fædre - Kulturen skal nemlig også rundt om et nyt fænomen, der involverer Taylor Swift og Danmarks tidligere finansminister og nu chefredaktør på Børsen, Bjarne Corydon. Og det gælder hverken salgstal eller politisk indflydelse - nej, Bjarne Corydon er en rigtig "Swiftie Dad", og hvad det betyder, fortæller han i dagens udgave af Kulturen, hvor han også afslører sit favorit-hit med superstjernen. 
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417203/2cb9012915a425f6c4a3022153a083bc15b0cdedca71ad07c513354792f8ed3b.mp3" type="audio/mpeg" length="82250385" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401203</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nekrolog-over-munro-og-rigmaendenes-betydning-for-kunsten-11032401203</link>
      <title>Nekrolog over Munro og rigmændenes betydning for kunsten</title>
      <description>Nobelpris-vindende Alice Munro er død. Hun er især kendt for sine korte og fåmælte skæbnefortællinger med megen ulykke og vanskæbne, der kan være så mættede, at man efter at have læst 30 sider føler, man har været igennem en roman.
Jes Stein Pedersens fortæller om det lange forfatterskab, der i 2013 gav en Nobelpris til Munro.
I Norge er der lige kommet et - i København er der lige kommet et. Kunstmuseer, der er ejet af private millionærer og milliardærer, der vil gøre deres store samlinger åbne for os alle. Kulturen ser på den betydning, som rigmænd altid har haft på kunstverdenen.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401203/3539cc5fe4fea4f161dd4dc4dafb3ca87382b86f0c0c3793d6795871342e5997.mp3" type="audio/mpeg" length="82192210" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417202</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-gammel-populaer-sko-og-stress-app-til-atleter-11032417202</link>
      <title>Gammel populær sko og stress-app til atleter</title>
      <description>En mere end 70 år gammel sko har fået en genoplivning og er populær som aldrig før. Den har været på skuespillere i tre kendte film og serier og det er skoen 'Samba'-modellen fra Adidas. Vi ser på skoens historie og hvad der gør en sko til en klassiker.
For at lette presset på atleterne ved OL i Paris til sommer har Den Internationale Olympiske Komité uddelt en stress-app til atleterne. Det skal skabe bedre mentalt helbred. Vi taler om hvor voldsomt presset på atleterne er, og om en app kan gøre en forskel.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417202/da87bf3c025ee7f6ee5fc7e0d0dd801e1f1829411c24dd2d59d87f47e6d30fe0.mp3" type="audio/mpeg" length="82263630" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401202</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hemmelig-overgrebsliste-i-cannes-og-digital-guillotine-11032401202</link>
      <title>Hemmelig overgrebsliste i Cannes og digital guillotine</title>
      <description>Et rygte om en "sort liste" med navne på ti mænd i filmbranchen, der beskyldes for vold og overgreb mod kvinder, spøger i kulissen ved filmfestivalen i Cannes. Filmanmelder Christian Monggaard er med fra festivalen og giver en status på rygterne og hvordan det påvirker filmfesten.
Influencere og kendte på sociale medier bliver udsat for en digital guillotine, en såkaldt digitine, af brugere, der blokerer kendisser, der ikke taler om den humanitære katastrofe i Gaza. Vi ser på protestformen og om trenden er nået til Danmark. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401202/767f775553b14dc9eccc70b9804ba266e1ba7dd57400090408175b881734c2c4.mp3" type="audio/mpeg" length="82256713" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417201</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-mange-maend-i-spilbranchen-og-biograflyd-til-debat-11032417201</link>
      <title>Mange mænd i spilbranchen og biograflyd til debat</title>
      <description>Selvom mange gamere i dag er kvinder, domineres industrien stadig af mænd. En ny, europæisk rapport kortlægger en skæv kønsstatistik og fremlægger forslag til at ændre hele fortællingen om kønsforskelle i gaming. Vi taler med en af rapportens forfattere om, hvad der skal til. 
På grund af støjklager fra naboer har Imperial-biografen i København måttet ændre lydniveauet på sine filmvisninger. Det har foreløbigt resulteret i, at to gallapremierer på nye danske film er blevet rykket til en anden biograf, skriver filmmagasinet Ekko. Vi bruger anledningen til at lytte efter lydens betydning. 
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417201/7e6cc39bb5031591580374123de38fba41dc89fee7a420b82b5db607d1524af3.mp3" type="audio/mpeg" length="82183569" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401201</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-falske-monet-paa-ebay-og-lesbiske-ikoner-11032401201</link>
      <title>Falske Monet på eBay og lesbiske ikoner</title>
      <description>Ved hjælp at kunstig intelligens er mere end 40 kunstværker, der har været til salg på eBay, blevet erklæret for falske. Ekspertvurderingen lyder, at vi kun har set toppen af isbjerget. Vi taler med en kunsthistoriker om det kaos, han spår, at AI kan skabe for kunstmarkedet - og om den historiske forbindelse mellem kunst og teknologi. 
Den premiereaktuelle Hollywood-film "Love Lies Bleeding" er drevet af romancen mellem to kvinder. Og da skuespiller Kristen Stewart selv har ytret ønske om at "skabe det mest homoseksuelle, du nogensinde har set", sætter vi filmen ind på en historisk tidslinje over det lesbiske udtryk - og ender i et Instagramkys.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401201/7d9a85db0fdeb2c994cd36413458436a87d83056dd9b030db64926f4583e307f.mp3" type="audio/mpeg" length="82254411" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417193</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-maendenes-metoo-og-kvinder-i-den-eksklusive-garrick-club-11032417193</link>
      <title>Mændenes MeToo &amp; kvinder i den eksklusive Garrick Club</title>
      <description>I en ny dokumentarfilm 'Kevin Spacey bag masken' beretter en række mænd om, hvordan den amerikanske skuespiller Kevin Spacey har forgrebet sig på dem. Det er foregået i det amerikanske filmmiljø, hvor Spacey angiveligt har brugt sin status som magtfuld filmstjerne til at krænke unge håbefulde skuespillere. Vi undersøger, hvorfor vi ikke hidtil har hørt mere om overgreb på mænd i kulturlivet - og om dette kan blive et startskud for mændenes MeToo. 
I sin 200 år lange historie har den eksklusive Garrick Club i London aldrig tilladt kvinder på medlemslisten - indtil nu. I går blev det nemlig afgjort ved en afstemning blandt de 1.500 medlemmer, at begge køn skal have adgang. Vi ser nærmere på den hemmelige klub og taler om, hvad kvindernes adgang kan betyde for magtbalancen i toppen af England. 
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417193/7a81bcbd5b547cb5f4a310b72d553e95ad61b85ac692c830726bda90a5e52aa7.mp3" type="audio/mpeg" length="82223881" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401193</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ai-ansoegninger-til-kunstakademiet-og-hiphop-titanernes-kamp-11032401193</link>
      <title>AI-ansøgninger til Kunstakademiet &amp; hiphop-titanernes kamp</title>
      <description>På Det Kongelige Danske Kunstakademi er de lige nu i gang med at udarbejde retningslinjer for AI-teknologi og i hvilken grad, kunstnerspirer må bruge AI, når de søger ind. Vi taler med stedets rektor om deres arbejde, og hvad det fortæller om akademiets kunstsyn.
Foran rapperen Drakes hjem i Toronto er en livvagt blevet skudt. Motivet er endnu ukendt, men hændelsen sker efter ugevis af bitter ordkamp mellem netop Drake og hans hiphop-rival, Kendrick Lamar. Vi dykker ned i sagen og undersøger, hvorfor lige præcis hiphop fordrer alvorlige konflikter.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401193/b752a5d8876a2784a5dc6363dc38e78e424235b4627307f0c7f228d82c114324.mp3" type="audio/mpeg" length="82261898" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417192</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-naar-kunsten-er-blaa-og-tollundmanden-er-scannet-11032417192</link>
      <title>Når kunsten er blå - og Tollundmanden er scannet</title>
      <description>Den modernistiske maler Vilhelm Lundstrøms værker er blevet skåret, scannet og gennemlyst - og hans brug af farver er temaet på ny udstilling på Brandt's i Odense 'Lundstrøms Evighedsblå'. Vi går på jagt efter meningen i farven og tager et dyk i lige netop den blå farves betydning i kunsthistorien. Og så er Tollundmandens hoved blevet scannet, og et væld af ny information om den gamle mand er kommet frem. Gamle fund og ny teknologi er opskriften på, hvordan vi hele tiden bliver klogere på vores fortid og konstant må skrive afsnit i Danmarkshistorien om.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417192/9d4fecf223c3acea4df30e0bf3564da15b13485e7ab78439ddea1c44db25f6da.mp3" type="audio/mpeg" length="82246350" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401192</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hvad-goer-priden-nu-et-rigsfaellesskab-i-kunst-11032401192</link>
      <title>Hvad gør Priden nu? Et rigsfællesskab i kunst</title>
      <description>I dag har den fjerde storsponsor trukket sig fra Cph. Pride, så efterhånden er det blevet en meget bekostelig affære for priden at afkræve sine sponsorer stillingtagen i Israel-Gaza-konflikten. Også selvom organisationen undervejs gik væk fra sine krav igen. Hvordan får man nu genopbygget sig selv - som organisation og troværdig samarbejdspartner. Eller er det bare vigtigere at være politisk end at være så bred som muligt?
Tre kunstnere - fra Danmark, Grønland og Færøerne - har sammen skabt et værk, der skal symbolisere rigsfællesskabet. Det ligger i fortovshøjde på Christianshavn i København - og vi skridtede henover det med kunstnerne selv.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401192/77638de94a21f9cab623df33615d2bfb548befd9faae76a1423bc119bae97c27.mp3" type="audio/mpeg" length="82217549" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417191</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kirkegaarden-som-kampplads-og-ungdomslitteratur-til-voksne-11032417191</link>
      <title>Kirkegården som kampplads og ungdomslitteratur til voksne</title>
      <description>Siden 1811 har et større mausoleum i København markeret og hyldet den tidligere generalguvernør på De Dansk-Vestindiske øer, Peter von Scholten. I følge lex.dk var han den person, der i 1848 forbød slaveri og satte alle slavegjorte på Saint Croix fri - med øjeblikkelig virkning. 
Men den fortælling om von Scholten møder nu kritik fra en aktivistgruppe, der hen over mausoleets indgangsparti har skrevet med rød graffiti:
"Ingen hvile for slavehandlere". Aktivisterne kalder von Scholten for terorrist, morder og menneskesmugler osv. Så de gør mildt sagt op med ideen om gravfred: Altså, kort sagt, at man ikke må krænke døde personers grave. I Kulturen kigger vi i dag på kirkegården som den - måske - næste kulturelle kampplads. 
Young Adult-litteratur er typisk skrevet til og med de UNGE og er en romangenre, der lægger sig lige mellem børne- og voksenlitteraturen. Nu viser en ny undersøgelse, at en fjerdedel af dem, der læser Young Adult faktisk er over 28 år. Hvad fortæller den her statistik om millennial-generationen? 
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417191/d0233998559ada76c77359bbf0671e5bef10888c4d6b0080d87606914aae3f35.mp3" type="audio/mpeg" length="82261901" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401191</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-goebbels-landsted-og-dansk-design-11032401191</link>
      <title>Goebbels landsted og dansk design</title>
      <description>En trelænget gård lidt nord for Berlin. Tæt på naturen med en smuk sø i baghaven. Stedet har patina, men med sine mange kvadratmeter giver landstedet uendeligt mange muligheder for fremtidsmulighederne. Problemet er bare, ingen vil overtage gården. Hvorfor ikke - tænker du? På grund af den tidligere ejer - han var nemlig en af Adolf Hitlers tætteste allierede - den tidligere Nazi-propagandaminister Joseph Goebbels'. Nu overvejer Berlins finanssenator ligefrem at give bygningen væk.
Kulturen ser nærmere på ' Villa Bogensee', når vi undersøger, hvordan tidligere tiders rædsler kan leve videre mellem mursten.
Y-stolen, ægget, svanen, koglen, ph-lampen: hjertet af dansk design. Men måske er der en ny på vej. I dag har femte sæson DR-programmet 'Danmarks næste klassiker' premiere - og det sker ikke helt uden kritik. For er Danmarks næste klassiker virkelig bare endnu et møbel? Det spørger en lektor i design ved Aalborg Universitet.
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401191/c8db135769d6fbbda9ce4705f9131fca477c1ea4d11fd3ed89589ff39443fff0.mp3" type="audio/mpeg" length="82234253" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417184</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-livet-efter-kernefamilien-og-sikkerhedsudfordringerne-til-eurovision-11032417184</link>
      <title>Livet efter kernefamilien og sikkerhedsudfordringerne til Eurovision</title>
      <description>To nye romaner sætter spørgsmålstegn ved kernefamiliens monopol på ideen om det gode liv. Vi dykker ned i de familieformer de skildrer i deres romaner sammen med forfatterne til dem - Linea Maja Ernst og Dy Plambeck, ligesom vi også får besøg af en kultursociolog, som fortæller os om vores kollektive drømme om familien anno 2024.
Normalt forbinder man Eurovision med glimmer, glitter og feststemning - men i år er noget anderledes. Krigen mellem Israel og Hamas har sat sine spor i sangkonkurrencen. Det betyder, at folkefesten i år kommer til at foregå under mandsopdækning fra snigskytter, droner og stort politiopbud. Vi taler med en tidligere PET-chef om sikkerheden til dette års Eurovision.
Værter: Casper Dyrholm og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417184/dbb189784c256c55ecfba5ebc774244873158d56ed0e9bf3ee029e347335d34a.mp3" type="audio/mpeg" length="82264781" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401184</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-filmklassikere-og-musikfest-i-konfliktens-tegn-11032401184</link>
      <title>Filmklassikere og musikfest i konfliktens tegn</title>
      <description>Unge biografpublikum vil gerne se filmklassikere som Rumrejsen år 2001, Vilde Hjerter og Jurassic Park - det er titler, de har hørt om og gerne vil have dem på deres "bucket-list". Det giver en fælles oplevelse at sidde sammen med andre i mørket, hvor man har pakket mobilen væk. Vi finder ud af hvorfor med en gæst, der selv har mærket interessen for de gamle klassikere.
Om ikke længe skal der være europæisk Melodi Grandprix i Malmø, og det har fået mere end almindelig omtale på forhånd på grand af krigen i Gaza. I begyndelsen stirrede mange på arrangøren EBU, men nu virker det som om, presset er flyttet til deltagerne i forhold til at tage afstand fra den israelske deltagelse. Vi gør status, inden det går løs på tirsdag i Malmø.
Værter: Casper Dyrholm og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401184/aba9bbc38a1f477dd2f4c6f3816c8f42ed9959dcb8846089f86069ba6ad5c21a.mp3" type="audio/mpeg" length="82274566" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417183</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-paul-austers-eftermaele-og-den-politiske-befrielsesdag-11032417183</link>
      <title>Paul Austers eftermæle &amp; den politiske befrielsesdag</title>
      <description>Paul Auster er død, 77 år gammel. Han efterlader sig 34 udgivelser inklusiv den berømte New York-trilogi. En dansk forsker har, baseret på mange lange samtaler med Auster selv, skrevet om en bog om hans forfatterskab. I dag fortæller hun om Auster i Kulturen.
Med mindeoptog og stearinlys i vinduet markerer vi hvert år Befrielsesdagen den 5. maj. Og i år afholder en pro-palæstinensisk gruppe demonstration netop den dag. Det har vakt debat, for i følge arrangørerne går de danske modstandsfolk "med dem i ånden". Vi taler med en historiker om, hvorfor brugen af befrielsesdagen kan skabe så meget røre.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417183/3f493f4db82a79d7b467d8b7c03a726bff8c3f6a8daf69563000170fdaa1972d.mp3" type="audio/mpeg" length="82246923" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401183</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-filmens-magt-og-den-georgiske-bogbande-11032401183</link>
      <title>Filmens magt &amp; den georgiske bogbande</title>
      <description>Lone Scherfig sætter i den nye 'Pigen, der fortalte film' fortællingers fortryllende kraft under lup. Men... med store kræfter medfølger stort ansvar. Vi taler med instruktøren om hvilken magt, der bor i filmmediet og om det ansvar, man har som filminstruktør.
17 bøger til en værdi på over 3 millioner kroner er forsvundet. En georgisk bogbande har nemlig raseret nationalbiblioteker i adskillige europæiske lande. Nu er de endelig blevet fanget. Vi zoomer ind på bogbanden og den kulturarv, de har stjålet.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401183/f9c35b8d28ead1a657125a61775163dbb1f3206fcf736a3d65481f24129a66d8.mp3" type="audio/mpeg" length="82252103" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417182</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-museumsgaeld-og-italiensk-censur-11032417182</link>
      <title>Museumsgæld og Italiensk censur</title>
      <description>For nylig opdagede man på Vikingeskibsmuseet i Roskilde, at museet ikke er fritaget for at betale skat af hele sin museumsdrift - og det kan ende i en regning på et tocifret millionbeløb. 
Nu viser en ny undersøgelse, at mange andre museer kan være i samme situation, og prisen vil være flere millionregninger og "meget mindre kultur for pengene,". Sådan lyder bekymringen fra museernes organisation - vi fortæller om sagen og omfanget.
Og så har vi også en historie om en italiensk forfatter, der skulle have holdt tale på statsejet TV i anledning af den italienske årsdag for befrielsen i 1945 - og det blev aflyst, formentlig af politiske grunde. Det har vakt postyr, mange taler om censur, og det er ikke første gang, Italiens premierminister Giorgia Meloni er under mistanke for at slå ned på modstanderes kritik. Vi kigger på Italiens kulturlivs mange udfordringer.
Vært: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417182/65e15404879033a5ce66ed7169a2ae5067f9db913eb26609ffe17036ad23e97b.mp3" type="audio/mpeg" length="82252682" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401182</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-madkemi-og-messerschmidts-broelende-kronhjort-11032401182</link>
      <title>Madkemi og Messerschmidts brølende kronhjort</title>
      <description>Grøntsager mangler sødme og UMAMI og smager ikke i sig selv særligt spændende, men det er der råd for!" Det mener gastrofysiker Ole G. Mouritsen, der har fundet en slags magisk formel til at få mere af den gode smag ned på tallerkenerne, fx fra frisk tang, blåmuslinger og blæksprutter. Her er grundsmagen UMAMI et nøgleord: Kulturen tygger sig igennem dens betydning i madkulturhistorien lidt senere og kigger på muligheden for at skabe det perfekte måltid ved hjælp af videnskab.
Og så suser Kulturen en tur ned ad Christiansborgs gange til endnu et partileder-indrettet kontor: For i Kulturens afart af 'kender du typen' går vi ledernes kontorer igennem ét for ét med kunstanmelder Mathias Kryger og undersøger de respektive kunstvalg på væggene. I dag er turen kommet til DF's formand, Morten Messerschmidt: Om det primært er klassiske olie-værker i guldrammer, han har hængende - sådan som vores kunstanmelderen gætter på - det kan man høre i dagens udgave af Kulturen.
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401182/bd79566390ee925c8c24f39021299b7afd886b01a0a3020d9bed28478165ca38.mp3" type="audio/mpeg" length="82231371" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417181</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-doven-kulturjournalistik-og-naturen-som-hitmager-11032417181</link>
      <title>Doven kulturjournalistik og naturen som hitmager</title>
      <description>Spørgsmålene bliver meget let forudsigelige og kedelige, når kunstnere skal i pressen. Er kulturjournalistikken blevet for doven? Og hvad kan vi som forbrugere forvente os i genren? Vi har spurgt en række af vores kendte kunstnere og vender svarene i studiet.
FN har lanceret et initiativ, hvor naturen kan krediteres som medvirkende i musiknumre. Og de penge, som 'kunstneren' tjener, kan så gå til naturbeskyttelse. MØ har allerede gjort det, og i vores studie vender vi perspektiverne med en lydkunstner og en musiker, der begge gør sig ganske kraftigt i naturlyde i deres kunst.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417181/0375b6cb7b25bc2089fec55c114066df74ea91f7be8fbf701d0f1443c0d1ce91.mp3" type="audio/mpeg" length="82252682" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401181</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-arkens-udfordringer-og-syg-sydkoreansk-kendiskultur-11032401181</link>
      <title>Arkens udfordringer og syg, sydkoreansk kendiskultur</title>
      <description>Da museet Arken fik ny direktør i 2022, overtog hun en arbejdsplads, hvor samarbejdet mellem ledelse og medarbejdere nærmest var kollapset. Så det var med visioner om netop at få tryghed og samarbejde i stand, at den nye direktør trådte ind på Ishøj-museet. Men her et par år senere står den nye direktør for skud. Beretninger om frygtkultur, medarbejdere der ikke kan få overenskomst og meget andet, dukker op til overfladen. Direktøren svarer på kritikken hos os i dag.
Og så er Sydkorea ramt af endnu en 'skjult kamera'-skandale. Denne gang gik det ud over en kendt musical-stjerne, men det er stadig meget udbredt, at der bliver placeret små kameraer, som optager især kvinder, mens de klæder om, går i bad osv. I Sydkorea kaldes det Molka, og vi dykker ind i begrebet.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401181/595e928094777b325b4f2f476a975409a953a5e06450a3b3d1c0f8d4461afd6f.mp3" type="audio/mpeg" length="82288974" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417174</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-faenomenet-rupaul-og-hvad-kan-matador-sige-os-filosofisk-11032417174</link>
      <title>Fænomenet RuPaul og hvad kan Matador sige os filosofisk</title>
      <description>Da RuPaul startede sine drag-konkurrencer på tv, var det små billige produktioner. I dag er det en verdensomspændende franchise med tv-shows og drag-konkurrencer over en stor del af verden. Og hans shows har også politisk betydning. For nylig vandt en person fra Taiwan konkurrencen, og det blev pludselig et symbol på konflikten mellem Vesten og Kinas syn på køn og seksualitet. Vi ser på fænomenet, og hvordan det bl.a. bliver brugt i værdikampen mellem Vesten og lande som Kina og Rusland.
De fleste danskere har nok set Matador, men der er meget mere end underholdning gemt i den klassiske serie. I en ny bog bliver serien set gennem forskellige filosofiske briller af forskellige bidragydere - en er med i studiet og har set serien med filosoffen Hannah Arendts optik.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417174/4eee8f2ba562a9c3bade7369d0bf0a6eab9d7916b215c620f1de348df546103b.mp3" type="audio/mpeg" length="82254411" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401174</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-filmen-fire-doetre-og-partiledernes-kunst-11032401174</link>
      <title>Filmen Fire Døtre og partiledernes kunst</title>
      <description>Når filmen 'Fire Døtre' har premiere i morgen torsdag, oprulles et drama i en muslimsk familie, hvor to af døtrene er stukket af og har tilsluttet sig Islamisk Stat. Vi får en ekspert i radikalisering til at se filmen og gøre os klogere på, hvordan radikalisering af unge muslimer foregår.
Alle partiledere på Christiansborg har et kontor, og de vælger selv, hvilken kunst, der skal hænge på kontorets vægge. I en ny serie besøger vi partiledere fra Pia Olsen Dyhr til Morten Messerschmidt kontorer for at se, hvad deres kunstvalg siger om dem. I dag er det de Konservatives nye leder Mona Juul, der skal have sit kunstsyn undersøgt.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401174/7d8bc233e5e876bfde8acc098fa441e7c9337ef5e433fb0a152d9ce96f801fc6.mp3" type="audio/mpeg" length="82293579" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417173</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kulturministerens-litteraere-udvalg-og-bollywood-i-det-indiske-valg-11032417173</link>
      <title>Kulturministerens litterære udvalg og Bollywood i det indiske valg</title>
      <description>I går nedsatte kulturminsiteren endnu et udvalg - denne gang handler det om forfattere og forlags betingelser for at skabe god litteratur. Men hvad får man ud af at smide de svære politiske knaster som f.eks. bogmoms ned i en arbejdsgruppe af primært forfattere og forlæggere? Vi har debatteret den i over 40 år, og det er jo en ren politisk beslutning, om man vil sænke momsen for bøgerne. Og så tager vi i dag et kig på nogle af de film, der er kommet i Indien i forbindelse med valget. Hvordan bruger politikerne de populære Bollywood-stjerner og -film i valgkampen.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417173/3a7ff0158772e8632adbbdcca7c408f0190a82792623e58febd68679d08db60e.mp3" type="audio/mpeg" length="82285515" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401173</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-teatertragedie-som-tv-serie-og-30-aar-gammel-dansk-bog-udkommer-i-usa-11032401173</link>
      <title>Teatertragedie som tv-serie og 30 år gammel dansk bog udkommer i USA</title>
      <description>I forvejen var teaterstykket 7:3 meget kontroversielt i 1999, for et par voldsdømte nynazister var en del af Lars Noréns stykke. Men efter sidste forestilling begik en af de medvirkende bankrøveri og skød og dræbte to betjente. Nu river en ny tv-serie plastret af det svenske sår - og vi ser på, hvad tragedien har betydet for Sverige her 25 år efter.
En 30 år gammel dansk bog bliver nu udgivet i USA. Og vi taler ikke Tove Ditlevsen eller Karen Blixen, men Peter Legård Nielsen, der selv er blevet ret overrasket over interessen fra USA. Men bogens tema om mænd, der er sårbare og leder efter manderoller, taler ret godt ind i nutiden. Den nu internationale forfatter gæster studiet.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401173/85e01f3a807a48d2d9b717355a2160332be1a89ea5a958c549c400a42e3912de.mp3" type="audio/mpeg" length="82164554" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417172</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-klubdoed-i-storbritannien-og-spirenes-by-11032417172</link>
      <title>Klubdød i Storbritannien og spirenes by</title>
      <description>Storbritannien hjemsøges af klubdøden. Hver tredje af deres natklubber er lukket inden for de sidste par år. Vi tager på klub og undersøger, hvordan klubkulturen har formet vores syn på Storbritannien.
Billeder af flammer, der svøber sig om Børsens ikoniske spir gik Danmark rundt. For en uge side fulgte vi med frygtsomme blikke branden i Børsen. Vi så et af hovedstadens mange pejlemærker forsvinde fra den københavnske horisont. København er nemlig i sandhed spirenes by - men hvorfor egentlig? Vi tager på tårntur i København.
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417172/b8b1f23ae7e054513e714724e4ac12d18dc9c2a63e702469e94a614b23949e79.mp3" type="audio/mpeg" length="82266511" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401172</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-syngepigerne-frem-i-lyset-og-en-forvaltningsgyser-11032401172</link>
      <title>Syngepigerne frem i lyset og en forvaltningsgyser</title>
      <description>Mange historier om fortidens kvinde liv bliver i de her år hevet frem i lyset. På DR kan man netop nu se TV-dokumentaren 'Fri, fræk og for meget', som tager den lange historie om syngepigerne på Bakken under behandling. Vi dykker ned i syngepigernes danmarkshistorie og ser nærmere på syngepigens rolle i dag.
Nystrøgne skjorter, spidse sko og et klimaneutralt prestigebyggeri. Det er nogle af ingrediensernes til en ny samfundssatire skrevet af Alexander Rich Henningsen. Vi taler med bogens forfatter om vores blik på bureaukrati og djøf'ere.
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401172/70e5a603bcaf2adef0dd7d0e21139043231da2b946c175f95fe7943da4a4db88.mp3" type="audio/mpeg" length="82261321" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417171</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-digtsamling-om-empty-nest-syndromet-og-immanuel-kants-300-aars-foedselsdag-11032417171</link>
      <title>Digtsamling om Empty Nest-syndromet og Immanuel Kants 300 års fødselsdag</title>
      <description>Empty Nest Syndromet, kalder man den tilstand, som forældre lander i, når bunkerne af beskidt vasketøj, larmende ungdomsgæster og nattetømte køleskabe skiftes ud med stilhed og tomhed.
Musiker Kristina Holgersen er aktuel med digtsamlingen Favn, og den handler lige præcis om den sorg, man kan opleve, når ens barn flytter hjemmefra.
I dag fylder den tyske filosof Immanuel Kant hele 300 år. En filosof, som der har været mange meninger om. Den bulgarske forfatter Elias Canetti beskrev engang den tyske filosof som "et hoved uden verden". Men om man er vild med manden eller ej, så kan man ikke komme udenom, at det verdensløse hoved de sidste 300 år har haft en massiv indflydelse på vores forståelse af filosofi, videnskab og ikke mest kunst.
For hvor ofte har vi ikke hørt nogle omtale et kunstværk som sublimt - eller afkræve, at kunsten ikke bare skal være smuk, men også gøre os klogere på, hvad det vil sige at være menneske? Spørgsmål og krav, som Kant var den første til at formulere for over 300 år siden - og som stadig findes i vores syn på kunst og kultur. Kulturen kigger nærmere på den tyske tænkers tænkning.
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417171/04e1a2e55ff6fac771170fe2e4c58bdaa1972fc44332318761404a9f086465f8.mp3" type="audio/mpeg" length="82246921" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401171</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kvinde-kend-din-krop-og-erotisk-kapital-11032401171</link>
      <title>Kvinde (?) kend din krop og erotisk kapital</title>
      <description>På trods af, at den hverken er udkommet eller skrevet endnu, vækker den kommende udgave af 'Kvinde kend din krop' debat. Næste år, i 2025, er det 50 år siden den første udgave af 'Kvinde Kend Din Krop' kom på gaden - og i den forbindelse kommer der en ny version. Den nye bestyrelse for K. Vinders Fond, der er fonden, som udgiver 'Kvinde kend din krop', ønsker nemlig, at bogen bliver mere inkluderende. I et Facebook-opslag sidste uge forklarede de, at nu skulle bogen indeholde et bredere kvindebegreb. Vi snakker med en af personerne i den nye redaktion om, hvor bredt det kvindebegreb skal være.
Hvordan ville du reagere, hvis du helt desperat skulle skaffe 100.000 kr. på en uge? Det er den udfordring som den tidligere tv-vært og feterede influencer Bibbs står overfor i teaterstykker "Dagene, dagene, dagene", der netop har haft premiere på teatret Revolver i København. Stykket er bygget over den anmelderroste svenske roman af samme navn skrevet af Tone Schunnesson, og den handler om, de konsekvenser, det kan have, når karrieren er bygget op på ens udseende og personlighed - og hvor alt det, som er til salg, nærmer sig sidste salgsdato. Kulturen snakker med instruktøren om erotisk kapital i en digital tidsalder.
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401171/dd9618b30521acfab84244dca6283f845e86aa2c30925a166d38be44a89fa6eb.mp3" type="audio/mpeg" length="82250949" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417164</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-rushdies-tanker-fra-kanten-af-livet-og-arne-herloev-petersen-for-hoejesteret-11032417164</link>
      <title>Rushdies tanker fra kanten af livet og Arne Herløv Petersen for Højesteret</title>
      <description>D. 12. august 2022 blev den verdenskendte forfatter Salman Rushdie udsat for et voldsomt knivoverfald, der nær kostede ham livet. Nu er han aktuel med en bog om angrebet - og de tanker det har affødt. Vi læser os ned i værket om liv og død.
Koldkrigsdagbøger, sovjetiske agenter og et retsdrama, der trækker tråde til en ransagning for mere end 43 år siden. I dag er der blevet sat punktum i sagen om forfatteren Arne Herløvs Petersens beslaglagte og senere kopierede dagbøger. Højesteret har vurderet, at Arne Herløv Petersen IKKE har krav på udlevering eller destruktion af de arkiverede dagbogskopier. Vi dykker ned i dommen, som både er historisk og principiel. 
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417164/7deaa725e296541e0bf8a156ee91ecf01555bae31df85c3353c910a05e91da10.mp3" type="audio/mpeg" length="82261900" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401164</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dansk-kunst-i-venedig-og-amerikanske-borgerkrigsfantasier-11032401164</link>
      <title>Dansk kunst i Venedig og amerikanske borgerkrigsfantasier</title>
      <description>Biennalen i Venedig er en af kunstverdenens største begivenheder. Her præsenteres kunst fra hele verden - og Danmark er selvfølgelig også repræsenteret.  I Den Danske Pavillon i Biennalen udstiller i år den grønlandske kunstner og fotograf Inuuteq Storch. En udstilling, der tager armtag med Danmarks forestilling om Grønland. Vi hører fra kunstneren, når vi ser nærmere på årets Biennale. 
Borgerkrig fylder en hel del i amerikanernes selvfortælling - både som frygt og fantasi. I en ny film følger vi krigsfotografen Lee, som rejser gennem et borgerkrigshærget USA. Vi dykker ned i både den amerikanske borgerkrigsfantasi og dyrkelsen af krigsfotografen. 
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401164/49c7d3bf8a9459d35544151470fc7533b5bd3d1774b59056fd1718ec60e70d97.mp3" type="audio/mpeg" length="82267085" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417163</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/guitarstoej-og-erotiske-digte-fra-antikken-er-moderne-igen-11032417163</link>
      <title>Guitarstøj og erotiske digte fra antikken er moderne igen</title>
      <description>Den legendariske el-guitar Fender Stratocaster fylder 70 i år, og i den sammenhæng kunne man måske forlenes til at tro, at den så er gammel og passé i moderne popmusik. Og sådan har det måske også været for nogle år siden, hvor elguitaren for en generation af musikere lugtede af fortid. Men faktisk er guitaren igen ved at blive en del af mainstreammusik. Det fortæller musikproducer Thor Nørgaard.
For nyligt er der udkommet en ny oversættelse af "Venuskrigene - Antikke digte om kærlighed"
og i næste uge udkommer Longos' såkaldte hyrderoman 'Dafnis og Chloe' om bl.a. forelskelse, uskyld, humor og kærlighed. 
Foruden de dugfriske udgivelser er nulevende forfattere også optagede af antikkens digtere - Harald Voetmann, Mathilde Moestrup med 'Elektras Breve. 
Men hvad er det for temaer og beskrivelser der bliver ved at kunne fascinere her mange tusinde efter og hvordan har den antikke lyrik især formet vores blik på erotik her i vesten? 
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417163/9fc13d02edeacdc639d933f8771baf3ec9fe731977befc4e6e9789ca36845f37.mp3" type="audio/mpeg" length="82249783" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401163</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kan-boersen-restaureres-og-skal-vi-affinde-os-med-at-jorden-gaar-under-11032401163</link>
      <title>Kan Børsen restaureres og skal vi affinde os med at jorden går under?</title>
      <description>I går morges blev alle landets forsider ryddet da Børsen, den 400 år gamle handelsbygning, beliggende i midten af København, satte i brand. 
Bygningen, som blandt andet var kendt for sit ikoniske Dragespir og renæssance arkitektur, blev bygget af Christian 4. i 1624 - og kunne altså have fejret 400-års fødselsdag til september i år. 
I den anledning var Børsens nuværende ejere Dansk Erhverv, med direktør Brian Mikkelsen i spidsen, i gang med et omfattende renoveringsarbejde til lancering i september i år.
Men hvad består sådan en restaurering af og hvilke udfordringer er der når en 400 år gammel bygning skal skabes på ny? Det fortæller arkitekt Jens Bertelsen om i Kulturen.
At alting har en ende er en præmis, som der ikke kun udfoldes og udfordres på de skrå brædder i Odense. Livet leves parallelt med døden - ligesom venstre ikke findes uden højre, findes livet heller ikke uden døden. Sådan ser filosof Jacob Bigler, som er aktuel med bogen 'Lad os tale om døden', på døden, livets følgesvend.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401163/705a8ae291adbc9492fcdbd9773a0efb79d1373b74d393a9916d48cde7438950.mp3" type="audio/mpeg" length="82237129" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417162</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-boersen-braender-og-andelstanken-i-krise-11032417162</link>
      <title>Børsen brænder og andelstanken i krise</title>
      <description>Kulturen fortsætter med at have et øje på branden og Børsen i denne time, for Børsens og den 400 år lange historie er i den grad et stykke kulturhistorie. Vi ser på den blanding af kultur- og erhvervshistorie, som mødes i den gamle bygning. Helt tavst har den stået der siden 1624 og været vidne til - og del af - enorme forandringer i dansk historie.
Og så ser vi på en anden stor institution, som ikke har helt så mange år på bagen - men som også har været med til at forme Danmark: Den danske andelsbevægelse, der skabte Brugsforeningen, siden FDB og nu COOP. Men den store indkøbsmastodont vakler i denne tid - vi ser på, hvordan andelstanken har det, hvis den overhovedet findes.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417162/c1fecfc94d36f7c1c00b8c5a2b8644cdd7be87b0478fcb9164451854adf64e86.mp3" type="audio/mpeg" length="82284944" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401162</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-boersen-braender-og-boernebogsforfattere-i-finansvrede-11032401162</link>
      <title>Børsen brænder og børnebogsforfattere i finansvrede</title>
      <description>400 års kulturhistorie er gået op i flammer i dag, som Børsen i København brænder. Det ikoniske dragespir er faldet og samtlige etager står i brand. Kulturen er med live fra katastrofen og for i studiet svar på, hvilken stor kultur- og arkitekturhistorisk betydning Børsen har.
Selvom man er prisvindende børnebogsillustrator, er ens bøger ikke nødvendigvis at finde, når man passerer hylderne i boghandlerne. Det er i hvert fald en oplevelse, der vækker genklang hos forfattere og illustratorer på sociale medier. Vi kigger nærmere på vilkårene for børnebøger i Danmark og på hvilken betydning de har for at danne børn og unge.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401162/2183706772fa0dc2204452074e9415adfa5e8051799c4c23e1cf8aad254830ab.mp3" type="audio/mpeg" length="82275728" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417161</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/retssags-drama-og-boerns-laesning-11032417161</link>
      <title>Retssags-drama og børns læsning</title>
      <description>I dag starter den allerede vidt omtalte sag mod Donald Trump i New York. Han er anklaget for at fuske med valgmidler for at betale pornomodellen Stormy Daniels for at holde mund om sine eskapader med præsidentkandidaten. Retssagsdramaer har en særlig plads i amerikansk offentlighed, og vi ser nærmere på fænomenet. Og så har en stor svensk undersøgelse af børnebøger vist, hvad svenske børn får serveret af tematikker i børnebøgerne. Vi kigger med egen navle og ser på danske børn og deres forhold til bøgerne.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417161/b1a5b584a41e28efcd0463e8f8040b03239ff08a5187014c59da53a559ed7072.mp3" type="audio/mpeg" length="82261169" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401161</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/musikfestival-under-bomber-og-brasilien-vs-x-11032401161</link>
      <title>Musikfestival under bomber og Brasilien vs.X</title>
      <description>Kharkiv i det østlige Ukraine er præget af krig, ødelæggelser og natlige missilangreb. Men alligevel har musikere og musikorganisationer i byen stablet en musikfestival på benene, der startede her i weekenden. Hvordan skaber man kunstneriske oplevelser midt i ruinerne?
Brasiliens højesteret har set sig godt sure på X (tidl. Twitter) og mediets manglende moderering. Højesteretten vil bl.a. have forbudt nogle højreradikale profiler på mediet, men X vil ikke være med. Striden er godt i gang med at forbitres - vi ser på konfliktens kerne.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401161/08b62420e8a5493dde306356b19bab7edd87756cc19fdbfe73e224289e6571eb.mp3" type="audio/mpeg" length="82236977" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417154</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-forslag-til-ny-museumsreform-og-margarinens-kulturhistorie-11032417154</link>
      <title>Forslag til ny museumsreform og margarinens kulturhistorie</title>
      <description>De statsanerkendte museer skal have et permanent økonomisk løft på 75 millioner kroner årligt. Sådan lyder det i regeringens forslag til en ny museumsreform. Bliver forslaget til virkelighed, vil den samlede finansiering af landets 95 statsanerkendte museer overstige en halv milliard kroner om året. Ole Winther, chefrådgiver hos Have og tidligere chef i både Kulturministeriet og Slots- og Kulturstyrelsen giver en analyse af regeringens forslag. 
Den er gul og spiselig, og selvom vi ikke spiser lige så meget af den, som vi gjorde i 1933, så lever margarinen stadig godt. Chris Pedersen har været til margarine-udstilling på Medicinsk Museion med madhistoriker Nina Bauer for at undersøge, hvad det er for en kulturhistorie, der fortælles gennem margarine, og hvad vores forhold til margarine siger om vores forhold til mad.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417154/0c16b5938989a2a00b824807ff86cd52d9a60c49335735c0b867a5346eb56566.mp3" type="audio/mpeg" length="82278029" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401154</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-guldfeber-i-vindelev-og-genreeksplosion-11032401154</link>
      <title>Guldfeber i Vindelev og genreeksplosion</title>
      <description>En decemberdag i 2020 gik de to gamle klassekammerater Ole Ginnerup Schultz og Jørgen Antonsen ud på en mark ved Vindelev nær Jelling og her fandt de en skat, der skulle ændre deres liv. Blandt jordknolde og marksten i den kolde decemberjord fandt de det, der senere skulle vise sig at være et af største og vigtigste guldfund herhjemme nogensinde: Vindelevskatten. Instruktør Christoffer Dreyer og medinstruktør Iben Antonsen har fulgt de to mænd, og de kommer i studiet og fortæller, hvad der sker, når to almindelige mænd finder guld.
Når der bliver sagt 'pilates', så tænker mange nok på sporten, men 'pilates' er også en musikgenre! Og der findes nok mange flere genrer, som flertallet ikke kender. Antallet af genrer er det seneste årti nemlig steget ret markant - på streamingplatformen Spotify har de nu opgjort over 1000. Pelle Peter Jencel, vært på P3, kigger forbi og forklarer, hvordan der kan være 1000, og hvad det betyder for vores brug af genrer som identitetsmarkør.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401154/96ab22876a1887f61dbfa63ea9deb7ca102e02ff38bab6a23d8c15620e81f3a7.mp3" type="audio/mpeg" length="82265355" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-en-potentiel-bombe-under-museerne-og-en-genforhandling-af-vielsesritualet-11032417153</link>
      <title>En potentiel bombe under museerne &amp; en genforhandling af vielsesritualet</title>
      <description>Vikingeskibsmuseet har muligvis ved en fejl betalt for lidt i skat, skriver mediet Kulturmonitor. Men problemet er større end som så. Kulturen har været i kontakt med flere museer, der frygter et potentielt skattesmæk. Vi ser nærmere, hvor fejlen er opstået, og hvor stort et problem, det kan ende med at være.
Hvis du skal vies på Rådhuset i Randers, kan det være til et vielsesritual skrevet af forfatter og psykolog Svend Brinkmann. Og det er ikke første gang, en kendt dansker skriver et sådant. Tidligere har Aarhus-parret, Renée Toft Simonsen og Thomas Helmig, forfattet et ritual til Aarhus Kommune. Vi dykker ned i tendensen og ser nærmere på genforhandlingen af vielsesritualet.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417153/7bb6565b05e5ced5b91b8f854b98242cde6abd46d648a94426ff4fa1ccdb3607.mp3" type="audio/mpeg" length="82226188" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-flokmentalitet-i-kulturlivet-og-anklagerne-mod-p-diddy-11032401153</link>
      <title>Flokmentalitet i Kulturlivet &amp; anklagerne mod P. Diddy</title>
      <description>Krigen mellem Israel og Hamas fylder en hel del i dansk kulturliv. Med aktioner og underskriftindsamlinger har flere danske kulturpersoner markeret sig. Leder af Læsø Kunsthal mener, at den danske kulturbranche støtte til palæstinenserne er gået for vidt og er et udtryk for en flokmentalitet i kulturlivet. Vi spørger ham, hvad han egentlig mener med det.
Rapperen P. Diddys hjem er blevet ransaget af politiet efter anklager om sexhandel og seksuelle overgreb. Han er blot den seneste i en lang række af mandlige 90'er-musikere, der bliver ramt af denne type anklager. Måske er de mange sager ligefrem et udtryk for 90'ernes kvindefjendske popkultur - det ser vi nærmere på.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401153/23a618fc1200f23dfd5035c115af1e0e7b83b57848e1aa68ff684fb117a24568.mp3" type="audio/mpeg" length="82245199" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-utopier-i-science-fiction-og-virkelighed-11032417152</link>
      <title>Utopier i science fiction og virkelighed</title>
      <description>I science fiction er der mange dystopier og post-apokalyptiske scenarier, men gennem årene er der også dukket utopier op. Hvis science fiction (og under-genren climate fiction) skal sige noget om, hvor samfundet er - eller bør være - på vej hen, er der måske mere brug for utopier, vi kan stræbe efter end dystopier, vi skal undgå? Og måske gør det sig også gældende i det virkelige liv med nutidens udfordringer?
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417152/521b6a8a602f29571886881682a36e3987b2a368c596931561b013b5ddebd66a.mp3" type="audio/mpeg" length="82257860" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-mindegrav-fjernet-og-eu-politik-bliver-poesi-11032401152</link>
      <title>Mindegrav fjernet og EU-politik bliver poesi</title>
      <description>Der var en lidt mærkelig stemning i Mindelunden i morges, for efter den traditionelle nedlægning af blomsterkrans, blev en grav simpelthen fjernet. I 75 år har man troet, den døde var modstandsmand, men han var nærmest det modsatte. Vi var med, da gravstenen blev løftet og fjernet. 
En dansk poet har fået en ret speciel opgave - lav poetisk kunst ud af EU's politik. Vi taler med kunstneren om en proces, der må have haft pæne udfordringer - og skal selvfølgelig høre lidt af resultatet.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401152/452418bde575b888667832d0b2f139db6a4c7a41d9ea43737bc1f54caa6f6913.mp3" type="audio/mpeg" length="82264777" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-stor-pris-til-jordisk-og-graenserne-for-ytringsfrihed-11032417151</link>
      <title>Stor pris til "Jordisk" og grænserne for ytringsfrihed</title>
      <description>Hvert år siden 2009 har en europæisk forfatter kunne lune sig ved - ikke bare - forårssolen, men også med EU's litteraturpris "The European Union Prize for Literature". I torsdags gik den til den danske forfatter Theis Ørntoft, som modtog hovedprisen for romanen "Jordisk", der udkom i august sidste år. "Jordisk" er lidt af en murstensroman om kærlighed, kapitalisme, Vestens langsomme undergang, og så er det også en slægtsroman om tre generationer forbundet på tværs af tid og rum. Vi genbesøger "Jordisk" med Theis Ørntoft.
I sidste uge blev en 28-årig mand idømt syv dages betinget fængsel i en sag om racistiske vittigheder. Manden har styret to hjemmesider med vittigheder, der var inddelt i kategorier som "jøde jokes", "neger jokes" og "racistiske jokes" og for det blev han dømt for at overtræde straffelovens racismeparagraf §266b. I Kulturen i dag taler vi om grænserne for ytringsfrihed og humorens kår i 2024. Det gør vi sammen med en jurist, en satireforsker og to politikere. For hvad fortæller dommen os om humorens kår i dag, og bør det være ulovligt at dele racistiske vittigheder? Vi tager debatten.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417151/4437d29d61f7e2f0a045d37240b15cd6053f966c21f08c3f7f66472eedf973bc.mp3" type="audio/mpeg" length="82271110" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-neumeier-vender-tilbage-efter-bandlysning-og-boerneboeger-om-youtubere-hitter-11032401151</link>
      <title>Neumeier vender tilbage efter bandlysning og børnebøger om youtubere hitter</title>
      <description>Til maj danner Tivoli rammen om en forestilling, der har den verdensberømte koreograf og leder af Hamburg Ballet John Neumeier i fokus. Neumeier var igennem 50 år Den Kongelige Ballets faste samarbejdspartner, men i 2022 fjernede Det Kgl. Teater Neumeiers ballet "Othello" fra programmet, fordi danserne mente, at en scene, hvor de skulle udstøde abelyde og banke sig selv i hovedet som en abe, spillede på racistiske stereotyper. Men nu vender Neumeier altså tilbage. Ikke bare som koreograf, men i en balletgalla-hyldest af hans "51 succesfulde år" som kunstnerisk leder af Hamburg Ballet. Alexander Meinertz, balletkritiker på Kristeligt Dagblad og forfatter til bogen "Ballet" forklarer, hvorfor Tivoli tager Neumeier ind, efter han blev smidt ud af Den Kgl. Ballet.
Ældre generationer forbinder typisk børnebøger med Enid Blytons "De fem"-bøger eller med Astrid Lindgrens poetiske universer. Men på dagens bogmarked er det et hit blandt børn af læse bøger om de stjerner, de allerede kender fra YouTube. For eksempel Naja Münster og resten af hendes familie, som alle hver især har en kanal. Landets største udgiver af børnebøger, forlaget Carlsen, står bag en lang række youtuber-bøger til børn, og de sætter erfarne børnebogsforfattere til at skrive dem. Én af dem er Line Kyed Knudsen, som er forfatteren bag bøgerne om familien Münster. Hun fortæller her om, hvorfor en erfaren børnebogsforfatter takker ja til at skrive bøger om youtubere, og om hun tror, at det får børn til at læse bøger, som ellers ville have valgt det fra. Stine Liv Johansen, lektor i børns medier ved Center for Børns Litteratur og Medier, Aarhus Universitet, forklarer hvorfor, youtubere er ved at blive mere betydningsfulde og kulturelt accepterede.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401151/62a693c5b501a7c284dff79639ca3cfe7ecb96167f335c92c254325ffc6217ef.mp3" type="audio/mpeg" length="82192201" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417144</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nyheder-eller-krydsord-og-tendenser-i-porno-11032417144</link>
      <title>Nyheder eller krydsord - og tendenser i porno</title>
      <description>New York Times har undersøgt deres brugere, og det viser sig, at de bruger mere tid online på avisens krydsord og andre småspil end på at læse artiklerne. Hvordan ser det mon ud i Danmark - og hvilken strategi lægger aviserne i den forbindelse? Pornoens svar på Youtube, Pornhub har lige haft et Award-show i Los Angeles. Vi får en øjenvidne-skildring fra et ikke særligt bonert show - og benytter lejligheden til at tale om, hvordan vores forbrug af porno er i evig forandring - og samtidig lidt det samme.
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417144/86ec18499649cde7f345099dae63e7d9a1400a0fb85e1f5ff4a0704767cbf1b2.mp3" type="audio/mpeg" length="82347146" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401144</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-fodbold-i-foelsomhedens-tid-og-en-ny-lille-havfrue-bliver-til-11032401144</link>
      <title>Fodbold i følsomhedens tid og en ny, lille havfrue bliver til</title>
      <description>Der er fodbold og følelser på programmet i dag, hvor to bøger står i reol-kø. I  'Christian Eriksens fald' beskriver forfatteren ved hjælp af avisklip og andre reaktioner, hvordan vi som nation samlede os i tiden efter Christian Eriksens hjertestop midt i en landskamp. I bogen 'Drenge græder ikke' bliver vi til gengæld inviteret ind på et af de talentakademier, der er skudt op for håbefulde unge drenge, der vil være professionelle fodboldspillere...og det visit er ikke lykkeligt. Vi har begge forfattere forbi studiet. Og så ser vi på en ny udgave af Den lille Havfrue, der får premiere på Det kgl. Teater, for hvad kan den gamle historie bruges til, når den ses med nutidens briller.
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401144/5a49f7121690c4fa11d4a07b6fa1c960215689c274c1b19bd955ba9ae77873e2.mp3" type="audio/mpeg" length="82332170" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-deepnudes-som-vaaben-mod-kvinder-og-et-hundeliv-11032417143</link>
      <title>'Deepnudes' som våben mod kvinder og et hundeliv</title>
      <description>Giorgia Meloni, Italiens premierminister, har anlagt sag mod to mænd, som hun anklager for at have uploadet såkaldte deepnudes af ministeren, altså pornografisk redigerede billeder med hendes ansigt på. Sagen taler ind i en større debat om, hvordan nogle bruger nøgenhed til at delegitimere magtfulde kvinder. Senest blev Taylor Swift udsat for de såkaldte deepnudes af hendes modstandere i den amerikanske kulturkamp. Gæst: Maia Kahlke Lorentzen, rådgiver og researcher i Cybernauterne, et netværk af eksperter i cybersikkerhed og digitale medier.
At leve et hundeliv betyder egentlig at leve et elendigt og uværdigt liv, men måske skal betydningen opdateres. Vores blik på hunden er nemlig i forandring. Nye tal viser, at over halvdelen af alle danske hundeejere siger, at deres hund er deres bedste ven. Forskning viser også, at hunde og familiedyr generelt spiller et større rolle i vores liv, samtidig med, at vi bruger stadig flere penge på dem. Peter Sandøe, professor i Bioetik på Københavns Universitet, forklarer, hvordan vores blik på hunden er i forandring.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417143/c7d0a8b549904c3723da04c641b8dfc8930ffd28fa5f8c6bb99af494e8602b4d.mp3" type="audio/mpeg" length="82364426" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-barbie-instruktoer-skal-lave-film-om-the-sims-og-aktivistiske-kulturinstitutioner-11032401143</link>
      <title>'Barbie'-instruktør skal lave film om 'The Sims' og aktivistiske kulturinstitutioner</title>
      <description>Instruktøren bag den store succesfilm 'Barbie', Margot Robbie, kaster sig nu over et af de bedst sælgende videospilserier nogensinde, nemlig 'The Sims'. Spillet har solgt næsten 200 millioner eksemplarer på verdensplan, men giver det mening at lave en film om universet? Egentlig ikke, mener Felix Katzenelson fra Politiken, men 'Barbie' har vist os, at Hollywood godt kan lave en film uden en stærk historie eller plot.
Det skal have konsekvenser for støtten, hvis man som kulturinstitution "fremturer med at ville føre sin egen udenrigspolitik". Det skriver Nikolaj Bøgh, rådmand og folketingskandidat for de Konservative, i en kommentar i Berlingske. I kommentaren konkluderer han, at der skyller en "voldsom bølge af anti-israelske følelser" gennem dansk kulturliv på grund af krigen mod Hamas og de mange civile ofre, som den "desværre resulterer i". Men skal kulturinstitutioner straffes økonomisk for at handle "aktivistisk"? Vi tager debatten mellem Nikolaj Bøgh og Mia Nyegaard, kultur- og fritidsborgmester for Radikale Venstre i Københavns Kommune.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401143/b7b2fdd321e128f90dfc69a2d499975d042276120f24dfb4074211796f477df9.mp3" type="audio/mpeg" length="82341956" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kommune-kultur-og-dansk-sikring-af-ukrainsk-kulturarv-11032417142</link>
      <title>Kommune-kultur og dansk sikring af ukrainsk kulturarv</title>
      <description>I Brønderslev Kommune har man stadig ikke fået armene ned, efter det lige før påske blev klart, at fonde vil støtte byens nye kulturhus med over 90 mio. kroner. Hvad kan et kulturhus gøre i Brønderslev - og hvad er fordele og faldgruber for de små og mellemstore kommuner, der profilerer sig med kulturtilbud. Blue Shield Danmark har de seneste to år arbejdet intensivt med at sikre ukrainsk kulturarv. Efter to år er kassen tom, men til gengæld er en masse kulturarv sikret. Vi ser på resultater og mulig fremtid for den ukrainske kulturarv.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 15:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417142/ac13dc20a62a66b6e23ee48ee570abb2b9a3073cf1884eba498a50ae192da437.mp3" type="audio/mpeg" length="82346572" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-drama-i-krydstogt-verden-og-farlig-meditation-11032401142</link>
      <title>Drama i krydstogt-verden og farlig meditation</title>
      <description>Når denne uges store danske film, Birthday Girl, får premiere, er der dømt drama på et krydtogtskib. Og det er ikke tilfældigt, for de sejlende forlystelsesverdener er et stort set lovløst område. Vi taler om både film og krydstogternes lovløshed. Og så kigger vi ind i et meget populært område - meditation. For mange bruger det til at finde ro i en travl hverdag, men det kan også være farligt at meditere for meget - f.eks. på et såkaldt silent retreat, hvor man ikke må tale, men til gengæld mediterer ti timer om dagen. En hjerneforsker har før skrevet en bog om hvordan daglig meditation kan give dig succes - nu kommer han og forklarer, hvorfor det kan gå galt, hvis man gør det for meget. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 14:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401142/5be20162dcba33961728d52f60cf7233ae14c1ba91f1b7c4b92c092b60e23dd5.mp3" type="audio/mpeg" length="82210062" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ai-portraetter-og-ottolenghi-paa-turne-11032417133</link>
      <title>AI-portrætter og Ottolenghi på turne</title>
      <description>Hvis du krydser en selfie fra din kamerarulle med en kunstig intelligens, så kan der komme blazerklædte og ansøgningsvenlige portrætter ud af det, og det har en række virksomheder specialiseret sig i - både i udlandet og herhjemme. Kulturen undersøger, hvor meget menneske der skal til for at portrættere et andet menneske sammen med Lisbeth Thorlacius, der forsker i portrætfotoet og selv er portrætfotograf.
Til efteråret kommer den verdenskendte kok og restauratør Yotam Ottolenghi til København og optræder live i forbindelse med udgivelsen af sin nye kogebog. Ottolenghi bliver omtalt som "madens rockstjerne" i Berlingske, men hvem er han, og hvad har han betydet for vores blik på mad? Vi spørger Marie Holm, madjournalist, kogebogsforfatter og podcastvært, der har mødt fænomenet Ottolenghi.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417133/7723762676b3e5bc4ecd0bc8adfcee34f49e2317b12c6168db72830889aa49d2.mp3" type="audio/mpeg" length="82387467" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-marias-blik-paa-jesus-og-begravelsen-af-vejle-fjord-11032401133</link>
      <title>Marias blik på Jesus og begravelsen af Vejle Fjord</title>
      <description>I en ny graphic novel over Det Nye Testamentes fortælling om Jesus møder vi Maria, der kaldes Magdalena. Gennem hendes blik følger vi "den mærkelige tømrersøn fra Nazaret". Det er ifølge Kristeligt Dagblads anmelder originalt, at man får fortalt historien gennem Maria Magdalenes blik, og Kristian Leth og Peter Snejbjerg bringer med bogen "Maria Magdalene og delvist også kvindernes betydning for Jesus frem". Vi læser bogen med teolog Else Marie Wiberg, der har beskæftiget sig meget med kvindernes rolle i Kristendommen, og hun forklarer, at det kvindelige blik i Bibelen er væsentligt bedre end sit rygte.
Når miljøorganisationen Greenpeace og Danmarks Sportsfiskerforbund i næste uge inviterer til begravelse, så er det ikke af et menneske, men af en fjord. Det har vakt stor debat, fordi en sognepræst deltager og er iklædt ornat. En anden sognepræst kalder det ligefrem "usømmeligt". Vi ser på hvad debatten fortæller om vores forhold til begravelsesritualet sammen med Ulla Schmidt, lektor i praktisk teologi på Aarhus Universitet, og ser på tendensen med miljøaktivister, der bruger kunstneriske greb for at sætte fokus på miljøkrisen sammen med Kristine Samson, lektor på Institut for Kommunikation og Humanistisk Videnskab på Roskilde Universitet.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401133/80f0113c15ec24a5d9ed7e42bf706dde31dae0aa16f6c3570afed9bb93ad0453.mp3" type="audio/mpeg" length="82350606" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-arkitektur-skaber-foelelser-og-ikonisk-natvaertshus-lukker-11032417132</link>
      <title>Arkitektur skaber følelser og ikonisk natværtshus lukker</title>
      <description>Der bliver vækket følelser til live i udstillingsrummene på Dansk Arkitektur Center disse dage. En ny udstilling skal lige præcis pirre følelserne for at vise os, hvad arkitektur også går ud på. Vi har sendt en reporter ind i rummene. Og så skal vi et smut forbi et ikonisk natværtshus i København, der efter 102 år nu drejer nøglen om - dermed siger vi farvel til at stykke kulturhistorie, der måske bare ikke er plads til mere.
Værter: Jesper Dein og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417132/249c31bd08042db2fc6d4f6fa6f3762ae8b870f3dacee59b356af091fa41cf4c.mp3" type="audio/mpeg" length="82369618" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-digitale-nomader-og-naesten-evigt-kirkebyggeri-11032401132</link>
      <title>Digitale nomader og (næsten) evigt kirkebyggeri</title>
      <description>Det er blevet noget af en verdenstrend, at man tager sit kontor i kufferten, flytter et dejligt sted hen i verden - og så derfra passer sit job derhjemme. Begrebet digitale nomader har eksisteret så længe, internettet har gjort det muligt, og nu har mange lande indført en særlig opholdstilladelse til de digitale nomader. Vi ser på fænomenet - og hvad det betyder for det internationale arbejdsmarked - og de mulige kulturudvekslinger. Og så skal vi et smut til Barcelonas evige kirkebyggeri - Sagrada Familia. Nu har man annonceret en slutdato for byggeriet, og vi benytter lejligheden til at tale om kirkens specielle arkitektur og funktion i Barcelona.
Værter: Jesper Dein og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401132/0fe9bb344b5b408d60477acd626ae9746866d93e8fd548f69507229504a33604.mp3" type="audio/mpeg" length="82374791" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-hot-jesus-og-unge-soeger-bogklubber-11032417131</link>
      <title>Hot Jesus og unge søger bogklubber</title>
      <description>En spændstig afklædt Jesus afbilledet i et hedt kys med en mørkklædt Judas, vakte dansk debat her tidligere på året, da kunstner og debattør Jim Lyngvild præsenterede sine erotiske billeder af Jesus, der skal udstilles i Kværndrup kirkes til maj. Og besøger man den spanske Santa Semana-festival i denne uge, ja så vil måske opleve en anden kontroversiel Sexy Jesus-figur. Årets plakat er nemlig malet af Salustiano García, og her ligner Jesus altså en undertøjsmodel, med svømmerskuldre, høje kindben og et sparsomt lændeklæde. Kulturen kigger nærmere på figuren "hot Jesus" og hvordan Jesus altid har været afbilledet som sexet ung mand.
Herhjemme melder Danske biblioteker om en stigende interesse for bogklubber blandt unge. Og inden for det seneste år er antallet af bogklubber på Københavns biblioteker steget med 20 procent. De oplever særligt, at der kommer flere henvendelser fra mennesker i 20'erne. Også bibliotekerne i Aalborg og Århus melder om øget interesse for læsekredsene.
Men hvorfor ser vi unge pludselig sidde i bogklubber, når vi nu i årevis har hørt om hvorledes unge i mindre og mindre grad læser bøger?  
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417131/66d3c735e9677b840fa95a2d53a4cfac5d65d0138d62db56f15997449bf65f4c.mp3" type="audio/mpeg" length="82381137" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-den-nye-jantelov-og-norden-paa-film-11032401131</link>
      <title>Den nye Jantelov og Norden på film</title>
      <description>Det Danske Filminstitut har indgået et samarbejde med filminstitutterne i både Norge og Sverige. Sammen vil de bruge vores fælles filmarv til at bliver klogere på hinanden her i Norden. Og projektet 'Norden på film blev - meget passende - sat i luften i lørdags på det, der kaldes for Nordens Dag. Hvad er det så for fortællinger vi fortæller om hinanden i Norden?
De sidste mange måneder har Kulturen haft en perlerække af dygtige tænkere i studiet til at komme med deres reviderede bud Janteloven, der netop er fyldt 90 år. I dagens udsendelse har vi en slags finale - hvor ord og tanker bliver samlet og en ny jantelov formuleres.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401131/605fcf242679efcb4f3660e79e4cdbfc3e5fcfd2426ea95290e18284e83468a3.mp3" type="audio/mpeg" length="82386314" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-millionsvindel-med-musikstreaming-og-en-middag-i-stratosfaeren-11032417124</link>
      <title>Millionsvindel med musikstreaming og en middag i stratosfæren</title>
      <description>Retten i Aarhus fælder i dag dom i en opsigtsvækkende og sjælden sag, hvor en mand er tiltalt for at have svindlet med afspilninger af 689 musikværker på en række streamingtjenester som Spotify, Apple Musik og Yousee Musik. Værkerne er blevet afspillet et utal af gange, og det har sikret manden mere end 4.380.000 kroner i royalties. Men anklagemyndigheden mener ikke, at der er tale om reelle afspilninger, hvor en bruger har lyttet til musikken, og derfor er manden tiltalt for databedrageri af særlig grov beskaffenhed. Vi ser på dommen og får et bud på, hvad den betyder for fremtidens streamingmarked.
Rasmus Munk fra den københavnske, Michelin-bestrøede og meget dyre restaurant Alchemist, har gang i et vildt projekt: en restaurant i stratosfæren. Gæsterne kan spise deres mad i 33 kilometers højde med det, vi vel godt kan kalde udsigtsgaranti. Prisen for en plads ved bordet er ca. 3,5 mio. kroner. Vi taler med Munk om projektet og får Christoph Ellersgaard, eliteforsker, til at forklare, hvem der bruger millioner på den slags.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417124/c5e69534d8c2a12fbacd1d4d81c10ab11ac82796ad54dcc5509db93f0bd2aabb.mp3" type="audio/mpeg" length="82356366" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hellige-illum-og-past-lives-11032401124</link>
      <title>Hellige Illum og Past Lives</title>
      <description>I eftermiddag bliver Illum i København transformeret til et helligt tempel af en række kunstnere, der vil udføre et højtideligt optog i dametøjsafdeling. Podiernes stiletter og tasker bliver skiftet ud med naturens "sakrale genstande" og kunstnerne, som kalder sig præstinder, opfører et ritual. Kulturen tager i Illum og taler med Alexandra Moltke Johansen om, hvad hun og de andre kunstnere vil fortælle os med ritualet "Hellige tempel".
Millioner af mennesker verden over har forladt deres hjemland for at leve i et andet. Lige så mange af os deler liv eller hverdag med mennesker, der har emigreret. At skildre sådan en rejse kan være en kunst i sig selv. Men det er netop, hvad filmen Past Lives gør, og filmen fremhæves allerede nu som et mesterværk. Kulturen ser den sammen med Sine Plambech, der er antropolog, instruktør og seniorforsker i migration på Dansk Institut for Internationale Studier.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401124/56707a3f304696a02094e5c80de61fc38f7de4a15a2d559990c8dd397269e1f9.mp3" type="audio/mpeg" length="82382858" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kinas-softpower-rasler-mod-skamstoette-og-museum-nomineret-til-fornem-pris-11032417123</link>
      <title>Kinas softpower rasler mod skamstøtte og museum nomineret til fornem pris</title>
      <description>I første time fortalte vi om kunstner Jens Galschiøts Skamstøtte, der nu er rejst foran Europa Parlamentet. Statuen er rejst i protest mod Kinas fremfærd i Hong Kong - og de auktionshuse, der stadig opererer der og dermed er med til at legitimere Kinas fremfærd i Hong Kong. Kina har reageret med mails til både kunstner og den politiker, der har været med til at få skamstøtten op. Det er Kinas softpower, der er i sving. Vi ser på, hvad de gør. Og så jubler vi sammen med Danmarks Forsorgsmuseum, der har fået en international nominering som Årets Internationale Udstilling - det  der kaldes museernes Oscar. Den får museet for udstillingen Anbragt, som vi skal høre mere om.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417123/d2d3584787130536ca8d43a1393e32089118826c5bf262763cf9927e6e60fa67.mp3" type="audio/mpeg" length="82384585" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-skamstoette-foran-eu-og-ukendt-svensk-spotify-faenomen-11032401123</link>
      <title>Skamstøtte foran EU og ukendt svensk Spotify-fænomen</title>
      <description>En cirka 5 meter høj mandarinfarvet skulptur, der forestiller forvredne kroppe og ansigter fortrukket i smerte, står lige nu foran Europa Parlamentet. Kunstner Jens Galschiøt har sat skamstøtten op i samarbejde med et europaparlamentsmedlem. Kunstneren forkalrer hvorfor. Og så skal vi høre om en næsten ukendt svensk musiker, der har flere hits end både Beatles og Metallica. Over 15 milliarder streams - lanceret under 650 forskellige kunstnernavne. Det er ikke ulovligt, men det er ret vildt. Vi undersøger, hvordan Spotify med sine playlister kan drive musik særlig ud af vores højttalere.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401123/66253e9e0a30a9d167839675013747beac6f1014ed1ad64b097115bcdbdf3f7b.mp3" type="audio/mpeg" length="82406477" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-russiske-e-sportsatleter-i-danmark-og-kendis-filantropi-11032417122</link>
      <title>Russiske e-sportsatleter i Danmark &amp; kendis-filantropi</title>
      <description>Royal Arena i København danner i disse dage rammen om den mest prestigefyldte turnering i international Counter-Strike: "PGL Major Copenhagen 2024". Ved turneringen er der hele 18 russiske esportsstjerner. Det kritiserer kulturminister Jakob Engel-Schmidt i Berlingske. Vi spørger direktøren for Esport Danmark om de russiske atleter skal have lov til at deltage i turneringer på dansk jord.  
Den verdenskendte skuespiller Idris Elba har meddelt, at han vil forvandle en ø i Sierra Leone til en såkaldt "smart city". For et par år siden fik rapperen Akon nogenlunde den samme idé - da han igangsatte etableringen af 'Akon City' i Senegal. Vi dykker ned i fænomenet kendis-filantropi. 
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417122/5783b5615e54d2d984857f5aeb1be41415ea0a94c07138d61a29bf31a419a06f.mp3" type="audio/mpeg" length="82374789" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-reddits-forhold-til-tabloidpressen-og-graenseoverskridende-filmscener-11032401122</link>
      <title>Reddits forhold til tabloidpressen &amp; grænseoverskridende filmscener</title>
      <description>På det sociale medie Reddit florerer flere tråde med ondsindet sladder om en række kendte danskere. I Politiken stiller fire kendte danskere sig frem i protest mod "grænseløs sladder". Vi dykker ned i, hvordan sociale medier som Reddit, har ændret fødekæden for tabloidpressen.
Afsavede fødder, erigerede pikke, afstumpet vold og deforme menneskekroppe. De seneste 100 års filmhistorie byder på en række eksempler på portrætteringer af vold og sex. I en ny bog argumenterer bogens forfatter, Søren Søberg Poulsen, for at vi bruger den her type film til at kalibrere vores moralske kompas. Vi undersøger hvordan, når han gæster Kulturen. 
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401122/cd4f236881a6ba4907d7c3cbe255d1d133cac120da9c5c663b4c1a59adaa2624.mp3" type="audio/mpeg" length="82361550" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-krigeren-som-kulturhistorisk-figur-og-uortodox-vredeshaandtering-11032417121</link>
      <title>Krigeren som kulturhistorisk figur og UORTODOX vredeshåndtering</title>
      <description>Hver gang man tænder for nyhederne eller åbner de sociale medier bliver man mindet om, at der er krig i verden og for første gang i mange år føles krigen tæt på. Derfor er krigen også tilstede i mange aktuelle bøger, film og udstillinger. Men hvad gør det ved et menneske at blive kriger? Og hvad kan vi lære om krigere ved at se på dem på tværs af kulturer? Det taler vi med antropolog Anders Emil Rasmussen fra Moesgaard Museum om.  
Kunstnergruppen UORTODOX arrangerer uortodoks vredeshåndtering på Kunsthal Charlottenborg i København. Her kan man lære at skrige ind i en pude, nusse med et sødt marsvin eller smadre en masse porcelæn og på den måde få udløb for den vrede, mange bærer rundt på. Kulturen tager til uortodoks vredeshåndtering og undersøger danskernes forhold til vrede sammen med sociolog Merete Monrad.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417121/ccb596c9813d0493be63239fc19640f6c96eeae2fc7817afd6e0d6cc6d1cd8e7.mp3" type="audio/mpeg" length="82372497" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-berlins-technoscene-foejet-til-unesco-liste-og-joedisk-sport-i-100-aar-11032401121</link>
      <title>Berlins technoscene føjet til Unesco-liste og jødisk sport i 100 år</title>
      <description>Non-profit organisationen Rave the Planet, der støtter elektronisk musikkultur, har i mange år kæmpet for at få den tyske technokultur i Berlin føjet til Unescos liste over kulturarv. Nu er de lykkedes med at komme på den prestigefyldte liste, skriver The Guardian. Den danske dj Najaaraq Nicoline Vestbirk er bosat i Berlin og spiller over hele verden. Kulturen taler med hende om, hvad den berlinske technoscene dækker over, og hvorfor den er blevet så stor i Tyskland, at Unesco betragter den som tysk kulturarv.
Krigen mellem Israel og Hamas har medført en stor stigning i antallet af henvendelser om antisemitisme i Danmark - og så har den også haft betydning for jødiske sportsudøvere i Danmark. I år fejrer den jødiske idrætsforening Hakoah 100 års jubilæum i skyggen af krigen i Gaza. Vi taler med et af Hakoahs ca. 500 medlemmer om, hvordan krigen i Gaza påvirker ham som fodboldspiller i Danmark, og ser på udviklingen for jødiske sportsudøvere herhjemme gennem tiden.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401121/b0389fe18f64da54521d6aa1c36877c3a6ba58842bb0f45ec81ff82826f1422f.mp3" type="audio/mpeg" length="82364428" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417114</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-vores-statuer-er-lavet-af-maend-og-manden-med-jernlungen-er-doed-11032417114</link>
      <title>Vores statuer er lavet af mænd &amp; manden med jernlungen er død</title>
      <description>Kulturminister Jakob Engel-Schmidt fra Moderaterne vil have flere kvindelige statuer. Kun hver tiende statue afbilleder nemlig kvinderne, og det skal der rettes op på. Men det er ikke kun selve statuerne, der viser en skævvridning. Det viser sig også, når man kigger på billedhuggerne bag statuerne. Kulturen har lavet en optælling af billedhuggerne, der har skabt de statuer og monumenter i Københavns Kommune, og tallene viser en klar tendens: De er lavet af mænd. Vi undersøger, hvorfor det egentlig er sådan.
Paul Alexander - 'Manden med Jernlungen' - døde i går, onsdag - 78 år gammel. Som 6-årige blev han ramt af polio, hvilket gjorde ham lam fra halsen og ned. Hans krop kunne ikke længere trække vejret selv, men det hjalp jernlungen med. Med få afbræk lå han i en 'tryktank', der KUN lige tillod hans hoved at stikke ud i 72 år. Kulturen søger filosofiens svar på, hvorfor Paul Alexander overlevede 72 år med en jernlunge. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417114/8c6a62992a97d90798a2d1f9cf58d46de24b2580fe7550c8c3e093116b902239.mp3" type="audio/mpeg" length="82385737" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401114</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-drs-fravaer-paa-tiktok-og-derfor-elsker-dansken-obama-11032401114</link>
      <title>DRs fravær på TikTok &amp; derfor elsker dansken Obama</title>
      <description>NRK er der, SVT er der, BBC er der, men DR er der ikke - på TikTok altså. Og hvorfor egentlig ikke, når nu det er der, hvor de unge er? Det spørgsmål blev rejst da man i sidste uge afholdt konference på Christiansborg om, hvordan dansk indhold påvirkes af store tech-selskaber. Vi får besøg af en repræsentant for DR.
Barack Obama indtager i morgen Næstved Arena. Her vil omkring 3500 tilskuere lytte med, når USAs 44 præsident byder velkommen til "An evening with President Obama". Kulturen ser nærmere på, hvorfor tusindvis af danskere valfarter til Næstved Arena - og hvad det er for en status Obama har i dagens Danmark.
Værter: Chris Pedersen &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401114/5d3e97724d625fc48e5d57441a3a934dd0591b68f48df16af86039f284d23549.mp3" type="audio/mpeg" length="82314889" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417113</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ulovlig-ballonfaerd-paa-film-og-workshop-om-kvindelige-statuer-11032417113</link>
      <title>Ulovlig ballonfærd på film og workshop om kvindelige statuer</title>
      <description>En dansk kvinde har boet og levet hos 'ballonmafiaen' i Rio de Janeiro. Lukkede grupper, der minder om bander med lukket miljø og fælles-tatoveringer. Deres ulovlighed: De sætter varmluftsballoner til vejrs påmalet kunst og budskaber. Det er der kommet en dokumentarfilm ud af, som vi i dag bruger til at tale om kriminalitet og kunst på balloner. Og så har vi inviteret et par danske billedkunstnere i studiet til en workshop. For kulturministeren vil have flere statuer af kvinder, men mange påpeger, at den klassiske rytterstatue er so last century. Og hvordan skal de så se ud? Vores to kvindelige kunstnere har bud på kvinder, de gerne vil lave - og vi ideudvikler på udtrykket i studiet.
Værter: Jesper Dein og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417113/4dc1283735ce4362f1e5e459c5928cbb55c94ac3e7ac3b4b97f86c949f2fac33.mp3" type="audio/mpeg" length="82324682" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401113</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kulturpriserne-stiger-det-samme-goer-interessen-for-latinamerikansk-litteratur-11032401113</link>
      <title>Kulturpriserne stiger - det samme gør interessen for latinamerikansk litteratur</title>
      <description>Det er blevet markant dyrere at gå til koncerter og i teater de sidste par år. Det kan komme til at betyde, at færre har råd til at benytte muligheden for live-kultur. Vi ser på stigning og konsekvens.
Over en fjerdedel af bøgerne, der er i spil til Booker prisen, er fra Latinamerika. Det er vildt mange og udtryk for en ny opblomstring af litteratur, der især er blevet kendt gennem forfattere som Isabel Allende og Gabriel Garcia Marquez. Men hvad kan den nye litteratur? Er det stadig 'magisk realisme', der dominerer, eller har tonen fået en anden lyd.
Værter: Jesper Dein og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401113/f362898e0415d72287b88850aec4cca2b37b94a0fe016c3acaf02b949cc239a4.mp3" type="audio/mpeg" length="82295883" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417112</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-broedrene-loevehjerte-skal-filmatiseres-og-aleksej-navalnyj-gade-11032417112</link>
      <title>Brødrene Løvehjerte skal filmatiseres og Aleksej Navalnyj Gade</title>
      <description>Astrid Lindgreen har skrevet masser af børnebøger og mange af dem har været - og er - vældigt populære. Brødrene Løvehjerte har været en fast del af mange putninger, siden den kom på dansk i 1974. Nu bliver fortællingen genfødt, for Thomas Vinterberg skal nemlig lave en tv-serie om Karl Tvebak og hans modige storebror Jonathan Løvehjerte. Ph.d. i børnelitteratur Anette Øster forklarer, hvorfor nogle historier bliver udødelige og giver en status på sorglitteraturen i dag.
Vejnavnenævnet i Københavns Kommune tog i går stilling til, om navnet Aleksej Navalnyjs Gade skulle reserveres i Vejnavnebanken til senere brug. Forvaltningen har nemlig modtaget flere henvendelser med forslag om at ændre Kristianiagade i København til Aleksej Navalnyjs Gade. Kulturen taler med ph.d. Line Sandst om, hvad der skal til, for at vi navngiver gader med politiske navne.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417112/7d3670d492665b7098c344d17aeb30e66fe7f675b574b4aef44757c2bbacef5f.mp3" type="audio/mpeg" length="82371345" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401112</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-museer-viser-oplevelser-frem-for-genstande-og-alene-i-vildmarkens-natursyn-11032401112</link>
      <title>Museer viser oplevelser frem for genstande og Alene i vildmarkens natursyn</title>
      <description>De kulturhistoriske museer udstiller færre og færre genstande. I stedet fyldes museumslokalerne af skærme, scenografier og andre alternative formidlingsformer. Men hvad betyder genstande egentlig for vores forståelse af fortiden? Postdoc ved Roskilde Universitet Tilde Strandbygaard Jessen forsker i museumsformidling og publikumsoplevelser med fokus på forståelse af fortiden.
I DR-programmet 'Alene i vildmarken' lærer man deltagerne at kende, mens de møder den barske natur. Men måske lærer programmet os også noget om os selv. For programmets fascination af overlevelse og ødemark siger en del om vores allesammens forhold til naturen - det mener antropolog Cecilie Rubow. Vi ser nærmere på natursynet i 'Alene i vildmarken'.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401112/3278147733ee74a6a0b4c25ff99efc85ebbf9da0a1542ced0322b68e15916efa.mp3" type="audio/mpeg" length="82376523" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-cph-dox-forventer-ballade-paa-deres-festival-og-sanjay-shah-som-velfaerdsstatens-skurk-11032417111</link>
      <title>CPH:DOX forventer ballade på deres festival &amp; Sanjay Shah som velfærdsstatens skurk</title>
      <description>Festivalen CPH:DOX viser hvert år dokumentarfilm om - og i - en urolig verden. Derfor har festivalen i år samlet ni film under temaet 'Conflicted'. De ni film handler bl.a. om kulturelle konflikter og krige i Georgien, Armenien og Aserbajdsjan, Kenya, Ukraine og... i Gaza. Og festivalen FORVENTER faktisk ballade omkring den sidstnævnte konflikt fortæller de til Kulturen. De er nemlig allerede blevet mødt af mails og vrede kommentarer på sociale medier. Vi får besøg af den kunstnerisk leder på CPH:DOX.
I dag starter danmarkshistoriens største bedrageri-retssag. Finansmanden, Sanjay Shah, er tiltalt for at have lænset den danske statskasse for mere end ni milliarder kroner. Selvom retssagen netop er startet, og der således ikke er faldet dom, er finansmanden flere gange i offentligheden blevet fremstillet som skurk og storsvindler. Vi ser nærmere på, portrætteringen af Sanjay Shah som skurk - og hvilken funktion skurken har i vores samfund. 
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417111/cb0dea5ef4c6ea78449fbf4dbc8ea8ae10986a0488c7c22af4ec87df9f07ca92.mp3" type="audio/mpeg" length="82370754" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-danske-kortfilms-jagt-efter-oscarhaeder-og-magtens-statuer-11032401111</link>
      <title>Danske kortfilms jagt efter Oscarhæder &amp; magtens statuer</title>
      <description>Ved det årlige Oscar-show løb Wes Anderson "The Wonderful Story of Henry Sugar" med prisen for bedste film, lige for øjnene af det danske oscarhåb, "Rider Lykke".  Det er dog langt fra første gang, at Danmark har kortfilm med i opløbet til en Oscar. Faktisk har Danmark, siden 1998, været det næstmest Oscarvindende land indenfor kortfilmgenren - kun overgået af USA. Vi ser nærmere på kortfilmsgenren, og hvorfor vi er så gode til kortfilm i Danmark.
Der er for få statuer af betydningsfulde danske kvinder i byrummet i Danmark - det mener kulturminister Jakob Engel-Schmidt. Derfor har han nu nedsat et udvalg, der skal finde frem til, hvilke kvinder det kunne være, og som også skal udpege steder i landet, hvor statuer af kvinder kan opføres. Sammen med en kunsthistoriker dykker Kulturen ned i, hvilket magt- og kunstsyn, der ligger bag klassiske statuer?
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401111/e510178ceb7d588574a564afe13023bae29ab3edd2cdf987c315c3da6f7105c9.mp3" type="audio/mpeg" length="82354054" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417104</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kim-leines-groenland-og-soeren-ulrik-thomsens-koebenhavn-11032417104</link>
      <title>Kim Leines Grønland og Søren Ulrik Thomsens København</title>
      <description>15 år efter Kim Leines debutroman Kalak kom på gaden, er der nu kommet en film over bogen. Filmen beskriver det komplicerede forhold mellem danskere og grønlændere i det moderne Grønland. En dansk forfatter, der har boet i Grønland og grønlandsk politiker, der bor i Danmark, har set den.
Den pastelfarvede Palads Biograf i det indre København fik fornylig et politisk flertal imod sig, dvs. at kommunen agter at rive bygningen ned. Det har sat ild i en tilbagevendende debat om Københavns identitet. Vi snakker med Søren Ulrik Thomsen om at bo i en by, man ikke længere føler sig hjemme i.
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417104/464c1a8754e2d266c0f0cff933b85076459bb60a67b10586e94cc51e4e69df2c.mp3" type="audio/mpeg" length="82366736" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401104</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-daarlig-hukommelse-og-noegne-kvindekropper-11032401104</link>
      <title>Dårlig hukommelse og nøgne kvindekropper</title>
      <description>"Jeg er ikke mer' den samme - som da jeg udgav bogen i 2007, for 17 år siden. Det er verden heller ikke." Sådan skriver Niels Barfoed i sine erindringer, de er ikke genudgivet, men genskrevet. Barfoed har nemlig indset at han har husket forkert tidligere, så nu har han genskrevet sine erindringer. Vi taler om den flygtige og illoyale hukommelse med forfatteren og en hjerneforsker.
Prisvindende estisk dokumentarfilm om nøgne kvinder i en sauna har sat gang i debatten om den nøgne krop. Kulturen er taget i sauna for at snakke om nøgenhed i en tid, hvor man diskuterer fællesbadning i skolerne, kønsopdelt svømmetræning og forbud om nøgne bryster på Facebook og Twitter. 
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401104/aa8d5224d175d993224ced4be9535ef76f2cf780c6f2050232997edc162c1859.mp3" type="audio/mpeg" length="82356355" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-tropisk-modernisme-og-polanskis-film-efter-cancel-culture-11032417103</link>
      <title>Tropisk modernisme og Polanskis film efter cancel culture</title>
      <description>Kantet Bauhaus-symmetri og store overflader i glas, beton og stål lyder måske ikke som noget, der har hjemme i afrikanske støvede landskaber. Men faktisk har denne særlige modernistiske arkitektur været definerende for adskillige afrikanske lande. Stilen går under navnet tropisk modernisme, og det er nu også navnet på en udstilling på det anerkendte designmuseum Victoria and Albert Museum i London. Kulturen ser nærmere på æstetikken og undersøger, hvordan stilen er blevet brugt som politiske værktøj i kampen mod kolonialisme, sammen med Jakob Brandtberg Knudsen, dekan for arkitektur på Det Kongelige Akademi i København.
Filmskaberen Roman Polanski blev i går beskyldt for ærekrænkelse af den britiske skuespiller Charlotte Lewis ved en fransk domstol. Sagen er blot seneste i rækken mod den 90-årige instruktør, som lige nu er efterlyst i USA for en voldtægt på en 13-årig i 1977. Polanski har fået opsagt distributionsaftaler, er blevet undsagt af filmstjerner og har fået flyttet sine produktioner til fremmede himmelstrøg. Men han laver stadig film... Lasse Winther Jensen fra Weekendavisen har undersøgt, hvilke film Polanski har lavet efter han er blevet cancelled.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417103/4295e31469cf17b9163921c72f1a45401f3ddd735425665d7ad36cded71fff1a.mp3" type="audio/mpeg" length="82359245" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-skrifttyper-som-tidsmarkoer-og-tyske-turisters-blik-paa-danmark-11032401103</link>
      <title>Skrifttyper som tidsmarkør og tyske turisters blik på Danmark</title>
      <description>Microsoft er i gang med at skifte standard skrifttype i Office pakken - og det er ikke så lige til. For hvor moderne må udtrykket egentlig være, før det fylder for meget, når det handler om skrifttyper? Kulturens Chris Pedersen nørder skrifttyper.
Tryghed er blevet et rejsemotiv for tyskere, når de planlægger deres sommerferie, og det betyder, at rekordmange tyskere har booket et dansk feriehus i 2024. Det viser tal fra VisitDenmark. Men hvad er det for nogle fortællinger om Danmark, der bor i tyske turister og hvad har formet fortællingerne? Det taler vi med Detlef Siegfried om. Han er professor ved Institut for Engelsk, Germansk og Romansk på Københavns Universitet og forsker i den dansk-tyske relation efter 1945.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401103/b7ffbec47bfcb9741d7a662dbab82f7de8f00a036e7159cf05009f2bb5620dad.mp3" type="audio/mpeg" length="82374793" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417102</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-skal-smal-litteratur-anmeldes-skal-pridens-moral-koste-11032417102</link>
      <title>Skal smal litteratur anmeldes - skal Pridens moral koste?</title>
      <description>Aviserne bør indføre kvoter på anmeldelser af den smalle litteratur, siger en forlægger fra et smalt forlag. De bliver nemlig aldrig anmeldt af de store aviser. Vi taler med litteraturredaktør om, hvorfor de  smalle udgivelser har det svært i avisspalterne, og så taler vi med Danmarks smal-litteratur-anmelder nummer et om, hvad vi som læsere går glip af.
Copenhagen Pride har krævet svar fra deres samarbejdspartnere om deres stilling i Israel/Gaza-konflikten - og det er lige nu ved at koste sponsoratet fra Dansk Industri. Hvorfor er det magtpåliggende for den danske begivenhed at man skal tage stilling til konflikt i en anden del af verden - og med et helt andet problemkompleks end en pride? 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417102/40e7090875617816a12756c41e0d6ae1651efffea0767cfc74fcc67d4c92b90e.mp3" type="audio/mpeg" length="82363276" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401102</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nyt-blik-paa-afrika-og-nyt-blik-paa-mennesket-11032401102</link>
      <title>Nyt blik på Afrika - og nyt blik på mennesket</title>
      <description>På årets Roskilde Festival er der flere - og mangeartede - bookinger af afrikanske navne end nogensinde før. Og det er ikke tilfældigt, for både i musikken og i resten af verden er vi ved at ændre vores syn på verdensdelen. Vi ser på Afrika med nye briller. 
På Mungo Park giver forestillingen 'Verdensherskerne' et 100.minutters bud på menneskets historie. Vi taler om til- og fravalg - og så prøver vi at komme tættere på, hvordan mennesket som race har det i verdensordenen lige nu. Har vi med bevidsthed og teknologi cementeret vores plads i toppen af hierakiet - eller er vi tværtom på et historisk lavpunkt som race?
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401102/6b9a82ff78ae2c5c3655d41c7e8b318b62d4fabf6607c32bb65436ce0c85df5c.mp3" type="audio/mpeg" length="82362701" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nazieffekter-saelges-paa-danske-platforme-og-poesien-i-tennis-11032417101</link>
      <title>Nazieffekter sælges på danske platforme &amp; poesien i tennis</title>
      <description>Vil man købe nazieffekter, er de ikke mange klik væk. På både handelportalen 'Gul og Gratis' og 'Den blå Avis' findes adskillige annoncer med nazirelaterede genstande - det viser en gennemgang Kulturen har lavet. Vi ser nærmere på salget af nazigenstande, og hvordan vi i det hele taget bør håndtere dem i 2024.
Kulturen kridter banen op og slår den skriggule bold over nettet, når vi ser nærmere på tennissporten. Tennis er nemlig ikke blot en simpel ketsjersport for kommunerne nord for København. Nej, tennis er moderne gladiatorkamp, det er de store fortællingers holdeplads. Vi dykker ned i tennissens poesi, når vi taler med en tennisforfatter og spiller en 3-sætter mod en usporty digter, der er blevet besat af ketsjersporten. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417101/300c4921ccd8d77274eb87fecc4fa416df341d2f8a80b3ba7725aff95bbe3fe7.mp3" type="audio/mpeg" length="82359242" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-russisk-kultur-som-udenrigspolitik-og-rollespillets-mange-identiteter-11032401101</link>
      <title>Russisk kultur som udenrigspolitik og rollespillets mange identiteter</title>
      <description>Vi i Vesten har et alt for naivt billede på Rusland og den måde præsident Putin aktivt bruger klassisk russisk kultur udenrigspolitisk. Det mener den ukrainske filosof og forfatter Vakhtang Kebuladze, som Kulturen har talt med. Vi ser nærmere på hans påstand.
Orker, latexsværd og kampen for det gode. Vintergækkerne pibler frem i de danske skove og det samme gør latexbevæbnede danskere. Rollespilssæsoner er i gang, og i dag har en ny rollespilsdokumentar premiere. Vi får besøg af instruktøren til 'Med drager mod dæmoner' og en rollespiller. Sammen dykker vi ned i, hvordan rollespil kan bruges i dannelsen af ens identitet. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401101/419dd0f032647d46cc152e7cd2921d9dca533a6f8118134e3591be057b89ef1b.mp3" type="audio/mpeg" length="82381710" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417094</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-damebladets-doed-og-film-om-cornelis-vreeswijk-11032417094</link>
      <title>Damebladets død og film om Cornelis Vreeswijk</title>
      <description>I dag udkommer sidste papir-udgave af Femina, der udkom første gang i 1872 under navnet Nordisk Mønster Tidende. Og det er efterhånden en massegrav, vi kan grave for alle de magasiner, der opgiver at udkomme på papir. Hvad betyder det for den journalistik, der er rettet specifikt mod det ene køn - eller det andet? Det sætter vi fokus på i dag. 
Når der i dag er premiere på en film om den svenske visesanger Cornelis Vreeswijk, vil en stor del af den danske musik-elite se den. For den svenske sanger var ikke bare et ikon på begge sider sundet - han har været med til at skabe en moderne visesang, der tør synge om det, der gør ondt. Og det gør faktisk også lidt ondt at se filmen, for det er mørkt. Godt, men mørkt, siger den danske musiker Bisse, som taler om film og viser i dagens program.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417094/cd4ec2d5bfdbf114bbab04f04eaf9d9f70c3952e805f6b1a3fbab7446cda1f40.mp3" type="audio/mpeg" length="82371338" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401094</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-madens-arkitektur-og-protestbrev-til-venedig-biennalen-11032401094</link>
      <title>Madens arkitektur og protestbrev til Venedig Biennalen</title>
      <description>Vi tænker måske ikke synderligt over det i hverdagens travle gang gennem byerne. Men vores arkitektur er i høj grad præget af den måde, vi har fået mad på. Slagtehaller, ismagerier, møller og supermarkeder er skabt til vores madforbrug. Ny udstilling viser sammenhængen mellem mad og arkitektur - og vi besøger den.
Over 18.000 kunstnere fra hele verden har i et brev opfordret Venedig Biennalen til at boykotte Israel på grund af krigen i Gaza. Enkelte danske kunstnere er med på den lange liste, og vi taler med en af dem.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401094/1952b12485dc976cace8c91b06920f69ee06b7e55e7290f33a7736fdb4566258.mp3" type="audio/mpeg" length="82391502" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-udlandets-syn-paa-dansk-litteratur-og-teknologi-faste-11032417093</link>
      <title>Udlandets syn på dansk litteratur og teknologi-faste</title>
      <description>At udkomme i det amerikanske kulturtidsskrift 'The New Yorker' kan få mange forfatteres mund til at løbe i vand. Forfatter Thomas Korsgaard er netop blevet medlem af den eksklusive klub, for indimellem får det store udland øjnene op for danske forfattere. Kulturen undersøger, hvad der egentlig skal til for at lykkes udenfor landets grænser?
Måske du allerede har bidt mærke i dem. De sort-hvide helsidesannoncer, hvor cool unge mennesker poserer i hvide t-shirts med skriften "Hvornår techfaster du?" Annoncerne har været indrykket i forskellige dagblade, og t-shirtsene er blevet revet væk. Men er der egentlig brug for et nyt ord for bare at slukke for mobilen en gang imellem, og er det her starten på en ny teknologiskeptisk bevægelse?
Værter: Jesper Dein &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417093/2111b6710e92ba375b07068c075064584dd38ece3c555338e548b47d55a12701.mp3" type="audio/mpeg" length="82364427" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-danske-forfattere-bruger-sensitivitetslaesere-og-jagten-paa-originalitet-11032401093</link>
      <title>Danske forfattere bruger sensitivitetslæsere og jagten på originalitet</title>
      <description>I den engelsksprogede verden er det et velkendt fænomen, men herhjemme i Danmark er det nyt: såkaldte 'sensitivitetslæsere'. Ikke desto mindre er flere danske forfattere begyndt at gøre brug af dem. Vi ser nærmere på fænomenet og spørger om sensitivitetslæsning fordrer selvcensur?
Filmmagasinet, EKKO, har gransket en mulig plagiatsag, hvor flere eksperter peger på ligheder mellem soundtracket til den danske film Bastarden og den Oscar-vindende musik i Joker. I den anledning dykker vi ned i et ældgammelt spørgsmål: hvornår er noget originalt? Og kan man overhovedet skabe noget nyt uden at imitere og kopiere?
Værter: Jesper Dein &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401093/60a1fd21fee5a1c98e0eca4b595253fed0ee663d3c1c12a0aa4afbf2a1583a10.mp3" type="audio/mpeg" length="82340814" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417092</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kvindefaelleskaber-og-kunst-som-konkurrencefordel-11032417092</link>
      <title>Kvindefælleskaber og kunst som konkurrencefordel</title>
      <description>Naja Marie Aidts seneste bog, "Øvelser i mørke", er på mange måder en hård og brutal roman. Den handler om en 57-årig kvinde, der bor alene og sover under sofabordet, fordi hun er ramt af PTSD efter en stærkt traumatisk oplevelse.
Midt i alt det mørke er der også noget andet: Den 57-årige hovedpersons mange møder med sine veninder løber som et lys igennem en ellers hård roman. Romanen taler ind i en debat om kvinder er bedre end mænd til at skabe venskaber. 
Nu har det såkaldte Frigastudvalg stillet en række forslag til, hvordan vi kan spare på de mange erhvervstøttordninger - og et af de forslag kan komme til at ændre virksomhedernes kunstindkøb.
Udvalget foreslår nemlig, at man fjerner, virksomhedernes mulighed for at afskrive kunstkøb. Men hvilken rolle spiller kunst på en arbejdsplads og kan det ligefrem være en konkurrencefordel at se på kunst når man arbejder?
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417092/31254e109cb2327603c6760f3fa05f3f53199ad16531db597bb069c580835284.mp3" type="audio/mpeg" length="82360396" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401092</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-jeff-koons-paa-maanen-og-musikkens-nye-magtcentrum-11032401092</link>
      <title>Jeff Koons på månen og musikkens nye magtcentrum</title>
      <description>Et kunstværk af den amerikanske kunstner Jeff Koons, som har indgraveret navne som Aristoteles, David Bowie, Gandhi og Virginia Woolf på nogle kugler, er sendt til månen. 
Det er navne, som han vurderer, har haft en stor indflydelse på menneskeheden, men hvad de dog skal på månen, det kigger vi nærmere på senere med en dansk kunstner, som også har indtaget det ydre rum. Men hvem skal bestemme hvad der skal ud i rummet - og er rumkapløbet blevet en kulturkamp?
Fra de øverste luftlag dykker vi så i listen over klodens 20 mest indtjenende musikere i 2023. For ja Taylor Swift indtager selvfølgelig førstepladsen, men Sydkorea faktisk virkelig flot repræsenteret med navne som New Jeans, Seventeen og Super Shy. Hvad siger det om hvem der har magten på musikmarkedet?
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401092/3542c466c33c588b0b872c33e0e66f615a6d61c099c899ee3c36ed661064795a.mp3" type="audio/mpeg" length="82378250" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417091</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-tabt-ukrainsk-ungdom-og-fan-oproer-i-tysk-fodbold-11032417091</link>
      <title>Tabt ukrainsk ungdom og fan-oprør i tysk fodbold</title>
      <description>Efter to års uafbrudt krig lider Ukraine. Og ikke mindst Ukraines unge vil bære krigens ar på sig resten af livet. I dag ser vi på, hvad to års krig har gjort ved Ukraines ungdom. Hvilken kultur samler dem i dag og hvordan taler de om krigen? 
Og så tager vi et smut til Tysk fodbold, hvor klubebrnes fans har fået deres vilje. Egentlig ville klubbernes sammenslutning sælge en del af tv-rettighederne for utrolig mange millioner, men fans har protesteret med alt fra tennisbolde til fjernstyrede biler henover græstæppet, og nu har klubberne givet op. Et fan-oprør der lykkes - det ser vi nærmere på.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417091/fbf10e79f45c51c0f4c5ff57fd029188fe4061190d9d2c60be36748f58366dc5.mp3" type="audio/mpeg" length="82329292" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401091</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-boesser-i-bogsex-og-forfattere-flytter-ind-paa-universiteterne-11032401091</link>
      <title>Bøsser i bogsex og forfattere flytter ind på universiteterne</title>
      <description>Sex mellem to mænd er beskrevet på mange måder i litteraturen. Men hvordan har beskrivelserne ændret sig fra årene med HIV og Aids som dystopisk bagtæppe til i dag. Forsker har kigget grundigt på stillinger, stemninger og stil i den moderne litteratur, der beskriver bøssesex. 
Writers-in-residence, kaldes det, når en håndfuld danske forfattere flytter ind på et kontor på universiteterne og får to års ophold på stedet. Herfra skal de både lære skrivekunsten fra sig og selv suge til sig af inspiration. Vi taler med en de nye i klassen - og en af dem, der lige har sagt farvel efter to år. 
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401091/284646f3a41af8282f26c7b8e43df85a6429024283aeb62edbfbfc39ef3a6c6c.mp3" type="audio/mpeg" length="81600079" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417084</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kunst-om-homoseksuelle-traumer-og-nynazistiske-festivaler-i-vesteuropa-11032417084</link>
      <title>Kunst om homoseksuelle traumer og nynazistiske festivaler i Vesteuropa</title>
      <description>I filmen "All of us Strangers" tager den ene af filmens hovedkarakterer på en rejse tilbage i sine minder. Her besøger han sit barndomshjem og de forældre han ikke har set i 30 år. Det giver ham mulighed for endelig at tale med sine forældre om sin homoseksualitet. I dagens kulturen besøger vi det grundtraume, som filmen italesætter, når vi får besøg af Skuespilchef på Det Kongelige Teater, Morten Kirkskov.
I de nazistiske blackmetal-miljøer væves paganisme, satanisme og dødsmetal sammen med nazistisk symbolik og hadtale. I denne weekend afholdes en neo-nazistisk musikfestival et hemmeligt sted i Sydfrankrig. 'Call of Terror' hedder den. Og i marts afholdes endnu en nazi-musikfestival i Italien i marts. Det er første gang, at nazi-festivalerne i Vesteuropa er blevet afholdt siden corona-pandemien. Vi ser nærmere på koblingen mellem metalmusik og nynazismen.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417084/82583f133c48cd6685a6feb83cb5339fbd894164d4d92081120b7279233e8db4.mp3" type="audio/mpeg" length="82362700" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401084</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-de-uskyldsrene-boern-og-some-krigen-i-gaza-11032401084</link>
      <title>De uskyldsrene børn og SoMe-krigen i Gaza</title>
      <description>Børn driller, skriger, niver og slås. Ofte urimelige - men alligevel uskyldige. Lige nu verserer flere sager fra danske skoler, hvor børn anklages for have udsat hinanden for seksuelle krænkelser, knivtrusler, og tæsk. I dagens Kulturen dykker vi ned i selve ideen om børn som uskyldsrene blanke lærreder.
Siden krigen mellem Hamas og Israel brød ud, har der være en voldsom positionering ikke bare i den offentlige debat, men i høj grad også på sociale medier. Det er blevet en parole blandt visse aktivister, at "den som tier samtykker". Hvis man altså ikke tager stilling til konflikten, bliver det tolket som udtryk for at man billiger enten terror fra Hamas eller Israels angreb på Gaza. Men kravet om stillingtagen er i lige så høj grad er et produkt af de algoritmer - drevet af konflikt og opmærksom - som techgiganterne tjener penge på. Vi ser nærmere på, hvordan sociale mediers algoritmer presser os til stillingtagen. 
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401084/a122178b8a90feb9065a8dc5dfb4f1906166d7b1a00a3a2033205f0ae59c0df9.mp3" type="audio/mpeg" length="82360393" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-beyonce-topper-countryhitlisten-som-den-foerste-sorte-kvinde-og-foer-stormen-11032417083</link>
      <title>Beyoncé topper countryhitlisten som den første sorte kvinde og "Før stormen"</title>
      <description>Sangen "Texas Hold 'Em" har toppet Billboard's Hot Country Songs chart, og Beyoncé er dermed den første sorte, kvindelige artist, der topper hitlisten. Vi spørger musikjournalist Nanna Balslev om, hvorfor det sker nu og taler med hende om, hvordan country for alvor er blevet mainstream og har fået nye standarder for hvad genren er, kan og skal.
Der bor kun 27 mennesker på tidevandsøen i Vadehavet, Mandø. Og det er netop den 7,5 kvadratkilometer store Mandø, som er omdrejningspunktet i filmen "Før stormen", der har premiere i morgen. Mandø er - ligesom andre små øer - truet af klimaforandringer. Øens digehøje og digeforstærkninger er ikke længere stærke nok til at holde oversvømmelserne og den generelt øgede vandstand væk, men hvorfor flytter de så ikke bare? Gregers Jørgensen er Mandøs yngste indbygger og medvirker i "Før stormen", og han forklarer sammen med filmens instruktør Sofie Husum Johannesen, hvorfor økulturen er vigtig.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417083/09033ff17945852c372ffd49653d2345841c610e84c3580cbcef064c0930ccd8.mp3" type="audio/mpeg" length="82355200" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nobel-prismodtager-nerudas-doed-skal-undersoeges-igen-og-vores-kulturelle-forstaaelse-af-landbruget-11032401083</link>
      <title>Nobel-prismodtager Nerudas død skal undersøges igen og vores kulturelle forståelse af landbruget</title>
      <description>En appeldomstol i Chile har beordret en genåbning af en undersøgelse af dødsårsagen for den venstreorienterede digter og Nobel-prismodtager Pablo Nerudas død. Neruda døde i 1973, kort efter at Pinochet-regimet vandt magten ved et kup i landet. I 2017 lød det var en gruppe af retsmedicinske eksperter, at Neruda ikke kun var død af lungekræft, som den officielle forklaring ellers lød, og nu lyder det altså, at undersøgelsen af hans død ikke er "udtømmende", og at der endnu kan tages skridt for at "afklare fakta". Kulturen undersøger, hvorfor det er så vigtigt, hvad han døde af samt hvilke politiske kampe hans død taler ind i.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401083/c4aac4e6a3abe35dca32152ed8d0453e7ff7c0561cf7a5d6d99c8fac0cc6bf77.mp3" type="audio/mpeg" length="82384590" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417082</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-soenderjysk-i-skyggen-og-janteloven-til-storvask-11032417082</link>
      <title>Sønderjysk i skyggen og Janteloven til storvask</title>
      <description>Der er ingen tvivl om, at København og Aarhus får langt størstedelen af kulturens støttekroner, og det er et par sønderjyske teater-ledere godt trætte af. Vi taler med dem - og får også besøg af en sprogforsker, der kan fortælle, hvordan vi bruger dialekter til at rubricere folk. 
Og så er vi i gang med en storvask af Janteloven. Hvad er vigtigt at få med i en Jantelov, der skal spejle det moderne samfund? Malene Wind giver sine bud i dag.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417082/ea6f70b795f363652f51497bfc1dfee961a7ab9c3c4eed034922c5b0d6fa0aa5.mp3" type="audio/mpeg" length="82369613" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401082</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-netflix-gaar-live-og-ny-bogtrend-giver-genmaeler-11032401082</link>
      <title>Netflix går live og ny bogtrend giver genmæler</title>
      <description>Fremkomsten af tv-streamingtjenester har fået eksperter til at erklære live-tv for en snart død sild. Men hvad så nu, når Netflix begynder at lave live-tv fra begivenheder? Lørdag nat sender Netflix fra det amerikanske SAG Awards, der er Hollywood-branchens priser til sig selv. Kan det blive aktuelt i Danmark, eller er vi for lille et marked til den slags? 
Han er dømt som terrorist for Islamisk Stat, men selv har han hele tiden hævdet at være agent for Danmark. Ahmed SamSam  udgiver nu bog, og det med at udgive sin egen version af en historie i bogform har taget om sig. Tænk bare på Lars Findsens bog. Men det er altså ikke en ny trend - både Curchill og Grundtvig har også været der.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401082/6a2b578dbbc91d91a018440270035f8b4437d69c746df42708c61c307199eed6.mp3" type="audio/mpeg" length="82417994" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417081</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kommerciel-kaerlighed-og-bye-bye-til-brien-11032417081</link>
      <title>Kommerciel kærlighed og bye bye til brien</title>
      <description>Et swipe til højre og et lille pling. Så kan det være at du har matchet med dit livs kærlighed. Men det kan også være at den lille fingerbevægelse ikke afføder sommerfugle i maven men i stedet frustrationer, dårligt selvværd og afmagt. Firmaet bag Tinder er blevet sagsøgt, fordi flere brugere mener, at virksomheden prioriterer profit over den rent faktiske matchmaking. Vi dykker ned i kommercialiseringen af kærlighed, og ser nærmere på, hvad de her moderne datingapps i det hele taget betyder for vores kærlighedsliv.
Hvis du er sådan en, der godt kan lide en cremet camembert, en blød brie eller en blå ost, så kan dagens Kulturen få dig til at ryste i bukserne. De franske myndigheder har nemlig meldt ud, at flere ostetyper kan være udrydningstruet. Årsagen skal findes helt nede i ostenes mikrobiologi. Vi finder petriskålene frem og ser nærmere på den måske kommende ostekrise. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417081/e47a766a6c5b5e10b9d2b2ac548a469bec88b203c1fb9d844682d52f12870ebf.mp3" type="audio/mpeg" length="82432981" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401081</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-en-ny-dansk-kunsthistorie-og-kampen-om-internettet-11032401081</link>
      <title>En ny dansk kunsthistorie og kampen om internettet</title>
      <description>Kanonisering er i dag kilde til en af de største kulturelle magtkampe. Hvem skal huskes, hvem skal glemmes, og hvem skal trækkes frem fra glemmekassen efter årtiers eller måske endda århundredes glemsel? Det sidste forsøg på at skrive en samlet kunsthistorie er omtrent 30 år gammelt, men nu er de første spæde skridt til en helt ny dansk kunsthistorie taget. Vi ser nærmere på, hvordan man skriver en ny kunsthistorie - og hvem der har magten til at definere den.
Internettet skulle være et frirum for tænkning og demokratisk samtale. Men når man begiver sig ud på det store internet, er man oftest ikke mange klik væk fra antisemitisme, hævnporno, disinformation eller terrorvideoer. Alt det og mere til forsøger EU nu at komme til livs med den hidtil mest skrappe lovgivning af onlineplatforme til dato - nemlig den såkaldte Digital Service Act. Vi ser nærmere på, hvordan fortællingen om internettet har ændret sig og dykker ned i kampen om vores digitale infrastruktur.
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401081/2201083344981e5c96ca4b62290de375dc61e1f35da2102d2594e567823bd19f.mp3" type="audio/mpeg" length="82410509" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417074</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-danseikonet-bobbi-jene-er-aktuel-i-danmark-og-goer-folkekirken-daaben-til-en-vare-11032417074</link>
      <title>Danseikonet Bobbi Jene er aktuel i Danmark, og gør folkekirken dåben til en vare?</title>
      <description>Den verdenskendte danser og koreograf Bobbi Jene er lige nu aktuel med forestillingen Waiting Places på Betty Nansen Teatret. Hun anerkendt for sine innovative koreografier og unikke formsprog over hele verden. Vi tegner et portræt af Bobbi Jene - og vi gør det sammen med dokumentarist Elvira Lind, der har lavet en dokumentarfilm om Bobbi Jene, og solodanser i Den Kongelige Ballet Astrid Elbo, som er én af de få medvirkende i danseforestillingen Waiting Places.
Vi følger op på historien om, hvordan Helsingør Stift har betalt fire influencere 150 tusinde kroner for at reklamere for dåb i deres kirke. Derfor spørger vi en religionssociolog, om der overhovedet er nogen vej udenom sociale medier, når den danske folkekirke skal lokke folk ind i kirken og hen til døbefonten.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417074/0dc658bf5f88f972d10de9c65b797e156174b9968d0b04e7144ded0e3be3f1b5.mp3" type="audio/mpeg" length="82359241" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401074</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-matador-bliver-til-en-musical-og-joe-biden-er-paa-tiktok-11032401074</link>
      <title>Matador bliver til en musical, og Joe Biden er på TikTok</title>
      <description>Mange betragter den som kulturelt folkeeje, og det er nok efterhånden de færreste, som intet forhold har til Lise Nørgaards ikoniske serie, Matador. Og nu, 45 år efter den blev vist på DR for første gang, bliver den opsat som musical. Vi taler med instruktøren og én af skuespillerne i MATADOR, som har premiere i dag.
Søger man efter brugeren BidenHQ på TikTok, så vil en bruger tilhørende ingen ringere end USA's præsident, Joe Biden, dukke op. Profilen blev oprettet efter Super Bowl i søndags, og det er altså på trods af, at Biden i 2022 underskrev en lov, der blokerede, at de fleste medlemmer af den amerikanske regering kunne tilgå TikTok fra deres telefon. Vi taler om, hvad Joe Biden kan bruge TikTok til.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401074/f104325eba5e4ac4d8803b28e240dc877fafe844840599e901b9fd665ea9a4d2.mp3" type="audio/mpeg" length="82359242" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417073</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kvindernes-vigtige-rolle-i-udviklingen-af-avantgardemaleriet-og-folkekirkens-forhold-til-influencere-11032417073</link>
      <title>Kvindernes vigtige rolle i udviklingen af avantgardemaleriet og folkekirkens forhold til influencere</title>
      <description>Med udgangspunkt i kvinderne viser Ordrupgaard i de her måneder helt nye sider af impressionismen. Ifølge museet spillede de nemlig en vigtig rolle i udviklingen af avantgardemaleriet - vi spørger direktør Gertrud Oelsner hvilken rolle kvinderne spillede og folder Marie Bracquemond og Marie Bashkirtseff ud, som for første gang bliver præsenteret for et dansk publikum.
Helsingør Stift har allieret sig med fire danske influencere, der skal promovere dåben på deres sociale medier. Stiftet har betalt i alt 150.000 kroner for at reklamere for, at de døber deres børn. Men hvorfor går folkekirken influencer-vejen og er det farligt for kirkens troværdighed? Biskop Peter Birch er med om folkekirkens forhold til influencere.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417073/5f2f7103caf2f0abd4c2fb907e7b259c2c9503958517e9551feac0d6d41c81a1.mp3" type="audio/mpeg" length="82371341" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401073</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-aegte-unge-paa-museer-og-master-fatman-films-besynderlige-efterliv-11032401073</link>
      <title>Ægte unge på museer og Master Fatman-films besynderlige efterliv</title>
      <description>Det kan godt give hovedpine at finde ud af, hvordan unge skal få øje på kunst og besøge museer, men i Skagen har de fået en idé: De har lanceret projektet "Ægte ung", hvor syv unge det næste år er ansat. Vi taler med direktøren, en af de unge og vender os mod et andet museum, som har samarbejdet med unge i ni år.
Master Fatmans film med den kontroversielle titel 'Gayniggers from outer space' har været genstand for stor interesse på fildelingstjenesten Pirate Bay. Det skriver filmmagasinet Ekko. Filmen, som er fra 1992, blev ifølge Ekko for et par dage siden målt til at være den 15. mest downloadede film på siden. Filmen er et eksempel på, hvordan ideologiske onlinefællesskaber bruger kulturprodukter, fortæller Daniel Bach, ph.d.-studerende og specialiseret i højrefløjsfællesskaber på de sociale medier.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401073/c8f281eccc36564f6d3518c1a19b897da5d730810b197533798d5e6da6316bc5.mp3" type="audio/mpeg" length="82328718" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417072</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-antisemitisme-i-populaerkultur-og-gilli-versus-gobs-11032417072</link>
      <title>Antisemitisme i populærkultur og Gilli versus Gobs</title>
      <description>De tilbagevendende antisemitiske udmeldinger fra den albumaktuelle amerikanske rapper Kanye West har nu igen skabt problemer. Den her gang har han raget uklar med en anden gammel provokatør, den aldrene rocksanger Ozzy Osborne. Vi ser dykker ned i sagen og prøver at besvare spørgsmålet: Hvad er det med Kanye West og antisemitisme?
De er kendt for at toppe de danske hitlister, men nu er to af landets mest populære musikere endt i strid. Repræsentanter for musikeren Gilli har nemlig rettet en anklage om plagiat mod musikeren Gobs og fremsat et krav om forlig. Vi ser nærmere på grænsen mellem kopi og original, når vi taler med en musikolog og en juraprofessor.
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417072/ec27f54d4e8910abb6b3559761b4fff07c1b6660652dc43de6331f04f2d0498f.mp3" type="audio/mpeg" length="82365001" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401072</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-jonas-risvigs-kunstneriske-integritet-og-afholdenhedsgenerationens-stille-ungdomsoproer-11032401072</link>
      <title>Jonas Risvigs kunstneriske integritet og afholdenhedsgenerationens stille ungdomsoprør</title>
      <description>En lang række virksomheder har postet penge i at få deres budskaber ud til de unge gennem filminstruktøren Jonas Risvigs aktuelle YouTubeserie 'ZUSA'. Listen over virksomheder tæller både Psykiatrifonden, Coop, Børns Vilkår, Kræftens Bekæmpelse, HK Handel, Folkekirken og DSB. Vi får besøg af instruktøren og spørger ham, hvordan man bevarer sin kunstneriske frihed, når man indgår kommercielle samarbejder.
De unge drikker mindre. Det fremgår af en ny kortlægning af befolkningens sundhed og trivsel. Ikke nok med det, så ryger de unge også mindre og får senere seksuel debut. Vi ser nærmere på skiftet i de unges drukkultur og afholdenhedsgenerationens stille ungdomsoprør.
Værter: Chris Pedersen &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401072/ef29df51df3e8b3301ba50f7fd8c55fe7d91bb1cf1a4d0b1bb4bbb05dc2c1834.mp3" type="audio/mpeg" length="82341964" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417071</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-fonseca-og-synet-paa-boern-og-unges-seksualitet-gennem-tiden-og-berlinalen-11032417071</link>
      <title>Fonseca og synet på børn og unges seksualitet gennem tiden og Berlinalen</title>
      <description>Folketingsmedlem og tidligere medlem af Moderaterne, Mike Fonseca, fik endnu en tur gennem menings-maskinen, da han i sidste uge skrev en kronik om sit forhold til en 15-årig pige. Et lovligt forhold, som alligevel har fået flere kritikere til at springe op. Vi taler med ph.d. Else-Marie Buch om, hvordan vores syn på børn og unges seksualitet har ændret sig gennem tiden og ser på, hvordan synet er kommet til udtryk i film og bøger.
På den tyske filmfestival Berlinalens YouTube er der flere politiske kommentarer, der opfordrer medlemmer af Alternative für Deutschland til at møde op ved Berlinalen på torsdag. Fem AfD-politikere, der oprindeligt var inviteret til åbningsgallaen er nemlig ikke længere inviteret. Henriette Harris, journalist og forfatter, forklarer hvorfor og fortæller om Berlinalens ofte mere frække rolle sammenlignet med andre filmfestivaler.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417071/fde657b3acaad86b12d2362f523ea0c40be13175a4f24e4fd44e4ed3254479a8.mp3" type="audio/mpeg" length="82350601" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401071</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-klima-og-miljoe-i-aarets-pressefoto-felt-og-super-bowl-reklamer-som-et-billede-paa-usa-11032401071</link>
      <title>Klima og miljø i Årets Pressefoto-felt og Super Bowl-reklamer som et billede på USA</title>
      <description>Tre ud af fem af de nominerede billeder til Årets Pressefoto 2023 er klima- eller miljøbilleder. Klima- og miljøhistorierne har tidligere ikke været visuelle, men nu er de ved at blive det, fortæller Sara Galbiati, der er selvstændig fotograf og medlem af juryen, der udvælger Årets Pressefoto 2023. Berlingskes fotojournalist Asger Ladefoged er blandt de nominerede og forklarer, hvordan han fandt på at fotografere fedtemøg i Køge Bugt.
I nat (dansk tid) var lig med en af årets største dage for reklamer, fordi næsten 110 millioner af mennesker følger med hjemme fra stuerne over hele verden, når der er Super Bowl. Vi ser på hvad for et billede, som reklamerne og annoncerne til årets Super Bowl, tegner af USA. Det gør vi sammen med Morten Saxnæs, strategidirektør i design- og kommunikationsbureaet AKQA.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401071/c4f9252916dd3857c487724a9513794ecfe996e093cac2f0f51443aa14e53405.mp3" type="audio/mpeg" length="82317772" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417064</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kan-kunsten-goere-vores-natursyn-bedre-og-hvad-skal-vi-med-en-tysk-romantisk-maler-i-dag-11032417064</link>
      <title>Kan kunsten gøre vores natursyn bedre og hvad skal vi med en tysk, romantisk maler i dag?</title>
      <description>Naturparken Deep Forest Art Land har mere end 50.000 besøgende hvert år. Og frem mod 2027 kommer der til at findes endnu mere kunst i området, for parken har fået bevilget 57 millioner kroner i støtte fra 11 forskellige danske fonde.
Men hvorfor skal kunsten ud i naturen og hvordan kunsten i det hele taget gøre os klogere på naturen? Og hvordan kan kunstens mangfoldige natursyn hjælpe os med at få et andet syn på naturen, hvor den ikke bare er et redskab for vækst og fødevarer?
Den tyske maler, Casper David Friedrich, malede naturen i en opbrudstid, hvor industrialiseringen udfordrede vores blik på naturen. Netop derfor kan vi bruge i dag for at forstå vores nuværende klimakrise. Det mener Lilian Munk Rösing, der er aktuel med bog om romantikkens store maler, Casper David Friedrich.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417064/a303620e25caaeb112f2706e344c01b05424b2eba006a39305b51cc6fa6d4541.mp3" type="audio/mpeg" length="82328717" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401064</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hvorfor-deler-vi-vores-hemmeligheder-og-kan-modne-kvinder-nyde-skoenhedens-magt-11032401064</link>
      <title>Hvorfor deler vi vores hemmeligheder og kan modne kvinder nyde skønhedens magt?</title>
      <description>Og i dag udkommer også Miriam Poulsens bog 'Hemmeligheder - anonyme, underholdende, hårrejsende'. Miriam Poulsen har gennem ni år indsamlet mere end 40.000 hemmeligheder fra almindelige danskere - og en del af dem har hun løbende serveret på sin instagramprofil. 
Men hvorfor deler vi danskere pludselig vores hemmeligheder og hvad siger det om vores samfund, at ting der tidligere var pinlige og tabubelagte nu kan findes på Facebook eller Instagram?
Vores blik på kvinden er i forandring, især vores blik på den modne kvinde. Og det er lige præcis det blik, forestillingen 'Sleeping Beauties' på Aarhus Teater undersøger. Forestillingen, der havde premiere i aftes, handler om hvordan modne kvinder stadigvæk mister magt og agtelse i vores samfund, når ungdommens skønhed falmer. 
Kulturen taler med Sigrid Johannesen, instruktør og dramatiker - med afsæt i Snehvide og Askepot og formlen: Unge smukke kvinder misundes af ældre, onde stedmødre, der gør alt for at udslette deres skønhed.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401064/ba5336ee19a8e684cb8e4d8c4574680fcb1ceb1d84909e875a539c172d134f6c.mp3" type="audio/mpeg" length="82331014" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417063</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-de-unge-maends-kvindehad-og-originalernes-plads-i-samfundet-11032417063</link>
      <title>De unge mænds kvindehad og originalernes plads i samfundet</title>
      <description>Internetpersonligheden, Andrew Tate, er under anklage for både voldtægt og menneskehandel. Han er generelt kendt for sit kontroversielle blik på kvinder. Nu fortæller omvisere på Arbejdermuseet, hvordan de oplever at unge danske mænd, spejler Tates holdninger til kvinder, når de gæster museets udstilling om kvindeliv. Det sker samtidig med, at der er udkommet en rapport, som kortlægger kvindehad blandt generation Z's mænd. Vi ser nærmere på de unge mænds kvindesyn. 
Sanger Søren, Damen med Skildpadderne og Blomster Birthe. Vi kender dem allesammen. Originalerne eller outsiderne. Dem der stikker ud i bybilledet og ikke lever som vi lever flest. Hejremanden var en af dem, men nu er han død og Miljø- og Trafikudvalg på Frederiksberg besluttet, at han skal æres med mindeplade. En mindeplade, der viser vores ambivalente forhold til originalerne. Vi taler med forfatter Knud Romer originalernes rolle i samfundet. 
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417063/75a5d912a9c21819c9f2cf1c4ecf58b9f12a0a8521f13343736e8971c30772b3.mp3" type="audio/mpeg" length="82318924" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401063</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-den-sekteriske-idoldyrkelse-og-kultur-med-i-madpakken-11032401063</link>
      <title>Den sekteriske idoldyrkelse og kultur med i madpakken</title>
      <description>Kult-dyrkelse fascinerer og forarger. Seneste gruopvækkende fortælling er fra Kenya, hvor kultlederen Paul MacKenzie netop er blevet sigtet for mordet på næsten 200 mennesker. I dagens Kulturen zoomer vi ind på den ekstreme persondyrkelse og taler om forskellen mellem et idol og en sektleder.
Klap-sammen-leverpostejen, den svedende ostemad eller pålægschokoladen på hvidt brød, der vækker misundelige blikke. Madpakken er så hverdagsligt, det kan blive. Men står det til Radikale Venstre, skal det være slut med slukørede forældre, der åbner endnu en uspist madpakke. De har nemlig foreslået at indføre gratis skolemad. Kulturen åbner danskernes madkasser gennem historie, og ser nærmere på, hvad den kan fortælle os om klasseskel og børnesyn.
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401063/94fa7ed52260522886b18126a1ee1064a5967c214730eeaa86a5bd61963ac9c2.mp3" type="audio/mpeg" length="82350028" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417062</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-museum-bruger-brugerne-og-et-kig-paa-landets-bedste-kulturmiljoeer-11032417062</link>
      <title>Museum bruger brugerne og et kig på landets bedste kulturmiljøer</title>
      <description>Museet Trapholt har gennem ti år gjort det, så mage taler om i kulturlivet. De har inddraget brugerne -som altså ikke bare er kommet for at se på udstillingerne, men har bidraget til dem. Vi taler med museet om, hvad det giver af muligheder for museet og af fællesskab for brugerne. Og så er der kommet en ny bog, der går tæt på 35 af landets bedste kultursteder og -miljøer. Stederne er nøje udvalgt efter en omfattende research over hele det ganske, danske land. Vi ser på, hvad der giver et fantastisk kulturmiljø.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417062/3d9bb364ed0d1e4447caa7cafbf1932c92c0626d558b5ec3cb2bb44f9c71d62b.mp3" type="audio/mpeg" length="82343691" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401062</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-de-doede-butikker-samt-venner-fremfor-kaerester-11032401062</link>
      <title>De døde butikker samt venner fremfor kærester</title>
      <description>På torvet, på strøget, i centeret lider butikkerne, og mange af dem drejer nøglen om. I dag ser vi på, hvad det betyder for sammenhængskraften i lokalområderne - og hvad vi kan gøre ved det. Og så ser vi på en vedvarende tendens, hvor venskaber er de livslange, mens partnere mere kommer og går.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401062/607324817532cf8df695e6daab6a073453ba9dd40be26b0542bc73e78221fca4.mp3" type="audio/mpeg" length="82352909" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417061</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-lykkelige-aarhus-og-jantelov-2-0-11032417061</link>
      <title>Lykkelige Aarhus og Jantelov 2.0</title>
      <description>Når man siger smilets by, så tænker de fleste danskere nok på Aarhus. Så vidt vi ved blev betegnelsen første gang brugt om Aarhus tilbage i 1938, men nu er sloganet mere aktuelt end aarhusianerne selv vidste. En ny måling understreger, at smilets by faktisk er en meget præcis beskrivelse af nutidens Aarhus. I hvert fald har det britiske institut 'Quality of Life' kåret Aarhus som verdens lykkeligste by. Vi tager et kritisk blik på lykkestudier med Christian Bjørnskov, lykkeforsker ved Aarhus Universitet.
Med Aksel Sandemoses 90 år gamle roman "En flygtning krydser sit spor" fik vi en ny lov - Janteloven. Loven har levet et omdiskuteret liv i Danmark og måske er det tid til en opdateret udgave? Kulturen har bedt en række kulturpersonligheder om at komme med deres bud på en ny jantelov. I dag får vi Ditlev Tamms bud.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417061/5582edfe343ef6da9e7679a9cd7bf973c47f3dc49fc331908cc3218f579941e1.mp3" type="audio/mpeg" length="82348878" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401061</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ukendte-kunstnere-toppede-dansk-hitliste-og-dmgp-artister-fik-mundkurv-paa-i-2019-11032401061</link>
      <title>Ukendte kunstnere toppede dansk hitliste og DMGP-artister fik mundkurv på i 2019</title>
      <description>Den instrumentale sang 'Anarchy' nåede næsten to dage som nummer et på både de danske og svenske Spotify-hitlister, selvom sangen kommer fra de ukendte kunstnere Lavern, Bonfire, Babynaps, Djbasra og Swedish Wife Maffia. Sangen havde 230.000 afspilninger herhjemme - det er tre gange flere end andenpladsen, hvor popstjernerne Gilli og Kesi lå med en fælles udgivelse. Men måske var det hele for godt til at være sandt, for nu har Spotify fjernet nummeret. Rasmus Rex Pedersen, lektor på Roskilde Universitet med speciale i digitalisering af kulturindustrien, forklarer hvordan det kan ske.
Tilbage i 2019 var Israel vært for Eurovision Song Contest på trods af landets årelange konflikt med palæstinensere. Det medførte en del debat, som de danske Melodi Grand Prix-deltagere i hvert fald ikke skulle blandes ind i, hvis det stod til DR. Det viser et dokument, som Kulturen P1 har fået indblik i. I dokumentet, som blev sendt til artisterne forud for deres første møde med pressen, står der bl.a.: "Om Danmarks deltagelse til Eurovision i Tel Aviv, Israel (undgå at gå ind i denne debat)". Men er det DR's rolle at diktere, hvilke debatter artisterne kaster sig ind i og er DR kommet med lign. opfordringer i år? Vi spørger Gustav Lützhøft, ledende redaktionschef i DR Kultur, Børn og Musik.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401061/aaf87288a7cf69b09ba61ec16340affe78cf455179b56086e460151acb9a9d2f.mp3" type="audio/mpeg" length="82317768" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417054</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-dansk-melodi-grand-prix-deltager-fordoemmer-israel-og-kritisable-forhold-paa-tinka-set-11032417054</link>
      <title>Dansk Melodi Grand Prix-deltager fordømmer Israel og kritisable forhold på Tinka-set.</title>
      <description>Israel skal udelukkes fra årets Eurovision. Det mener bandet UBLU, som er blandt deltagerne i årets danske Melodi Grand Prix. UBLU er det første danske band i konkurrencen, der melder ud, hvordan de forholder sig til Israels deltagelse. I dag gæster de Kulturen. 
TV2's julekalenderunivers Tinka har været en stor seersucces. Men alt var ikke fryd og gammen under optagelserne. I 2021 sendte filmholdet et opråb til både Cosmo Film og TV2, hvor de rettede kritik af arbejdsforholdene for de yngste ansatte. Indtil nu er der ingen fra produktionen, der offentligt har fortalt om oplevelserne. Men i dagens Kulturen hører vi fra skuespiller Neel Rønholt, der har medvirket i alle tre Tinka-sæsoner.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417054/e162b88c9cb7f11e02f87d5dc17192ef23f68fb00cd536d315a13cb44ea9de12.mp3" type="audio/mpeg" length="82309706" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401054</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-voksenvenner-i-venskabskrise-og-et-opgoer-med-overturisme-11032401054</link>
      <title>Voksenvenner i venskabskrise og et opgør med overturisme</title>
      <description>I en ny bog zoomer tegneren Line Jensen ind på voksenvenner. Bogen udkommer, mens flere forskere melder om en vestlig venskabskrise. Vi tager temperaturen på venskabet anno 24.
"Masseturisme har gjort Firenze til en prostitueret," sådan udtaler museumsdirektør på Galleria dell'Accademia i Firenze. Udmeldingen har mødt stor modstand fra flere italienske politikere. Samtidig krystalliserer den italienske debat et generelt opgør med overturisme. Vi ser nærmere på tendensen.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401054/8277cf97793381176327e6969d46f9aafbf3f4ca45985647acc9d68ea50bc284.mp3" type="audio/mpeg" length="82332743" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-lillebjoern-er-doed-og-retten-til-retten-11032417053</link>
      <title>Lillebjørn er død og retten til retten</title>
      <description>I Danmark havde vi Kim Larsen - i Norge havde de indtil for fire dage siden Lillebjørn Nilsen. Han døde 74 år gammel og har efterladt Norge med et stort ar på sin kunstneriske sjæl. Han formåede at holde sig relevant gennem hele sin 50 årige karriere, og vi har sat redaktionens norske islæt til at løfte blikket mod fjeldene for at se, hvor stor sorgen er i broderlandet. Hvem har retten til en ret? Man må spørge sig selv, efter to indiske restaurantkæder er røget i totterne på hinanden over, hvor retten stammer fra. Og det er langt fra første gang, der bliver kæmpet om maden. Nogle husker sikkert hummus-krigen eller vores egen feta-krig. Vi ser nærmere på den velsmagende kampplads.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417053/19cdd66ee4a83b4a2de97ff3e6589dbb270ad0ffc72c60c63271c1f0e6b0b47f.mp3" type="audio/mpeg" length="82454289" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-poesi-om-nordic-waste-og-musikere-om-israel-og-eurovision-11032401053</link>
      <title>Poesi om Nordic Waste og musikere om Israel og Eurovision</title>
      <description>Det er i udgangspunktet ikke poesi, man tænker på, når talen i disse dage lander på Nordic Waste. Det er jord i skred og en heftig kamp om, hvor ansvaret skal ligge. Men nu har en digter faktisk taget poetisk livtag med skandalen i Randers - og resultatet kan du høre hos os i dag, hvor digteren kommer på besøg. Når musikere fra Sverige, Island og Finland i tusindvis opfordrer til boykot af Israel til årets Eurovision - hvad så med danske kunstnere? Vi hører fra et par af dem, om de mon er i gang med en lignende samlet opfordring, og hvad overvejelserne undervejs er.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401053/0d231fe376e56a2b3af66f3c6a185a542c045267a6294b080295ef38edcb08c8.mp3" type="audio/mpeg" length="82362696" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417052</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-dansk-skuespillerforbund-reagerer-paa-boerneskuespillersagen-og-barnestjerner-i-en-digital-tidsalder-11032417052</link>
      <title>Dansk Skuespillerforbund reagerer på børneskuespillersagen og barnestjerner i en digital tidsalder</title>
      <description>Børneskuespillerne - og deres forældre - mangler en fagforening, de kan gå til, når forholdene ikke er i orden, men måske er Dansk Skuespillerforbund ved at være klar til at lukke børnene ind i foreningen, som ellers frem til nu har været lukket land for børneskuespillere. Forperson Benjamin Boe Rasmussen er i studiet hos Kulturen.
Tidens barnestjerner kan ikke undgå af blive præget af, at de lever i en tid, hvor det at blive kendt og optræde på en scene er idealet. Det mener Katrine Pedersen, ekstern lektor på Københavns Universitet og forfatter til flere bøger om digital kultur, bl.a. 'De digitalt udsatte' (2018), der bl.a. undersøger barnestjerner og børneskuespilleres vilkår i den digitale tidsalder.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417052/7d6c0685e4dad8943d7eebdf9c15b62fc19001daef91218a8878076c4023a0e3.mp3" type="audio/mpeg" length="82366731" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401052</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-max-pinlig-skuespiller-om-livet-som-boerneskuespiller-og-manglende-rettighedspenge-til-boern-11032401052</link>
      <title>'Max Pinlig'-skuespiller om livet som børneskuespiller og manglende rettighedspenge til børn</title>
      <description>Samuel Heller-Tved spillede Max i to sæsoner og tre spillefilm af 'Max Pinlig', og han er overrasket over, at der ikke er bedre vilkår for børneskuespillere her 12 år efter, at han spillede Max for sidste gang. Heller-Tved fortæller om, hvordan forholdene var dengang, men også om, hvordan tiden som børneskuespiller har påvirket ham som voksen.
Børneskuespillere er dårligere stillet end deres voksne kolleger, når det gælder rettighedspenge. Børneskuespillere har nemlig ingen overenskomst og får derfor som udgangspunkt ingen rettighedsfilm for de tv-serier og film, de medvirker i. Heller ikke selvom serien eller filmen bliver vist igen og igen. Thomas Magnussen er skuespiller og tidligere næstformand i Dansk Skuespillerforbund, og han mener, at rettighedspenge er vigtige for børneskuespillere. Så vigtige, at han forhandlede kontrakten for sin egen datter og de andre børneskuespillere, da datteren skulle medvirke i DR Ultra-serien 'Akavet' tilbage i 2020. Rettigheder var nemlig slet ikke en del af kontrakten i udgangspunktet.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401052/1be62afef61e509768b927d34c9bb4c540e19e14d2a2bb87d1c5319edf4745fe.mp3" type="audio/mpeg" length="82405315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417051</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-pilou-asbaeks-kamp-for-boernene-og-noegenbilleder-af-taylor-swift-11032417051</link>
      <title>Pilou Asbæks kamp for børnene og nøgenbilleder af Taylor Swift</title>
      <description>Skuespiller Pilou Asbæk har ikke selv spillet skuespil som barn. Men i filmen 'Når befrielsen kommer' fra sidste år skulle han spille tæt sammen med 11-årige Lasse Peter Larsen. Pilou Asbæk kastede sig ind i kampen for at forbedre børneskuespilleres vilkår efter en samtale med Pelle Hvenegaard, der selv var på skærmen som barn. 
De seneste dage har falske nøgenbilleder af den amerikanske sanger Taylor Swift floreret på internettet. Billederne er såkaldte deepfakes - manipulerede, fremstillede billeder, der er skabt gennem kunstig intelligens. Ét af nøgenbillederne blev set mere end 47 millioner gange, før det blev fjernet. Og nu har X blokeret, at man helt generelt kan søge efter Taylor Swift på det sociale medie. Vi ser nærmere på, hvordan det kan ske - og hvad det siger om vores forhold til kendte mennesker i dag.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417051/733451c8af2eb2abcae81f3cce5b8e06dd0e5aae7d70d34904e6fab1ad2f5e1f.mp3" type="audio/mpeg" length="82371343" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401051</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-boerneskuespillernes-daarlige-arbejdsforhold-11032401051</link>
      <title>Børneskuespillernes dårlige arbejdsforhold</title>
      <description>I Danmark er det ulovligt for børn under 13 år at arbejde, men i underholdningsbranchen er det muligt at gøre undtagelser. Dog har børnene hverken fagforening eller overenskomst. DR Nyheder og Kulturen har været i kontakt med over 60 personer i den danske film- og tv-branche. Sammen tegner de et billede af et miljø, hvor utrygge arbejdsforhold og hårdt arbejdspres har været definerende for flere børneskuespillere. Vi dykker ned i sagen.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401051/f9f7ac412b4d58200b6b8f36cce241598b51d05097d0b48662c8c8dcef9b1b8f.mp3" type="audio/mpeg" length="82364431" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417044</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-far-rollen-endevendes-i-ny-bog-og-russisk-tv-serie-er-et-uvelkomment-hit-i-ukraine-11032417044</link>
      <title>Far-rollen endevendes i ny bog og russisk tv-serie er et uvelkomment hit i Ukraine</title>
      <description>Den moderne far skal SLET ikke være som sin egen far. Men hvad skal han så være? Forfatter til en ny bog søger efter den nye far-rolle, og vi vender rollen med ham. Og så dykker vi i dag ned i en populær russisk tv-serie. Og det overraskende er, at den også er ret populær i Ukraine. Så meget, at en pæn del af befolkningen trodser myndighedernes opfordringer om ikke at se den. Hvad kan serien, der taer fat i opbrudstiden, da Sovjetunionen faldt som nation.
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417044/3bf32e84e85855a02efb4f70b0af2b992c0fef1182af5a478a962265460eca18.mp3" type="audio/mpeg" length="82364425" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401044</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-eurovision-pressemoede-med-demonstration-og-boney-m-s-far-er-doed-11032401044</link>
      <title>Eurovision-pressemøde med demonstration og Boney M's far er død</title>
      <description>Da DR i formiddags holdt pressemøde om det kommende melodi grand prix, var der demonstration udenfor. Her opfordrede demonstranterne til at boykotte Eurovision i Malmø, som den danske vinder skal deltage i. I Island har opfordringer til boykot ført til, at landet nu overvejer, hvor vidt landet skal deltage. Kan noget lignende ske i Danmark? Ophavsmanden til Boney M, Milli Vanilli og i øvrigt kongen af genren eurodisco er død. Frank Farian blev 82 år. Vi tegner et portræt af tyskeren, der blev en kulturel verdensmand. 
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401044/b9ca92b6ef102c79c93410a71c73739426bed226517e2b404cb3ef3bb1d9007e.mp3" type="audio/mpeg" length="82362121" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-skabelsen-af-talent-og-thomas-korsgaards-besaettelse-af-lokalsamfundet-11032417043</link>
      <title>Skabelsen af talent og Thomas Korsgaards besættelse af lokalsamfundet</title>
      <description>Mange følger i de her dage håndboldtalenterne på mændenes EM-hold, og én af dem der fascinerer er målmand Emil Nielsen, som har haft en særlig vej til toppen. Kulturen ser i dag på, hvad talent er for en størrelse, og på hvordan man opdager og forvalter det. Det gør vi sammen med tidligere landstræner for kvinder og mænd, Ulrik Wilbek, tidligere landsholdsspiller Rikke Hørlykke, og Kristoffer Henriksen, der som professor i sportspsykologi og forfatter til en bog om talentudvikling, kan flytte talentsnakken ud af håndboldhallen og ind i alle mulige typer af sportsgrene.
I en ny novellesamling sætter forfatter Thomas Korsgaard fokus på det lille lokalsamfund, hvor alle kender alle - på godt og ondt, og det er langt fra første gang, at Korsgaards fortællinger foregår i et lille lokalsamfund, der er langt væk fra alt, og hvor der ikke er særlig højt til loftet. Vi har talt med Thomas Korsgaard om, hvorfor han bliver ved med at vende tilbage til det lille lokalsamfund i sin litteratur.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417043/421690549d5c0ded25aef634571b7407f7a9ee0986ae98ba9833d5ddfc0de6c9.mp3" type="audio/mpeg" length="82370189" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dansk-kinesisk-film-paa-sundance-og-generation-z-11032401043</link>
      <title>Dansk-kinesisk film på Sundance og generation Z</title>
      <description>Selvom der i Kinas politiske top er et ønske om, at kinesiske kvinder skal føde 2,1 børn i gennemsnit, så føder de i snit 1,2. I den kinesiske middelklasse betyder det, at der er meget stor opmærksomhed på familiens ene barn, og det er omdrejningspunktet i den dansk-kinesiske film 'Brief History of a Family'. Her er den kinesiske instruktør Jiajie Lin gået sammen med den danske producent Rikke Tambo om at skabe et thriller-drama fra middelklassen i Kina. Tambo fortæller om, hvordan hun kom ombord på den kinesiske film, som lige er blevet vist på den amerikanske filmfestival Sundance.
Generation Z, unge født ml. 1995 og 2010, er blevet kaldt mange ting - bl.a. dovne og sarte snefug. I det hele taget ses de ofte som en generation, der har hovedet oppe i egen røv. Men nu får generationen en kærlighedserklæring. En hel bog til alle os, der skal lære at forstå dem og gerne vil hjælpe dem med at redde den verden, vi lever sammen i. Vi får besøg af forfatter og sociolog Emilia van Hauen.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401043/e3344059f0e928f57790d60e7e4e87b3f2402a5161bfebd21e2c71e5b92349a8.mp3" type="audio/mpeg" length="82269962" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417042</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-danske-oscarhaab-og-kongeord-som-samleobjekt-11032417042</link>
      <title>Danske Oscarhåb og Kongeord som samleobjekt</title>
      <description>De nominerede til verdens største filmprisen bliver annonceret i dag. Der er flere danskere, der har mulighed for at løbe med en Oscarnominering. Kulturen følger med, når de nominerede offentliggøres og følger op med reaktioner.
Samme dag, som Kong Frederiks Kongeord blev udgivet, blev de første 25.000 udgivelser udsolgt fra forlaget. Efterspørgslen var enorm og udbuddet ikke lige så enormt. Derfor har man efterfølgende kunne se, hvordan Kongeord er blevet sar til salg på blandt andet Den Blå Avis - og endda for højere beløb end udsalgsprisen. Kongeord er gået fra bare at være en bog til at være et samleobjekt. Vi ser nærmere på, hvad der gør bøger til mere end bare forbrugsobjekter.
Værter: Chris Pedersen &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417042/a825485346d2bd8cd5cfc904360f40d7035eff5f2a579ff44ef04e67e4d7029e.mp3" type="audio/mpeg" length="82369036" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401042</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-krigens-seksuelle-vold-og-chatgpts-litteraere-kvaliteter-11032401042</link>
      <title>Krigens seksuelle vold &amp; ChatGPTs litterære kvaliteter</title>
      <description>FN har indledt en undersøgelse af, hvorvidt Hamas, under angrebet den 7. oktober, gjorde systematisk brug af. Men voldtægt og seksuel vold under krig er langt fra et nyt fænomen - faktisk har det været en del af krig i årtusinder. Vi ser nærmere på, hvorfor det er sådan, og hvordan seksuelle angreb påvirker en kultur og et samfund langt ud i fremtiden.
En af Japans mest prestigefyldte priser er blevet uddelt - og netop årets uddeling har vakt global opsigt. Vinderen af prisen, forfatter Rie Kudan, har nemlig fortalt, at hun har brugt ChatGPT til at skrive den bog, der skaffede hende prisen. Vi dykker ned i ChatGPTs litterære kvaliteter og taler om, hvor meget menneske der skal til for at skrive et litterært mesterværk.
Værter: Chris Pedersen &amp; Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401042/31e7f55e311a5bd9c6e6c1b8cde42b7191012a3b407bb3d469d8fb8613ce6da1.mp3" type="audio/mpeg" length="82366730" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417041</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nordjylland-i-litteraturen-og-politiserier-paavirker-vores-syn-paa-politiet-11032417041</link>
      <title>Nordjylland i litteraturen og politiserier påvirker vores syn på politiet</title>
      <description>Siden midten af 1800-tallet er et påfaldende stort antal forfattere vokset op i Nordjylland. Bogen Toppen af Danmark har samlet mere end 30 forfattere, der hver fortæller deres individuelle version af den nordjyske kulturhistorie. Én af dem er Hanne-Vibeke Holst, og hun gæster Kulturens studie sammen med én af bogens tre forfattere, Johannes Riis.
Ifølge DR Nyheder er seks betjente fra Københavns Politi blevet sigtet og mistænkt for groft tyveri, embedsmisbrug og narkokriminalitet. Flere kilder fortæller, at betjentene skulle have kommunikeret over en Snapchat-gruppe med navnet WOTC - en forkortelse af politiserien We Own This City fra 2022. Men hvordan påvirker tv-serier, der beskæftiger sig med politiet, vores syn på Danmarks udøvende magt? Vi spørger en kriminolog og museumslederen for Politimuseet i København.
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417041/9a12fe5e3aa56b74e70887e51e4fb6a6c1ceb7a51292363185f5a751b381c517.mp3" type="audio/mpeg" length="82353479" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401041</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-konspirationskultur-om-world-economic-forum-og-kan-man-saelge-kulturarv-11032401041</link>
      <title>Konspirationskultur om World Economic Forum, og kan man sælge kulturarv?</title>
      <description>I den eksklusive schweiziske bjergby Davos løb årets World Economic Forum af stablen i sidste uge. Her mødtes Oscar-vindere med oliechefer, tech-iværksættere, regeringsledere og popstjerner. Men hvad er det her for et sted? Og hvad er det ved WEF, der gør forummet til en central for spekulationer og konspirationsteorier?
Det norske kulturministerium har besluttet, at tre antikke, afghanske mønter skal sættes til salg på en åben auktion. Kulturhistorisk Museum i Norge er uenig i den beslutning. De argumenterer for, at mønterne ikke bør sættes til salg, fordi de kan betragtes som kulturarv. Vi taler med en samlingschef ved Nationalmuseet om traditionerne for at sælge kulturarv. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401041/c27ea110fc683291786f95725a6aa849f2b864b4adc8e65bbac384e850050081.mp3" type="audio/mpeg" length="82338506" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417034</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-instruktoer-udelukker-anmeldere-og-charlotte-rowans-kunstneriske-forbillede-11032417034</link>
      <title>Instruktør udelukker anmeldere og Charlotte Rowans kunstneriske forbillede</title>
      <description>Sceneinstruktør Niels Erling skriver på sociale medier, at de i forbindelse med premieren på PAMELA på teater Sort/Hvid i København har besluttet at udvælge, hvilke medier, som - i deres optik - leverer "velskreven og relevante stykker kritik". Beslutningen skal ses som et opgør med, at al omtale i sig selv skulle være relevant og interessant.
Nytårsaften tonede DR Pigekoret frem i en helt ny stil, der bød på ny koreografi og en pigekors-udgave af GULDIMUND. Foran pigekoret stod deres nye dirigent, Charlotte Rowan. Rowan kommer oprindeligt fra England, hvor hun tidligt tog hul på en professionel karriere som både sanger, organist og dirigent. Vi spørger Charlotte Rowan, hvem hendes kunstneriske forbillede er.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417034/546613f7b37f11054a0e5270fcc6ed0c82ac3539d1210700dcfc080821facf70.mp3" type="audio/mpeg" length="82375942" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401034</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-opraab-i-den-sydkoreanske-underholdningsbranche-og-poor-things-11032401034</link>
      <title>Opråb i den sydkoreanske underholdningsbranche og 'Poor Things'</title>
      <description>Sydkoreas politi, medier og befolkning skal respektere kendissers privatliv, lyder det fra 2000 personer fra den sydkoreanske underholdningsbranche, som nu siger fra over for presset fra det omgivende samfund. Det sker efter, at en af landets største stjerner, Lee Sun-kyun, begik selvmord i december efter at være blevet anklaget for at tage stoffer. Signe Lilja, kandidat i Moderne Kulturformidling og formidler af koreansk popkultur, er med om den sydkoreanske underholdningsbranche og mulighederne for at ændre på vilkårene for de sydkoreanske stjerner.
Yorgos Lanthimos' 'Poor Things' er blevet kaldt et ekko fra Mary Shelleys 'Frankenstein'. Derfor har vi sendt Kenneth Bøgh Andersen, der har skrevet 'Frankenstein forfra' i biografen for at se den anmelderroste film.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401034/a851bea5473c8509b4986875e83912098a99258663260aabca239523e37179d0.mp3" type="audio/mpeg" length="82382279" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kunstnerens-ord-i-bog-11032417033</link>
      <title>Kunstnerens ord i bog</title>
      <description>Den københavnske street artist Spyo er virkelig velkendt i København. Ikke som person, men hans slogans og udsagn er malet på hundredevis af mure og gavle rundt i byen. Nu udkommer en bog med hans værker, så vi taler med Spyo og forfatteren om at være en kunstner på kanten af det tilladelige. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417033/a32c5b2c6d2ecb6fad3ef5fb388c3581ace43fe13d18a759c002edfa803996c7.mp3" type="audio/mpeg" length="82355215" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kongens-ord-i-bog-11032401033</link>
      <title>Kongens ord i bog</title>
      <description>I dag - og i øvrigt ud af det blå - udkommer bogen 'Kongens Ord'. Forfatter Jens Andersen har interviewet og skrevet og den danske presse er på den anden ende. Også os! Så vi har både været i boghandlen, da første læs bøger kom ind ad døren, og vi har haft turbolæsningen i gang, så vi kan tale om, hvad kongen siger bogen.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401033/89349df02f29d2670e8ba5c17b818a347116c6a1024253257f9e2ef47aeeb3a5.mp3" type="audio/mpeg" length="82246344" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417032</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kritik-af-advokatundersoegelsen-paa-det-kgl-teater-og-ligestillingens-frontkaempere-11032417032</link>
      <title>Kritik af advokatundersøgelsen på Det Kgl. Teater &amp; ligestillingens frontkæmpere</title>
      <description>I efteråret sidste år skrev Politiken en række afslørende artikler om Det Kgl. Teaters Balletskole. Avisens afdækning har ført til, at Det Kgl. Teater har bestilt en advokatundersøgelse af forholdene på skolen. Men nu får Det Kgl. Teater kritik af en række kulturordførere, fordi Det Kgl. Teater ikke kontakter tidligere elever om undersøgelsen. Vi ser nærmere på sagen.
Kunstneren, Maria Torp, har mødt og portrættet tolv af verdens vigtigste forkæmpere for lige rettigheder. I mødet med de mange aktivisterne, er Maria Torp blevet konfronteret med vold mod kvinder, omskæring, barnebrude og retten til fri abort. Kulturen har talt med kunstneren i anledning af hendes nye udstilling.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417032/b36588499041bcda0a3fea8f6c3c50d4301e04965f51b5e10661a3382f7ddb3f.mp3" type="audio/mpeg" length="82274578" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401032</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-yemens-kulturelle-kampe-og-dyrkelsen-af-fortiden-i-fiktionen-11032401032</link>
      <title>Yemens kulturelle kampe &amp; dyrkelsen af fortiden i fiktionen</title>
      <description>Det Røde Hav er et konfliktfyldt farvand. Siden november har den yeminitiske Houthi-bevægelse angrebet den internationale skibsfart i protest mod krigen mellem Israel og Hamas. Så sent som i går aftes blev et containerskib ramt af et missil. Vi ser nærmere på Yemens kulturelle kampe, og hvad det egentlig er, houthierne drømmer om.
Gennem 6 sæsoner af The Crown har vi fået serveret det britiske kongehus' gøren og laden gennem Elisabeth den 2.'s tid som dronning. Herhjemme har DR lige afsluttet 2. sæson af Carmen Curlers, mens serien om Anker Jørgensen kører af sted på TV2. De historiskfunderede serier løber over skærmen, udkommer adskillige historiske romaner. Vi dykker ned i, hvad dragning af fortiden i fiktionen fortæller om vores tidsånd. 
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401032/f55b52a61d9f99b008e572e0b50423812d2a14111877f0dc85af0b66d0c671d2.mp3" type="audio/mpeg" length="82363277" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417031</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kong-frederiks-shamballa-armbaand-og-danskernes-laesevaner-11032417031</link>
      <title>Kong Frederiks shamballa-armbånd og danskernes læsevaner</title>
      <description>Da Kong Frederik søndag vinkede fra balkonen på Christiansborg kom et shamballa-armbånd til syne på hans håndled. Vi ser på, hvilken symbolik, man kan tilskrive armbåndet og på, hvordan kongehuset tidligere har kommunikeret gennem smykker. Det gør vi med Nina Hald, smykkeskribent og forfatter til flere bøger om smykker og Thomas Thulstrup fra Kongernes Samling.
Danske læsere brugte mere tid i litteraturens verden sidste år sammenlignet med tidligere. Det viser Saxos årlige rapport over danskernes læservaner. Saxo mener, at man kan tale om "streamingens triumf", fordi 58 procent af de mere end 12.000 adspurgte læsere definerer sig selv som bogstreamere.  Vi ser tallene med Mads Rosendahl Thomsen, professor i litteraturhistorie ved Aarhus Universitet og forperson for Kulturministeriets Bogpanel.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417031/62ba97d8cebbff15dcb0ab9c1b898a88ec21e7fddf541b0e841a3b986454d5b9.mp3" type="audio/mpeg" length="82371344" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401031</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-gud-bevare-den-nye-mellemleder-og-kongehuset-som-kulturel-magtinstitution-11032401031</link>
      <title>Gud bevare den nye mellemleder og kongehuset som kulturel magtinstitution</title>
      <description>Så skete det. Tusindvis af mennesker overværede tronskiftet i går, alle medier gik amok og enhver tænkelig og utænkelig vinkel blev vendt og drejet. Men har vi får en konge, der i virkeligheden er en slags mellemleder, en dansk suveræn, der bare opfører sig som en lidt mere velbetalt undersåt. Det må man forstå, når man læser et åbent brev til Kong Frederik i Information. Vi taler med forfatteren bag.
Kongehusets ceremonier og symboler indeholder en vigtig form for symbolsk magt og kapital. Den kan deltagere ved gallamiddage, tafler eller jagter kan bruge til at bekræfte hinanden i, at de tilhører en særligt udvalgt skare. Dermed indvier kongehuset eliten og udpeger samfundets støtter, mener magteliteforsker Christoph Houmann Ellersgaard. Vi ser på kongehuset som kulturel magtinstitution sammen med Ellersgaard.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401031/0925c0eaba7fd2c098ac69f6ff2a22b7ebe7c43a5ef96ef06f8fecf484af555d.mp3" type="audio/mpeg" length="82365581" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417024</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-syntetiske-nyhedsvaerter-og-vores-syn-paa-handicappede-11032417024</link>
      <title>Syntetiske nyhedsværter og vores syn på handicappede</title>
      <description>Channel 1 er navnet på en ny nyhedskanal, hvor alle værter og journalister er skabt af AI. Og de ligner altså virkelig godt rigtige mennesker, som de toner frem på skærmen. Men hvad gør det ved vores opfattelse af afsenderen og af facts vs. fake news. Vi har kigget på den nye kanal.
TV-værten Tina Müller brød i tårer, da årets parasports-pris blev uddelt til cykelrytter Emma Lund ved årets sports-gallashow. Og Sørine Gotfredsen syntes, at det var alt for meget i en klumme i Kristeligt Dagblad. Men hvad er fint, fjollet eller for meget, når det gælder vores opfattelse af - og omgang med - handicappede. 
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417024/03f188b444a5af994f788b35ce63721f369356f20cd9f80c0b549d3f3776e5eb.mp3" type="audio/mpeg" length="82352336" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401024</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-pigedynamikker-og-kulturkampen-om-det-hvide-hus-11032401024</link>
      <title>Pigedynamikker og kulturkampen om Det hvide Hus</title>
      <description>I er der premiere på filmen 'Mean Girls The Musical' - et musikalsk remake af den 20 år gamle chick-flick-klassiker om venindeskab, om at passe ind i gruppen - og om mobning. Men det er ikke den samme film, siger de. Og det er ikke (helt) den samme virkelighed for teenagere i dag. Vi ser på den friske film med friske teenageøjne - suppleret af mobbeforkser, der netop kan fortælle om, hvordan dynamikkerne har ændret sig. 
Og så skyder vi den amerikanske valgkamp i gang ved at se på, hvordan kandidater bruger musik, videoer og slogans for at få overhånden. Vi ser både på de historiske højdepunkter - og den valgkamp, der er ved at rulle i gang for alvor.
Værter: Jesper Dein og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401024/7463d65ec2b0913211fea308e60ca9cc32e4d7e8ff4d6546c3c5d81e2f79116d.mp3" type="audio/mpeg" length="81768831" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-danske-kunstnere-reagerer-paa-muligt-misbrug-og-lyden-af-doed-11032417023</link>
      <title>Danske kunstnere reagerer på muligt misbrug &amp; lyden af død</title>
      <description>Kulturen har kunne afdække at flere danske kunstnere optræder på en liste over, kunstnere der angiveligt er blevet brugt til at træne AI-billedgeneratoren Midjourney. I dag taler vi med nogle af de kunstnere, der optræder på listen.
Hvordan ser en hverdag ud når fars arbejde går ud på at slå 100.000-vis af mennesker ihjel - lige på den anden side af havemuren - i koncentrationslejren Auschwitz under anden verdenskrig? Det får man et visuelt og anderledes bud på i filmen The Zone of Interest. Vi ser på grusomheder og ondskaben vi lever midt i.
Værter: Jesper Dein og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417023/cdfc978c0b1fa0e4e6823e364b7b6c9e6a3d7ca0ce095ffae4ae703a08a98a50.mp3" type="audio/mpeg" length="82378251" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-haandboldens-poesi-og-loebets-tidsalder-11032401023</link>
      <title>Håndboldens poesi &amp; løbets tidsalder</title>
      <description>Harpiks, hopskud og hvinende gummisåler. I dag starter europamesterskabet i herrehåndbold. For mange rimer håndbold på provins, Volbeat og klappepølser - men hvorfor egentlig? Vi ser nærmere på, hvordan historien har formet håndboldens fankultur, og så skal vi udfolde håndboldens poetiske potentiale. 
Vi bliver i sportens tegn og tager på løbetur. Copenhagen Marathon har nemlig meldt alt udsolgt for første gang nogensinde. Løb er i sandhed en landeplage. Men hvad fortæller begejstringen for løb om os, som moderne individer, og hvad er det egentlig vi løber fra?
Værter: Jesper Dein og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401023/0995d96039c440ab1f4720b5a28f3d7f17f10a25aca18d2c15bbedb9cf419e32.mp3" type="audio/mpeg" length="82382283" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417022</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-hvordan-imiterer-man-et-menneske-og-hvordan-smager-hundekoed-11032417022</link>
      <title>Hvordan imiterer man et menneske og hvordan smager hundekød?</title>
      <description>I år åbner den Danske Filmskole op for produktions-design uddannelsen, hvor man lærer at fortælle gennem kulisser. Men hvordan fortæller man et menneske og dets psykologi gennem en kulisse?
Der er sket store ting i Sydkorea i dag, hvor en netop vedtaget lovgivning tager et opgør med en flere hundrede år gammel tradition. Det er en lov, der laver om på, hvad koreanerne må lægge på tallerkenerne. For nu er det slut med hundekød. Både salg og indtag.
Og det er særligt spændende med Sydkorea, som er et land i rivende økonomisk udvikling - de er verdens 10. største økonomi. Og samtidig med, at Sydkorea spytter K-pop og dramaserier ud i stride strømmer, er landet på den anden side også selv under stor indflydelse fra den globale verden i de her år. Og mon ikke hundekøds-forbuddet er en brik i dét?
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417022/d96cfb0561806baa627006fc1f7312576ca2c6e787165d10b2bc79f29470faa2.mp3" type="audio/mpeg" length="82373641" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401022</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-er-ny-serie-om-anker-joergensen-propaganda-og-bliver-danske-billedkunstnere-misbrugt-af-ai-11032401022</link>
      <title>Er ny serie om Anker Jørgensen propaganda og bliver danske billedkunstnere misbrugt af AI?</title>
      <description>Serien "Anker", der er instrueret af fotograf Bo Tengberg, der er gift med vores nuværende statsminister Mette Frederiksen, har været udsat for en del kritik for både produktionen og af dens skildring af Anker Jørgensen. Men hvad er det egentlig for et billede, man får af Anker Jørgensen: er det historisk korrekt og hvad kan vi lære den turbulente periode i dansk politik som 1970'erne var?
Hvis du finder på en kort tekst og skriver det ind i den kunstige intelligens Midjourney, så kan den designe et billede ud fra din tekst.
Teknologien er populær og bruges allerede som almindelig praksis inden for billedgenerering i mange forskellige jobs. Men MIDJOURNEY bliver også - ligesom andre kunstige intelligenser - kritiseret for at udnytte og kopiere kunstneres arbejde.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401022/77d9dcf3d2189f6bacd582e5cb82dbe3615f9ef58cd0000f3249b6149e813749.mp3" type="audio/mpeg" length="82388040" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-fascinationen-af-atomkrig-og-red-barnets-stoettesang-11032417021</link>
      <title>Fascinationen af atomkrig og Red Barnets støttesang</title>
      <description>Christopher Nolans nyeste storfilm 'Oppenheimer' blev den største vinder ved det netop afholdte Golden Globes. Oppenheimer handler om den amerikanske fysiker J. Robert Oppenheimer, der blev kendt som atombombens fader. Atomkrigen er også i fokus i en kommende dansk bog, der hedder 'Hvis (Atom)krigen kommer' af Ulla Varnke Sand Egeskov og Bodil Frandsen, der begge er inspektører ved det meget populære koldskrigsmuseum REGAN Vest. Men hvorfor er vi så fascinerede af atomkrig? Rasmus Dahlberg, lektor ved Forsvarsakademiet og katastrofehistoriker, forklarer, hvad der er gennemgående for de perioder, hvor vi dyrker katastrofefortællingerne.
Red Barnet har lavet en støttesang med et enkelt budskab - alle børn har ret til liv. Men giver det overhovedet mening at lave en støttesang i 2024? Kan man tjene penge på at lægge en sang ud til streaming og hvilke risici er der ved at lave en støttesang, når genren tidligere har været udskældt? Rasmus Rex Pedersen, forsker i streaming på Institut for Kommunikation og Humanistisk Videnskab på Roskilde Universitet, Anne Vestergaard, lektor i kommunikation og CSR på Copenhagen Business School og Johanne Schmidt-Nielsen, direktør i Red Barnet vender støttesangens muligheder og faldgruber.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417021/86dc7eebac0cf41ee66d88f8f24ed31c23eb48b40f4bfccd696da71471b62adc.mp3" type="audio/mpeg" length="82381128" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-museerne-var-velbesoegte-i-2023-og-bronte-soestrenes-betydning-11032401021</link>
      <title>Museerne var velbesøgte i 2023 og Brontë-søstrenes betydning</title>
      <description>Generelt kan landets store museer se tilbage på et velbesøgt år 2023, hvor det endda blev til et par eftertrykkelige rekorder. Blandt andet på Statens Museum for Kunst (SMK), som med et succesrigt 2023 har fortsat takterne fra året før, hvor museet også satte besøgsrekord. Det skriver Kulturmonitor, der har samlet besøgstallene fra landets største museer. Vi ser på tallene med Jane Mylenberg, debattør, stifter af Mylenberg Consulting og tidligere museumsdirektør på Kommunikationsmuseet ENIGMA.
De tre engelske forfattersøstre Charlotte, Anne og Emily Brontë, der bl.a. står bag romanerne Jane Eyre, Stormfulde højder og Fruen til Wildfell Hall, blev født i et rækkehus i det nordlige England i begyndelsen af 1800-tallet. Siden flyttede familien, og huset blev solgt, men nu har en gruppe dedikerede Brontë-fans indsamlet penge til at renovere og genåbne søstrenes fødehjem i Yorkshire. Men hvorfor taler vi stadig om Brontë-søstrene 200 år efter, de blev født, og hvilken indflydelse har de haft på den engelske litteraturhistorie og litteraturtradition? Litteraturformidler og cand.mag. i Dansk, Engelsk og Teatervidenskab, Lise Lotte Frederiksen, har et bud.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401021/516587f006113af5a795fbfe11c577381c7ea1d81dd7b11a369b15f8d21a234c.mp3" type="audio/mpeg" length="82390348" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-lukningen-af-st-croix-avis-og-voldtaegt-i-cyberspace-11032417014</link>
      <title>Lukningen af St. Croix Avis &amp; voldtægt i cyberspace</title>
      <description>Det er ikke kun herhjemme, at lokalaviserne oplever tilbagegang. Et stykke caribisk avishistorie med danske aner forsvinder nemlig, når St. Croix Avis om lidt drejer nøglen om. Avisen var nemlig engang de danske myndigheders avis, dengang de amerikanske Jomfruøer var kendt som de Dansk-vestindiske øer. Vi slår op i avisen, og ser hvad den kan fortælle os om den danske kolonihistorie.
Det kræver ikke andet end et par "virtual reality"-briller, før du kan blive transporteret til metaversets digitale verden. En verden som potentielt kan blive en større del af vores alles levede liv. Men alt er langt fra fryd og gammen i metaverset. Det britiske politi efterforsker lige nu et seksuelt overgreb begået mod en mindreårig piges avatar i cyberspace. Vi ser nærmere på, hvilket etisk regelsæt, der gælder for avatarer i den digitale verden.
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417014/e9d08f411b5ac6a890ee37c5afe1a54a610da97613a40bf85a72ac0a8f0e6eec.mp3" type="audio/mpeg" length="82390344" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-mobilspillet-som-kunstform-og-afrikansk-fodbold-i-krise-11032401014</link>
      <title>Mobilspillet som kunstform &amp; afrikansk fodbold i krise</title>
      <description>Næsten tre milliarder mennesker på verdensplan spiller mobilspil. Mobiltelefonen er den platform, der genererer suverænt flest penge i hele spilindustrien. Men hvorfor anerkender vi ikke mobilspil i lige så høj grad som andre kulturprodukter, når de nu er så populære verden over? Det undersøger vi med en gæst, der kalder mobilspil det 21. århundredes kunstform.
Med glidende tacklinger, vristspark og jubelscener vil de afrikanske lande dyste om at kunne kalde sig kontinentets bedste fodboldnation. I næste uge begynder fodboldslutrunden: African Cup of Nations. Vi ser nærmere på den krise, som afrikansk fodbold står i, og hvad krisen fortæller om forholdet mellem Afrika og Europa. 
Værter: Karen Secher &amp; Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401014/bbec3a4e889dfe2f40688d602971ebcfe4afa009026007687a36f67d37036590.mp3" type="audio/mpeg" length="82377101" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-magasinet-uddoer-og-macron-elsker-vin-11032417013</link>
      <title>Magasinet uddør og Macron elsker vin</title>
      <description>Magasiner på glittet papir lukker på stribe - nogle lever videre som webmagasiner - men vi får færre og færre trykte magasiner at vælge mellem. I dag ser vi på, hvor slemt det faktisk står til - og så tager vi et smut ned ad memory lane og taler med en af bagmændene bag 90'ernes sjove Schäfer-magasin.
Og så har Macron grundigt punkteret de franske myndigheders planer om at lave kampagner for alkoholfri januar. Han vil i hvert fald drikke sin daglige glas til frokost og aften, har han sagt - og givet nul kroner til kampagnerne. Franskmænd og deres forhold til vin altså...vi hiver proppen af problemet.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417013/92cea73103ffe63c0b1fd4f9b67ee7ab2594e3121463f826c2e0bbb20b83a7dc.mp3" type="audio/mpeg" length="82365580" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dronninger-i-kulissen-og-disney-figurer-i-gyserfilm-11032401013</link>
      <title>Dronninger i kulissen og Disney-figurer i gyserfilm</title>
      <description>Når dronning Margrethe 14. januar abdicerer, bliver hun eks-regent. Og ser vi tilbage i danmarkshistorien, har en lang række markante dronninger spøgt i kulissen længe efter, at et nyt kongepar har sat sig til rette på tronen. Vi har set på fire af danmarkshistoriens markante dronninger, som har haft stor betydning, selvom nye folk har taget over som regenter.
Disneys eneret til den tidlige Mickey Mouse- figur udløb ved årsskiftet, og der går ikke mere end vel et par måneder, før gyserfilmen 'Mickey's Mouse Trap' kommer i biograferne. Og om lidt kommer såmænd også Peter Plys-gyserfilm nummer 2. Vi ser på de nye film og spørger det rungende: 'Hvorfor?'
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401013/6be8fc469f6a444aab0533fe648787ef3dff22e92298bc66f5326f843e259917.mp3" type="audio/mpeg" length="82363851" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032417012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-dronningen-og-kulturen-11032417012</link>
      <title>Dronningen og kulturen</title>
      <description>Dronning Margrethe har altid været kendt for sit tætte forhold til kulturen. Både som ihærdig publikum men også med egne bidrag, hvilket er nok så usædvanligt. Så hvad efterlader dronningen, når hun abdicerer? Vil det rykke rundt på nogle klodser i kulturlivet? 
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032417012/7d93904a2d06460ebb64d79c558de5d1341da942b5bc4ce551b20c577334ca7c.mp3" type="audio/mpeg" length="82373072" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032401012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kongen-og-kulturen-11032401012</link>
      <title>Kongen og kulturen</title>
      <description>Den 14. januar får Danmark en konge, der har et noget andet syn på kultur end sin abdicerende mor. Vi sætter fokus på den kommende konges kulturvaner og kommer i den forbindelse omkring både sport, rockmusik og billedkunst.
Værter: Karen Secher og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032401012/df480022f66f72eafa95802e2ff35f47953e788f3e447fac06e317a233681fc2.mp3" type="audio/mpeg" length="80925004" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317524</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kulturkampene-i-2023-og-theis-oerntofts-kulturaar-11032317524</link>
      <title>Kulturkampene i 2023 og Theis Ørntofts kulturår</title>
      <description>Hvad har vi sukket dybt over, og hvad har skilt os ad eller givet samling på tropperne? Vi ser på årets kulturkampe sammen med kulturjournalisterne Mathias Sindberg fra Information og Birgitte Borup fra Berlingske.
Endnu et år synger på sidste vers, men hvad er det for et kulturår, vi siger farvel til? Det spørger Kulturen en aktuel kulturpersonlighed om - i dag forfatter Theis Ørntoft.
Vært: Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317524/617e23ae917361f4ba7d0041157e295d39d0d54a5aa5d022ad304ed237cf3c5f.mp3" type="audio/mpeg" length="82383434" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301524</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-sofie-lassen-kahlke-11032301524</link>
      <title>Sofie Lassen-Kahlke</title>
      <description>Dagens julegæst er skuespiller og nyudklækket krimiforfatter, Sofie Lassen-Kahlke, som fortæller om krigens indflydelse på hverdagen, om den kollektive begejstring for dansk sportstriumf og om at udskifte sit kreative udtryk. I skuespillet oplever Sofie at være en del af et hold og et større samarbejde, mens hun i sin forfattergerning er nærmest alene. Så for Sofie Lassen-Kahlke har 2023 været lidt af et solo-år, mens tre børn samtidig har higet efter hendes opmærksomhed.
Vært: Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301524/2fd07d72446bbbfc5c86972a138c4b6200628bd576cdcc4e752176a5b8c1db56.mp3" type="audio/mpeg" length="81526919" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317523</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-2023-for-kulturliv-og-hjemloese-11032317523</link>
      <title>2023 for kulturliv og hjemløse</title>
      <description>I denne time ser vi tilbage på noget af det, 2023 bragte med sig. Sammen med KULTURJOURNALIST Lærke Kløvedal ser vi tilbage på kulturåret i Danmark - og så får vi besøg af en af gadens fugle - en hjemløs, der fortæller om, hvordan man bruger kultur til både at blive underholdt og holde sig varm, når man lever uden et fast hjem. 
Vært: Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317523/c6896940c42ca532787dd7c1e318529f8eb23771f2b93e8f577fc48f6edc80e8.mp3" type="audio/mpeg" length="82368461" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301523</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-guldimund-11032301523</link>
      <title>Guldimund</title>
      <description>Han har vundet både lytterpriser og anmelderros. Asger Nordtorp Petersen - med kunstnernavnet GULDIMUND har haft det vildeste 2023 - med udsolgte koncerter, fuld fart på kærlighedslivet og skabelsen af det "svære" 2. album efter en larmende succesfuld debut. 
Denne time er fyldt med Guldimund hvor vi ser nærmere på året der gik - og ikke mindst det der kommer...
Vært: Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301523/06ef6f709a76cb5c731c4811b240361711fc550b448467c785c52d9af4a0afb1.mp3" type="audio/mpeg" length="81686459" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317514</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-kunstnerkolonien-som-reality-og-virksomheders-rolle-i-traditioner-11032317514</link>
      <title>Kunstnerkolonien som reality og virksomheders rolle i traditioner</title>
      <description>Et af de seneste års mest overraskende reality-koncepter handler ikke om folk med hul i pengepungen eller ondt i hjertet. I stedet handler det om noget så overraskende som kunst. DR-serien "Kunstnerkolonien" er elsket for sine oneliners og kaotiske øjeblikke, og det fik os til at tænke på, hvad reality formatet kan og hvorfor genren også kan omfavne et kunstprogram. Marlene Weybøll, vært på podcasten Reality Tjek og mangeårig caster på bl.a. "Big Brother", "Love Island" og "Kongerne af Marielyst".
Virksomheder spiller aktivt en rolle i vores traditioner. Det gælder også i julen, og det er Tivolis julemarked et godt eksempel på. Vi ser på, hvordan de kommercielle interesseser, kommer til udtryk i traditionerne i Tivoli sammen med deres kommercielle direktør Niels Folmann og Caroline Nyvang, der er seniorforsker ved Det Kongelige Bibliotek.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317514/4fbe8c91728fcf60fcaa96d02aa6fbf5ebd680295c2e5fc52bcee2941c0f7f7a.mp3" type="audio/mpeg" length="82401288" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301514</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-uefa-mister-monopol-paa-fodbold-og-hvorfor-hedder-stormen-pia-11032301514</link>
      <title>UEFA mister monopol på fodbold og hvorfor hedder stormen Pia?</title>
      <description>I morges faldt der dom i en sag hos EU-domstolen, hvor det europæiske fodboldforbund, UEFA, og det internationale fodboldforbund, FIFA, er kendt skyldige i at have sat sig på et ulovligt monopol. Men hvad betyder monopolbruddet for vores fodboldkultur? 
I dag raser stormen Pia det danske land. Men hvorfor hedder den Pia? Og hvad gør det ved vores forhold til naturfænomener, at vi giver dem menneskenavne? Lyt med hvor vi blandt andet spørger Pia Kjærsgaard, hvordan det føles at dele navn med en storm.
Værter: Chris Pedersen og Jesper Dein.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301514/98fc49579dac7894cd44cb587152e7b708656febb305836f5b03fd24194e26f1.mp3" type="audio/mpeg" length="82380548" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-angreb-paa-den-russiske-litteratur-og-en-boelge-af-influencer-skandaler-11032317513</link>
      <title>Angreb på den russiske litteratur og en bølge af influencer-skandaler</title>
      <description>Rusland har tilføjet den populære russiske forfatter Boris Akunin til deres terrorliste. På sin egen hjemmeside kalder forfatteren det for en milepæl i forholdet mellem det russiske styre og de russiske forfattere. For Akunin sender situationen tankerne mod tiden i Sovjet og Den store udrensning.
Tre meget forskellige influencere fylder lige nu i mediebilledet: Elvira Pitzner, Ahmarni og Ruby Franke. De er hver især involveret i retssager i henholdsvis Dubai, Danmark og USA. Vi bruger de tre influencere til at undersøge deres rolle og magt i vores samfund i dag. 
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317513/f565e4ed889171d4ca110fc02454397ee89f987e8d02040d6f7f1d3446cb9513.mp3" type="audio/mpeg" length="82370190" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-ballettens-syge-system-og-en-verden-uden-tiktok-11032301513</link>
      <title>Ballettens syge system og en verden uden TikTok</title>
      <description>Spiseforstyrrelser, mobning og fysiske mén. Sådan lyder nogle af de beskrivelser, som Politiken de seneste måneder har frembragt om forholdene på Det Kongelige Teaters Balletskole. Afsløringerne viser at hånen bor i ballettens system - det skrev Informations balletanmelder forleden. I dag gæster hun os og kortlægger det syge system.
På få år er TikTok blevet det foretrukne sociale medie blandt børn og unge. Men hvis man spørger Danmarks digitaliseringsminister, ville verden være et bedre sted uden - det fortæller hun til Berlingske. Vi taler med ministeren om, hvordan hun agter at regulere TikTok.
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301513/e0e556a70155ee166b26ac8d4d172d9d9a9b36dbfb3fe183bfa4ae5a35d5c225.mp3" type="audio/mpeg" length="82309129" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032317512</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20231/kulturen-et-aar-med-ai-og-en-god-jul-med-claus-meyer-11032317512</link>
      <title>Et år med AI og en god jul med Claus Meyer</title>
      <description>Det er faktisk kun godt et år siden, at ChatGPT kom, så og væltede verden med sine evner til at erstatte mennesket, når der skulle skrives tekster. Dengang havde vi DR's tech-korrespondent i studiet for at forudsige 2023 i forhold til AI - og nu er han sat stævne for at vurdere, hvor godt han ramte. Og så får du et ordentlig skud Claus Meyer, der i vores juleserie reflekterer over godhed og hvornår, man er et godt menneske.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 15:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032317512/ddaa7c486476a7d3df70f752c186af452670e422574d770fc42c571c27220903.mp3" type="audio/mpeg" length="82365575" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032301512</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2023/kulturen-noerderne-har-vundet-og-litteraere-debutanter-vs-gamle-forfattere-11032301512</link>
      <title>Nørderne har vundet og litterære debutanter vs. gamle forfattere</title>
      <description>Der er snart sagt ikke det nørde-hjørne, der ikke er blevet hevet frem i mainstream-kulturen, så mange i dag er helt fortrolige med både drager, rumskibe, mærkelige magiske kort og teknologi, vi ellers ikke troede mulig. Med afsæt i en kommende film om det meget specifikke figurkrigsspil Warhammer 40K ser vi på nørde-kulturens vej til dominans i kulturen - og spår næste nørde-ting, du også kommer til at kende.
Og så ser vi på årets litterære debutanter - hvor mange har forlagene turde binde an med, og i hvilken retning stikker de. Samtidig viser nye tal, at over 1/3 af danske forfattere er over 70 år. Vi taler om, hvad det betyder for den litteratur, vi bliver præsenteret for.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 14:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032301512/cf959b26a6b90b9add7f9f8be4e3f3c80dd311b474e2308e54650be2d0ed687d.mp3" type="audio/mpeg" length="82352330" />
    </item>
  </channel>
</rss>