<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/p1-debat" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>P1 Debat</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat-759567340000</link>
    <description>Bliv klogere og bliv udfordret på dine egne synspunkter, når P1 Debat tager store og små diskussioner op. Her er højt til loftet og plads til uenighed og nuancer, når argumenterne flyver gennem luften. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2024 07:53:32 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/p1-debat.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bf41443243f95e2c6364.jpg</url>
      <title>P1 Debat</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat-759567340000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bf41443243f95e2c6364.jpg" />
    <category>News</category>
    <itunes:category text="News" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401155</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-fejlfri-baby-11162401155</link>
      <title>Fejlfri baby?</title>
      <description>Etisk Råd er kommet med nye anbefalinger til Folketinget - der skal kigges på, hvor meget og hvordan vi giver fosterscanninger til gravide. Frygten er, at sunde og raske fostre bliver aborteret, fordi en scanning giver informationer, som den gravide måske ikke helt forstår.
Så scanner vi for meget i dag? Skal private scanninger reguleres? Har vi brug for et råd bestående af antropologer og kvindeorganisationer til at tage stilling til fosterundersøgelser? Og har vi overhovedet brug for Etisk Råd? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Rosa Lund, ordfører for ligestilling og handicap, Enhedslisten, Karina Hvid Arensbach, fra 'De Sjældne Danskere' og mor til to børn med sticklers-syndrom, Camilla Søe, Seniorkonsulent, Geelmuyden Kiese, Mette Thiesen, sundhedsordfører, Dansk Folkeparti, Rosa Eriksen, ligestillingsordfører for Moderaterne, Karina Bundgaard, formand, Autismeforeningen og Niels Jespersen chefredaktør ved Netavisen Pio.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401155/beec35c15bc06347626ea5ad1fb531c686750af1bdd9ee86fec990dbd1707b4c.mp3" type="audio/mpeg" length="103032446" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401154</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-migranter-bag-pigtraad-11162401154</link>
      <title>Migranter bag pigtråd?</title>
      <description>Skal flere flygtninge holdes væk fra Europa med hegn og bevæbnede vagter? Har Danmark et ansvar for at tage imod flere asylsøgere fra Afrika og Mellemøsten?
Antallet af migranter, der forsøger at komme til Europa over Middelhavet, har ikke været større siden 2016. EU-landene stemte i går ja til en ny migrant-pagt, der strammer reglerne for migranter- og asylansøgere.
Skal vi holde asylsøgere ude af Danmark og Europa med hegn og bevæbnede vagter? Eller skal vi invitere flere til Danmark? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Michaela Bendixen, formand Refugee Welcome, Jino Victoria Doabi, statskundskabsstuderende, Stine Bosse, (M) kandidat EP, Magnus Barsøe, (S) kandidat EP,  Pia Kjærsgaard, (DF) udlændingeordfører og Frederikke Hellemann, (Ø) kandidat EP.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:09:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401154/c56ee31d209c9d2aa7d9af9cfc3c0ea35f3117d2f79b19061888e99207461c9e.mp3" type="audio/mpeg" length="100450828" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-kriminelt-sjovt-11162401153</link>
      <title>Kriminelt sjovt?</title>
      <description>Er det racisme at fortælle grove vittigheder om minoriteter?
En 28-årige mand drev en hjemmeside med vittigheder af så grov karakter, at der ifølge to ud af tre domsmænd, var tale om nedværdigelse og forhånelse af de omtalte grupper, der er beskyttet af racismeparagraffen. Vi diskuterer i dagens P1 Debat, hvornår noget er en vittighed, et satirisk indspark til den offentlige debat og hvornår er det racisme? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Andreas Bo, komiker, Esben Pretzmann, satiriker og kunstner, Mads Brügger, Chefredaktør på Frihedsbrevet, Sten Schaumburg-Müller, professor ved Juridisk Institut, Syddansk Universitet, Marlene Spanger, lektor i migration ved Aalborg Universitet, Roger C. Matthiesen, konsulent, tidl. politiker og skuespiller. Christina Olumeko, medlem af Folketinget for Alternativet.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401153/e550238c12416557af2ca9377f67603a10877ac1502161d5bd53f06bbc14eed6.mp3" type="audio/mpeg" length="103348677" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-co2-rally-og-doed-i-vejle-fjord-11162401152</link>
      <title>CO2-Rally og død i Vejle fjord</title>
      <description>Til CO2-rally med Inger? Til begravelse af Vejle fjord?
CO2-afgifter på landbruget deler os i land mod by. I dem der kører traktor, og de der kører Tesla.
Er rally og happenings new normal i dansk politik? Og hvor efterlader det klimaet?
Vi tager diskussionen i P1Debat. Du kan blande dig med din mening, ring tlf. 7021 1919 eller sms 1212 til P1.
Medvirkende: Lars Jeppesen, landmand, Æblehøjgård, Christian Fromberg, Greenpeace kampagneleder landbrug, natur og skov, Kaare Manniche Ebert, biolog Danmarks Sportsfiskerforbund, Lars Trier Mogensen, politisk kommentator Information, Kristoffer Storm, spidskandidat til Europa Parlamentet (DD), Signe Munk, politisk ordfører (SF), 
Torsten Schack, politisk ordfører (V) og Rasmus Stoklund, politisk ordfører (S).
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:49</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401152/96358b2885ddb13f9752fa41b3927d136387b326937adb7853318546bf4906b3.mp3" type="audio/mpeg" length="103439106" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401145</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-graeder-maend-for-meget-11162401145</link>
      <title>Græder mænd for meget?</title>
      <description>Er mænd der græder blevet et modefænomen og en god forretning? Er mandlig identitet under pres?
Udskammes det maskuline? Er ligestillingsdebatten gået for vidt? Det diskuterer vi i dagens P1Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Victor Boy Lindholm, forfatter, Malte Tellerup, forfatter, Rasmus Andersen, influencer "fartilbo", 
Mads Strange, kandidat EP Liberal Alliance, Christian Holst Vigilius, formand Konservativ Ungdom,
Anna Libak udlandsredaktør Weekendavisen/ Podcast: "Damerne først" og Martin Thorborg erhvervsmand/iværksætter.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401145/e2509bd75132b983440a3a80ca5be1cefaecc1cf975471b5fee2672b3ec2b6c3.mp3" type="audio/mpeg" length="103265160" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401144</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-fyret-forsvarschef-og-en-farlig-fregat-11162401144</link>
      <title>Fyret forsvarschef og en farlig fregat</title>
      <description>Kaos, skandale og forbløffelse. Det har været ordene angående fregatten Iver Huitfeldt, der blev sendt til Det Røde Hav med defekt radar og granater der sprængte for tidligt, som forsvars-mediet OLFI afslørede tidligere på ugen. Siden da har der været total forvirring om, hvem der vidste hvad hvornår. Forsvarsminister Troels Lund Poulsen sagde, at han intet vidste. En lækket redegørelse fra Forsvaret sagde, at Forsvarsministeriet godt vidste, at der var fejl på fregatten. Den redegørelse blev ændret lige inden Troels Lund Poulsens møde med forsvarsordførerne, og nu venter vi så på en 3. redegørelse. Alt imens er forsvarschefen blevet fyret. 
Hvem skal man tro på i Forsvaret? Og er ledelsen overhovedet klar til at modtage 195 milliarder fra staten? Det er dagens P1 Debat. 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Kristian Pihl Lorentzen, forsvarsordfører V, Alex Ahrendtsen, forsvarsordfører DF
Niels Jespersen, chefredaktør Netavisen Pio og tidl. Soldat, Kasper Junge Wester, journalist på OLFI
Klaus Kroll, reserveofficer og erhvervsmand, Anna Valentina, forsvarsordfører, SF og
Christine Agertoft, premierløjtnant for IT-soldater ved Ry kaserne i Fredericia.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401144/6995a82044c955c5d19abee447c34115568462414da57b547a915de148180a37.mp3" type="audio/mpeg" length="103288781" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-u-noedvendig-ulighed-11162401143</link>
      <title>(U)nødvendig ulighed?</title>
      <description>Skal danskere på kontanthjælp have flere penge?
I løbet af de sidste 30 år er forskellen mellem lønmodtagere og kontanthjælpsmodtagere steget og steget. Det viser en ny analyse fra tænketanken Cevea, der konkluderer, at der nu er en forskel på 30 procent mellem kontanthjælpsmodtagere og private lønmodtagere. Betyder det, at uligheden er blevet for stor, eller at det kan betale sig at arbejde?  Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Rene Ramon Vilstrup-Bie, ufaglært på kontanthjælp, Kira West, formand Rådet for socialt udsatte, Asbjørn Sonne Nørgaard, direktør Cevea, Rosa Lund (EL)
Torsten Schack Pedersen, politisk ordfører (V), Charlotte Munch, beskæftigelsesordfører (DD), Otto Brøns-Petersen, analysechef Cepos, Signe Færch, forkvinde for Dansk Socialrådgiverforening.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401143/28bbf489bc88cbbc3850e1a714c47e14ce71ef35a6aa87205edf91966662858e.mp3" type="audio/mpeg" length="103142478" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-for-meget-klink-for-doede-mink-11162401142</link>
      <title>For meget klink for døde mink?</title>
      <description>Erstatningen for de 15 millioner aflivede mink under corona blev i første omgang estimeret til 6 milliarder. Så blev det 16 milliarder. I dag er den på 29,5 milliarder, og måske bliver den højere. Samtidig er det kommet frem, at kommissionerne der afgør både erstatninger og evt. klager over erstatninger, er fyldt med personer fra minkbranchen.
Er minkerstatningen blevet for høj? Og er kommissionerne bag erstatningerne inhabile til afgøre, hvor mange penge minkavlerne skal have? Det er dagens P1 Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jacob Jensen, minister for fødevarer, landbrug, fiskeri, Venstre, Hans Henrik Jeppesen, tidligere minkavler, Theis Molin, journalist på Zetland, Jesper Olsen, Transparency International, Christian Friis Bach, fødevare- og landbrugsordfører, Radikale Venstre, Hans Kristian Skibby, landbrugsordfører, DanmarksDemokraterne,
Carl Valentin, fødevareordfører, SF og Jens-Kristian Lütken, Beskæftigelses- og integrationsborgmester, Venstre.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401142/24bf9325aa397c89a3eeec7ba273cb77850327f97885851b1a06209a9a9b0c20.mp3" type="audio/mpeg" length="103152269" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401141</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/paaskesalon-kvinder-i-vaernepligten-boern-for-faedrelandet-og-religion-i-2024-11162401141</link>
      <title>Påskesalon: Kvinder i værnepligten, børn for fædrelandet og religion i 2024</title>
      <description>P1 debat inviterer til påskesalon, hvor vi debatter:
Skal danske kvinder have værnepligt? Er det ligestilling, eller burde der i stedet være værneret til alle? Hvad skal religion være for mennesket i 2024? Skal kvinder føde flere børn for staten? Og skal de danske politikere overhovedet blande sig i vores familieforhold? 
Panel: Eva Svavars, Partner i Lead Agency, Magnus Barsøe, kandidat til Europa Parlamentet for Socialdemokratiet, Birgitte Baadegaard, forfatter, Isabella Arendt, rådgiver i Prospekt og medlem i (K) og Helena Gleesborg Hansen, næstforkvinde i Dansk kvindesamfund.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:38</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401141/cd437916549b6aafa09f147b55410abd0512b95065bf935893a34212d1469929.mp3" type="audio/mpeg" length="104604365" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401135</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/paaskesalon-er-politiske-rallies-fremtiden-er-ligestillingsdebatten-kun-for-kvinder-11162401135</link>
      <title>Påskesalon: Er politiske rallies fremtiden? Er ligestillingsdebatten kun for kvinder?</title>
      <description>I anledningen af Langfredag inviterer P1 Debat til påskefrokost. Panelet debatterer: Er dansk politik blevet for amerikaniseret med politiske rallies? 
Er fokus på kvinder i ligestillingsdebatten for stort? Hvorfor polariserer debatten om krigen i Gaza den danske befolkning? Og hvad skyldes splittelsen?
Gæster: Sine Plambech, antropolog og forfatter, Lawand Hiwa Namo, Chef for Politik &amp; Analyse, Friday, Maria Ladegaard, Konsulent og tidligere VU-formand, Dennis Nørmark, antropolog og forfatter, Claes Theilgaard, radiovært og borgerlig debattør og Jakob Åkerlind, skuespiller.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401135/bb26302ea7903a0cb6118c32da405838763e7fee95950fe7f4b26f8b24f45c73.mp3" type="audio/mpeg" length="103737481" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401134</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/paaskesalon-vaerdiloes-borgerlighed-11162401134</link>
      <title>Påskesalon: Værdiløs borgerlighed?</title>
      <description>Der er skrevet flere bøger om, at det borgerlige i Danmark er i krise. Og den seneste i rækken beskriver, hvordan de borgerlige har glemt at genopfinde og forny de værdier, som taler til menneskets hjerter. I denne P1 Debat påskespeciel spørger vi en række borgerlige politikere, forfattere og meningsdannere, hvorfor det borgerlige Danmark er i krise? Skyldes det værdiløshed? For stort fokus på økonomi? Eller kan liberalismen og konservatismen ikke forenes?
Medvirkende: Anders Krab-Johansen, koncernchef Berlingske Media, Anders Vistisen, udenrigsordfører (DF), Emilie Jäger, vært på Blåt bælte, Ole Birk Olesen, finansordfører, LA, Cille Hald Egholm, medl. kk. borgerrepræsentation (V), Mads Fencker, liberal og uddannet filosof.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401134/af03dc95ab9d749d20962cd764d80aab266aee22b667cb6751adfbad056070bf.mp3" type="audio/mpeg" length="103787023" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/paaskesalon-boesse-porno-sensitive-laesere-og-de-illoyale-11162401133</link>
      <title>Påskesalon: Bøsse-porno, sensitive læsere og de illoyale</title>
      <description>Er Jesus veltrænet og sexet? Er der plads til homo-erotik i folkekirken? Politikerne hopper og shopper partier, det samme gør vælgerne, er dansk politik gået i stykker?
Flere forlag og forfattere brugere sensitivitets-læsere, er det censur? 
P1Debat har dækket op til påskesalon. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæsterne er:
Jim Lyngvild designer, kunstner, forfatter, Manu Sareen, forfatter, formand ADHD-foreningen, tidl. kirkeminister, Mette Bock, præst, tidl. kultur- og kirkeminister, Louise Kjølsen psykolog, forfatter, twerk-queen, Britt Bager, seniorrådgiver Kraka Advisory, tidl. medl. af Venstre og Konservative og Kristian Ditlev Jensen, præst, forfatter.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401133/fc164df8b1c7ea307c0dca864677f9681204d3335a356b9c455195390f3bba96.mp3" type="audio/mpeg" length="103473667" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-mere-til-aeldre-mindre-til-afrika-11162401132</link>
      <title>Mere til ældre, mindre til Afrika?</title>
      <description>For første gang i Dansk Folkepartis historie har de lavet en økonomisk 2030-plan for Danmark. Her skal der afsættes langt flere midler til ældre og pensionister, og så skal udviklingsbistanden fjernes.
Er det den rigtige vej at gå for Danmark? Og er udviklingsbistanden det rigtige sted at finde pengene? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Det er dagens P1 Debat.
Medvirkende: Mette Thiesen, MF, Dansk Folkeparti, Charlotte Munch, udenrigsordfører, Danmarks Demokraterne, Trine Pertou-Mach, Udviklings- og Finansordfører, Enhedslisten, Hans Andersen, finansordfører, Venstre, Adam Fejerskov, seniorforsker ved DIIS, Katrine Lester, direktør, Danske Seniorer og Benjamin Bøgen Pedersen, bestyrelsesmedlem i ungdomsorganisationen SAGA deltager.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401132/b7e74398d1eb32b37aad0195e7dac3cd287872890461fdb8af1278571417738e.mp3" type="audio/mpeg" length="103482315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401125</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-maalmand-eller-keeper-11162401125</link>
      <title>MålMAND eller keeper?</title>
      <description>Det er slut med ord som målMAND og MANDSopdækning i DBUs fodboldstrategi 'Den Røde Tråd'. Fremover vil DBU tilstræbe sig at kommunikere mere kønsneutralt, derfor har de blandt andet opdateret sproget i deres materiale til træneruddannelser.
Men bukker DBU under for radikal politisk sproglig korrekthed? Eller følger de blot med tiden og inkluderer kvinderne? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. Det er dagens P1 Debat.
Medvirkende: Anders Vistisen EP-medlem for Dansk Folkeparti, Jakob Skyggebjerg Kjær næstforperson i Radikale Ungdom, Emilie Holse kultursociolog med speciale i køn, Søren Espersen MF'er DanmarksDemokraterne, Jarl Cordua politisk kommentator og skribent for Berlingske, Eva Svavars kommunikationsrådgiver LEAD Agency og
Erik Brøgger, direktør i DBU.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:10:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401125/4503583c6d24a4b3b330a2723d561ce9cf41881a8a18678c8e34f760deadef6c.mp3" type="audio/mpeg" length="101366669" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-gaek-gaek-gaek-er-regeringen-vaek-11162401124</link>
      <title>Gæk gæk gæk - Er regeringen væk?</title>
      <description>Mette Frederiksen siger hun frygter Rusland, men ikke regeringens liv. Hvor presset er SVM lige nu, hvor vælgere og politikere forsvinder? Hvad betyder det for det politiske arbejde?
Bør statsministeren udskrive valg? Er du klar til en ny regering? De spørgsmål stiller vi i P1Debat i dag. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Lisbeth Bech-Nielsen (SF) finansordfører, Rasmus Stoklund (S) politisk ordfører, Ellen Emilie politisk leder Moderaternes Ungdom, Gry Inger Reiter debatredaktør Information, Magnus Barsøe (S) kandidat til Europa-parlamentet og Henrik Qvortrup politisk kommentator BT.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401124/1e17947d4f9dd0c831cd6a7562b7e04481e86b64de70d359cc1745e8030ad70a.mp3" type="audio/mpeg" length="103018630" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-venstre-fri-for-fuglede-og-faerdig-11162401123</link>
      <title>Venstre: fri for Fuglede og færdig?</title>
      <description>Tirsdag morgen meddelte folketingspolitiker Mads Fuglede, at han meldte sig ud af Venstre og skiftede til Inger Støjbergs Danmarks Demokraterne. En melding der sendte chokbølger gennem både Venstre selv og det politiske Danmark. Og betød at flertalsregeringen SVM blev en mindretalsregering med de nordatlantiske mandater og Jon Stephensen i ryggen. 
Men hvad siger Fugledes afsked med Venstre om partiets tilstand? Står by-Venstre og land-Venstre overfor et kommende opgør? Og kan Venstre blive et folkeparti igen?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Mette Østergaard, chefredaktør Berlingske, Iben Krog, folketingskandidat for Venstre, Britt Bager, tidligere MF'er for Venstre og Konservative, nu konsulent ved Kraka, Jens Kristian Lütken, beskæftigelses- og integrationsborgmester i København for Venstre, Mads Brenøe, chefrådgiver i Danmarks Naturfredsningsforening  tidl. souschef i Venstre ogJarl Cordua, politisk kommentator.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401123/50f1653b8caef1c8513cd1a5f3fdb143de0039f74aa9c5790d669d014b1f9f66.mp3" type="audio/mpeg" length="103783564" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-foed-for-faedrelandet-11162401122</link>
      <title>Fød for fædrelandet?</title>
      <description>Skal danske kvinder få flere børn for Danmarks skyld? Skal vi give børnefamilier flere skattelettelser? 
Skal vi åbne for mere indvandring? Skal staten blande sig i mænds og kvinders fertilitet? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe indpå 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Monica Rubin (M) politisk ordfører, Eva Svavars, Lead Agency/feminist, Morten Messerschmidt (DF) formand, Mads Kastrup, lederskribent EB, Filiz Yasar, journalist og frivillig barnløs, Maria Gudme (S) Region Hovedstaden og Claes Theilgaard, journalist/borgerlig debattør.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:10:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401122/d220fee313a27505ae440637d79c82279ecfc225de66b146cfe69d8b92e0e3a3.mp3" type="audio/mpeg" length="101697866" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401115</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-bidrager-danmark-til-krigsforbrydelser-11162401115</link>
      <title>Bidrager Danmark til krigsforbrydelser?</title>
      <description>Mellemfolkeligt Samvirke, Amnesty og Oxfam Danmark vil lægge sag an mod den danske stat. De mener Danmark overtræder international lov og folkeretten, fordi danske virksomheder sælger våben og militært udstyr der ender i Israel.
Ifølge NGO'erne må man nemlig ikke sælge våben eller militært udstyr til Israel, når der er en risiko for og anklager om krigsforbrydelser og folkedrab.
Betyder det at Danmark bidrager til folkedrab? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Lars Koch, generalsekretær i Oxfam Danmark, Niels Jespersen chefredaktør Pio ,Marcus Knuth (K) EP-kandidat, Charlotte Munch (DD), udenrigsordfører, Trine Pertou Mach (Ø) udenrigsordfører, Iben Yde, adjunkt og leder af Center for Operativ Folkeret ved Forsvarsakademiet og
Jeppe Ulrich Lomholt, anarkistiske studerende/socialistisk ungdomsfront.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401115/6605e6367c17283fb0b06ea4b359a41012e966e157fb5bc794112f30dccdb7e3.mp3" type="audio/mpeg" length="103580236" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401114</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-vil-du-vaere-soldat-11162401114</link>
      <title>Vil du være soldat?</title>
      <description>Regeringen vil forlænge værnepligten fra omkring fire måneder for de fleste til 11 måneder, og så skal mænd og kvinder ligestilles.
Er flere værnepligtige en af løsningerne på medarbejderflugten i det danske forsvar? Skal de unge til at tage et større ansvar for Danmarks sikkerhed? Og er Forsvaret klar til at modtage op mod 40 milliarder kroner ekstra over de næste fem år?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Tom Block, formand for HKKF, Kristian Phil Lorentzen, forsvarsordfører (V).
Carsten Bach, forsvarsordfører (LA), Charlotte Bagge Hansen, medlem af Folketinget for (M), Kasper Junge Wester, OLFI, Klaus Kroll, reserveofficer og erhvervsmand.
Torben Ørting, formand for Folk og Sikkerhed og fhv. kontreadmiral.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401114/1260748b8256217d69918755317fe398260d3627c5fe85f596b977745ad83827.mp3" type="audio/mpeg" length="103769743" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401113</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-ramadanmark-11162401113</link>
      <title>Ramadanmark?</title>
      <description>Skal ramadanen have mere plads i gaderne, i det offentlige rum?
Er der i det hele taget for lidt rum til islam og muslimske højtider i Danmark?
Bør religion fylde mere eller mindre i samfundet?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Isam Bachiri, musiker, Pierre Collignon debatredaktør Berlingske, Özlem Cekic generalsekretær Brobyggerne, Elias Husein Demirezen, talsperson Dialog Forum, Esat Sentürk byrådsmedlem i Høje-Taastrup Kommune (RV), Chris Bjerknæs partisekretær DF og Yaqoub Ali, forfatter/podcaster.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401113/edd32f84c6973dd9d8dbbc1fef13ad2d6b828d8a1ab53011b99d5f9438ffa666.mp3" type="audio/mpeg" length="103782396" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401112</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-for-hoejlydte-protester-11162401112</link>
      <title>For højlydte protester?</title>
      <description>På kvindernes internationale kampdag blev Mette Frederiksen forhindret i at holde tale på grund af råb og protester ved et arrangement i VEGA. Statsministeren blev mødt af et banner, hvor der stod 'Folkemord er ikke feminisme'.
Aktionen er blevet kaldt udemokratisk og skadelig for den offentlige samtale. Men er det udemokratisk at råbe ad statsministeren og forhindre hende i at holde sin tale? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Nina Palesa Bonde, formand dommerfuldmægtigforeningen, Steffen Larsen, retsordfører Liberal Alliance, Henriette Laursen, forkvinde, Kvinfo, Jesper Troels Jensen, Formand Danske Taler, Khaterah Parwani, juridisk og socialfaglig konsulent, Jan Hoby, næstformand landsforeningen for socialpædagoger.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:35</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401112/f7a2a2e50a4773e926a27d553b266aa33b09c3f2624e81cf399beb90484fb3a5.mp3" type="audio/mpeg" length="103100426" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401105</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-flere-kvinder-i-bronze-11162401105</link>
      <title>Flere kvinder i bronze?</title>
      <description>Karen Volf, Ghita Nørby, Helle Thorning-Schmidt eller dronning Margrethe II?
Skal der rejses flere statuer af kvinder?
Der er flere skulpturer af fabeldyr og heste end af kvinder i gader og på pladser i Danmark.
Det vil kulturminister Jakob Engel-Schmidt lave om, så nu skal et hold eksperter pege på kvinder, der fortjener en plads i landskabet. 
P1Debat spørger: Hvem ville du rejse en statue af? Savner du flere skulpturer af kvinder?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:
Jakob Engel-Schmidt kulturminister.
Lisbeth Trinskjær, formand for Højskolerne i Danmark.
Søren Bak-Jensen, direktør Arbejdermuseet.
Susie Jessen, ligestillingsordfører (DD).
Sólbjørg Jakobsen, ligestillingsordfører (LA). 
Niels Peder Ravn, medlem af borgerrepræsentationen Københavns Kommune (K).
Eva Svavars ,forkvinde Kvinde Økonomien.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401105/e99b9ba69fccdd5fb2f892d31dcd7b975b9a04f7276402c243885f302d4d5731.mp3" type="audio/mpeg" length="103268036" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401104</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-pressede-politikere-11162401104</link>
      <title>Pressede politikere?</title>
      <description>Søren Pape Poulsens pludselige død fik med det samme flere politikere til at pege på, at presset er for hårdt på de danske folkevalgte. Men er det politikernes egen skyld? Eller ligger ansvaret hos medierne, der stiller for store krav til magthaverne? Det debatterer vi i dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. Lytterspørgsmål: Er politikernes job mere stressende end dit?
Medvirkende:
Pia Kjærsgaard, værdiordfører, Dansk Folkeparti.
Kurt Strand, journalist og forfatter.
Monika Rubin, politisk ordfører, Moderaterne.
Bent Winther, politisk kommentator, Berlingske.
Britt Bager, tidligere folketingsmedlem for Konservative.
Knud Brix, ansvarshavende chefredaktør, Ekstra Bladet.
Pernille Rasmussen, psykolog og ekspert i stress og erhvervspsykologi.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401104/6694b49c466de8b6c1c70edce94daa27e5039421192a393c7c22b5f0fc1b6557.mp3" type="audio/mpeg" length="103284169" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-biden-eller-trump-11162401103</link>
      <title>Biden eller Trump?</title>
      <description>Millioner af demokrater og republikanere i 15 delstater har ved 'Super Tuesday' stemt om, hvem de vil have som kandidat ved det kommende amerikanske præsidentvalg. Og det ser ud til, at Donald Trump og Joe Biden har vundet stort set alt. Hvem er amerikanerne og europæerne bedst tjent med som præsident? Vi spørger dagens panel om, hvem de ville stemme på, hvis de var amerikanere, og hvem håber de bliver præsident som europæere? 
David Trads, forfatter og journalist, Paul Martin Schwartz, næstformand i democrats abroad, Sofie Rud, USA-kommentator, Frederikke Ingemann, international analytiker med Ph.d. i internationale forhold fra Sorbonne i Paris, Kenneth Kristensen Berth, medlem af kommunalbestyrelsens i Vallensbæk (DF), Anders Krojgaard Lund, premierløjtnant i hæren, byrådsmedlem i Horsens (K).
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401103/f32f4ae7450d45e6a1465889ffcbf7db2c2ea0a864d01e41c2a340475484f7bd.mp3" type="audio/mpeg" length="103405123" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401102</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-skal-israel-til-at-skifte-kurs-11162401102</link>
      <title>Skal Israel til at skifte kurs?</title>
      <description>I sidste uge blev mere end 100 palæstinensere dræbt i forbindelse med uddeling af nødhjælp. FN har nu officielt registreret 10 børn der er sultet ihjel i Gaza. P1 Debat spørger, om de civile palæstinensere betaler for høj en pris for terrorangrebet d. 7 oktober? Bør den danske regering presse yderligere på for en våbenhvile? Og taler vi for lidt om Hamas' ansvar og mulighed for at stoppe krigen? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Tim Whyte, generalsekretær i Mellemfolkeligt Samvirke. Jens Kristian Lütken (V), integrations- og beskæftigelsesborgmester i København. Mikkel Bjørn, folketingsmedlem for DF. Trine Pertou Mach, udenrigsordfører for Enhedslisten. Tom Jensen, chefredaktør for Berlingske.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401102/e91e0550cafe38dcccf72262df91e78d1e9b902f2f4b5da359a4abdaa453f02c.mp3" type="audio/mpeg" length="103584272" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401095</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-usikker-klimapolitik-11162401095</link>
      <title>Usikker klimapolitik?</title>
      <description>'Klimarådet vurderer samlet set, at det endnu ikke er anskueliggjort, at 2030-målet nås.'
Sådan lyder en af konklusionerne fra Klimarådets statusrapport, der gør status på, hvor tæt vi er på at nå de nationale klimamål og Danmarks internationale forpligtelser. Men Klimarådet mener, at regeringens vej mod 2030 målet er forbundet med alt for mange usikkerheder. Og derfor foreslår Klimarådet, at regeringen bør indføre flere afgifter. 
Har regeringen sat barren sat for lavt? Og er flere afgifter på fx diesel og fødevarer det, der skal få os i mål med 2023 målet? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Henrik Frandsen, klimaordfører (M), Anne Paulin, miljøordfører (S), Anne Højer Simonsen, vicedirektør, Dansk Industri, , Peter Kiær, formand for bæredygtigt landbrug, Otto Brøns-Petersen, Analysechef Cepos, Signe Munk, klimaordfører (SF), Lars Køhler,  klimarådgiver og medstifter og produktionschef EL-BY.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:33</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401095/933e288fcbfd5b15138ac4d0f704bbe866a6cec4c69006594ea167459df1d9b4.mp3" type="audio/mpeg" length="103043404" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401094</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-nak-ulven-11162401094</link>
      <title>Nak ulven?</title>
      <description>Skal vi skyde ulven? Regulere bestanden? Eller skal rovdyret have lov at leve i fred i Danmark? Hvem har ansvaret, når ulven angriber landmandens lam og kalve? Eller kommer for tæt på mennesker?
Venstre og Moderaterne vil begrænse ulveflokken i Danmark. Hvad vil du? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Erling Bonnesen (V) miljøordfører, Marianne Bigum (SF) EU og natur-ordfører, Hans Kristian Skibby (DD) landbrugsordfører, Ole Pedersen formand foreningen Ulvetid, Christian Friis Bach (RV) og jæger/landmand, Torben Kousgaard, Varde Ådal Lam, familiedrevet økologisk landbrug med eget slagteri og
Michael Carlsen, biolog, Dyrenes beskyttelse.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:36</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401094/11aed0967f0af901c8897d948b46cc417cd2a63d9f494176b01f93bba997f28b.mp3" type="audio/mpeg" length="103118843" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-unge-maend-der-hader-kvinder-11162401093</link>
      <title>(Unge) mænd, der hader kvinder?</title>
      <description>Knap hver femte danske mand mellem 18 og 34 år mener, at ligestillingen er gået for langt. Det viser tal fra Den Danske Valgundersøgelse 2022. Betyder det, at unge mænd er imod ligestilling i Danmark? Eller er de trætte af debatten, anti-mænd-holdninger og snak om toxisk maskulinitet? Og er ligestilling gået for langt? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Sólbjørg Jakobsen, ligestillingsordfører LA, Leny Malacinski, journalist på Weekendavisen, Tobias Pultz, konsulent, Christian Groes, kønsforsker 
Rosa Lund, ligestillingsordfører, Ø, Helena Gleesborg Hansen, næstforkvinde, dansk kvindesamfund, Henriette Laursen, direktør, Kvinfo.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401093/d1446bf1d18750f96f44eae867b235e6a93bc548a4be7a8a03bcd31a1145119c.mp3" type="audio/mpeg" length="103234631" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401092</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-prepper-du-til-krig-11162401092</link>
      <title>Prepper du til krig?</title>
      <description>Flere danskere prepper og forbereder sig på krig med vand, batterier og dåsemad.
Statsminister Mette Frederiksen siger, at Danmark har foræret alt artilleri til Ukraine, og at den sikkerhedspolitiske situation er den mest alvorlige siden den kolde krig.
EU's statsledere var i går i Paris og blev enige om at sende mere ammunition til fronten og forberede sig på mulige russiske angreb i fremtiden. 
P1Debat spørger i dag:
Prepper du?
Savner du en national beredskabsplan?
Medvirkende:
Martin Thorborg erhvervsmand.
Joachim B Olsen, politisk kommentator på BT.
Phillip Kjær Luscombe, projektleder Rasmussen Global.
René Danielsson (DF) seniorsergent Hjemmeværnet.
Jarl Vagn Hansen, formand, Danske Beredskaber.
Kristian Phil Lorenzen, forsvarsordfører Venstre og tidl. major.
Karin Liltorp, civilsamfundsordfører, Moderaterne.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401092/5bc85b0f42482c658d5d8abc3443ab3cd2e04fe62744066b7bdc233c19dc0fed.mp3" type="audio/mpeg" length="103951750" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401085</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-10-aar-med-pengestroem-til-ukraine-11162401085</link>
      <title>10 år med pengestrøm til Ukraine?</title>
      <description>Støtten til Ukraine skal fremtidssikres, lød det fra Statsministeren to dage før toårsdagen for invasionen af Ukraine. Danmark har nu forpligtet sig til at støtte Ukraine både militært og civilt de næste 10 år.
Det betyder, at den danske støtte vil løbe op i 60,4 milliarder kroner alene for perioden 2023 til 2028, ifølge tal fra Forsvarsministeriet. I forvejen har Danmark brugt 33 milliarder kroner på at støtte Ukraine militært.
I dagens P1 spørger vi:
Er det nødvendigt med en så lang forpligtelse over for Ukraine? Er det nødvendigt at love så mange penge? Giver det mening at skrue op for støtten, mens USA's støtte vakler? Og skal vi satse på EU frem for NATO i forsvarssammenhæng?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Anders Vistisen, medlem af Europa Parlamentet (DF), Marie Krarup, cand. mag i russisk og samfundsfag og tidligere militær-diplomat, tidl. MF (DF), Niels Fuglsang, medlem af Europa Parlamentet (S), Anna Libak, udlandsredaktør, Weekendavisen, Stine Bosse, EU-spidskandidat, Moderaterne og
Lars Bangert Struwe, Generalsekretær, Atlantsammenslutningen og ekspert i sikkerhedspolitik og NATO.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401085/1e1b646ede11777917325a46998788a305708654544ba347f0c7a65c679a0d61.mp3" type="audio/mpeg" length="103274963" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401084</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-hvor-meget-skal-landbruget-betale-11162401084</link>
      <title>Hvor meget skal landbruget betale?</title>
      <description>I går blev den længeventede CO2-afgift på dansk landbrug præsenteret. Ekspertudvalget kom med tre mulige modeller for størrelsen på afgiften, og hvordan afgiften kan implementeres. Afgiften spænder i de tre modeller fra 125 kr. til 750 kr. pr. udledt ton CO2. 
Nu begynder forhandlinger om afgiften. Først i en grøn trepart dernæst politiske forhandlinger. 
Hvad er den rigtige størrelse for en CO2-afgift på dansk landbrug? Skal landbruget fylde mindre både i på Danmarks arealer og i økonomien? 
Det spørger P1 Debat om i dag, hvor landmand, økonom, klimaforkæmper og politikere debatterer fremtiden for dansk landbrug. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jeppe Bruus, skatteminister, Socialdemokratiet, Michael Svarer, formand for ekspertudvalget og professor, Institut for Økonomi, Jeppe Bloch Nielsen, svindebonde og formand for Formand, Danske Svineproducenter, Franciska Rosenkilde, Politisk leder, Alternativet, Lars Midtiby, direktør, Danmarks Naturfredningsforening og Landbrugsordfører, Danmarks Demokraterne.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401084/b4b0cb1c6e755669cfef7b4f8e2848c049c13ab2aa78d2bcc494b686783b4443.mp3" type="audio/mpeg" length="102937424" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-det-graa-guld-eller-soelv-11162401083</link>
      <title>Det grå guld... eller sølv?</title>
      <description>"Det er muligvis ikke så politisk korrekt, men vi er nødt til at tale om, at vi alle har en markedsværdi på arbejdsmarkedet. Og på et eller andet tidspunkt falder den".
Sådan sagde AP Pensions administrerende direktør Bo Normann Rasmussen til Berlingske sidste uge. Han åbnede op for en debat om løn og alder - som han så siden har trukket tilbage efter massiv kritik. 
Spørgsmålet er, om den melding er så kontroversiel? Har vi i Danmark et system, der belønner de ældste medarbejdere og ikke de mest kvalificerede? Må arbejdsgivere sætte ældre medarbejdere ned i løn, hvis de ikke præsterer, som tidligere? Og sætter dansk erhvervsliv overhovedet pris nok på seniorer? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster: Karsten Bo Larsen, forskningschef i CEPOS, Katrine Lester, direktør, Danske Seniorer.
Lukas Lunøe, studerende og Folketingskandidat for Radikale, Sara Vergo, formand Djøf.
Thomas Bernt, Erhvervsredaktør Berlingske og Lene Kronborg, karriererådgiver og indehaver af konsulenthuset Noble Life, der blandt andet rådgiver seniorer og om seniorer som ressourcer.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401083/7eb402269aef49f6e1b5b0250392f2395bfbc6285c20d79c8a57af9cff1e4bbb.mp3" type="audio/mpeg" length="103268620" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401082</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-nedlaeg-etisk-raad-11162401082</link>
      <title>Nedlæg Etisk Råd?</title>
      <description>Er det et problem når regeringen ikke følger Etisk Råds anbefalinger i spørgsmål som organdonation, aktiv dødshjælp og juridisk kønsskifte? Hvordan skal de 17 medlemmer af Etisk Råd udvælges og sammensættes? Og kan man overhovedet kalde Etisk Råd for et ekspertråd? 
Hvis Etisk Råd er ude af trit med både politikere, befolkningen og måske endda tiden - bør rådet så nedlægges? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Jan. E. Jørgensen, medlem af Folketinget for Venstre, Tom Jensen, chefredaktør, Berlingske, Leif Vestergaard, formand for Etisk råd, Klemens Kappel, filosof &amp; tidl. medlem af Etisk råd, Morten Bangsgaard, Tænketanken Prospekt, tidl. medlem af Etisk råd, Christina Olumeko, medlem af Folketinget for Alternativet og
Christopher Arzrouni, rådgiver i Phillip Morris, tidl. medlem af Etisk råd.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:32</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401082/77f313084a813108e69139a614ad2be9063634ed7bc0c8085c506b2bd50410ba.mp3" type="audio/mpeg" length="103027280" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401075</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-vil-trump-oedelaegge-nato-11162401075</link>
      <title>Vil Trump ødelægge Nato?</title>
      <description>"Nej, jeg ville ikke beskytte dig. Faktisk ville jeg opfordre dem til at gøre, hvad helvede de vil. Du er nødt til at betale." Sådan sagde Donald Trump på et vælgermøde i lørdags med henvisning til, at alle Nato-medlemslande skal leve op til 2 procents-målsætningen. Og nu lever Danmark op til 2 procents-målsætningen på grund af Danmarks støtte til Ukraine.
Men bør Danmarks militære bidrag til Ukraine tælle med i opgørelsen af Natos 2 procent målsætning? Og hvordan ser Natos fremtid ud, hvis Donald Trump bliver den næste amerikanske præsident? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster: Mogens Lykketoft, tidl. udenrigsminister, Torben Ørting, formand for Folk og Sikkerhed og pensioneret kontreadmiral, Frederikke Ingemann, international analytiker med Ph.d. i internationale forhold, Anders Krojgaard Lund, premierløjtnant i hæren, Byrådsmedlem for konservative, Michael Aastrup, udenrigsordfører, Venstre, og Anne Valentina Berthelsen, forsvarsordfører, SF. 
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401075/ed8ea8c3f7396a012df5891c3ef0d52af79752028d867849e60f43e5cc8befa4.mp3" type="audio/mpeg" length="103144780" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401074</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-kan-boern-vaere-voldtaegtsmaend-11162401074</link>
      <title>Kan børn være voldtægtsmænd?</title>
      <description>- Mor, jeg tror, jeg har en baby i maven, sagde et niårigt barn til sin mor en aften i 2022.
Ifølge TV2 blev barnet i mere end et år udsat for overgreb og  trusler af en jævnaldrende på Borup Skole i Køge. Den niåriges historie står ikke alene.
Sagen har skabt debat, fordi børnene, der har begået krænkelserne, fortsat går på skolen - til stor frustration for flere af forældrene. P1 Debat spørger: Skal der være bedre muligheder for at smide børn ud af folkeskolen? 
Kommer man - i Borup-sagen - til at sætte hensynet til børn, der krænker, over hensynet til børn, der er ofre? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Mette Thiesen, børneordfører DF, Lise Egholm, tidl. skoleleder og forfatter, Thomas Rohden, regionsrådsmedlem Radikale, Özlem Cekic, generalsekretær, Brobyggerne, tidl. socialudvalgsformand SF, Rasmus Kjeldahl, Direktør i Børns Vilkår, Martin Henriksen, Nye Borgerlige  og Rasmus Edelberg, landsformand, forældre og skole.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401074/b5cd1e94c4c59bb8b63d969c8e28916c2375bdcb509726325a0dd1fe75e40ba1.mp3" type="audio/mpeg" length="103393615" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401073</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-traek-stoetten-til-unrwa-11162401073</link>
      <title>Træk støtten til UNRWA?</title>
      <description>Skal Danmark følge en række europæiske lande og trække støtten til hjælpeorganisationen for palæstinensiske flygtninge i Mellemøsten, UNRWA? Israel har anklaget 12 ansatte i UNRWA for at have deltaget i terrorangrebet i Israel d. 7. oktober, og nu er FN i gang med at undersøge sagen. Skal Danmark indstille støtten til UNRWA for ikke at risikere at sende penge til Hamas? Eller vil det medføre en humanitær katastrofe for de i forvejen hårdt pressede palæstinensere i Gaza? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Christian Friis Bach (RV), Morten Messerschmidt (DF), Sara Brandt, politisk chefrådgiver Mellemfolkeligt Samvirke, Jeppe Søe (M), Charlotte Munch (DD), Trine Pertou Mach (Ø).
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:40</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401073/f13f5081046698c16187f08a5c962376918a95bb3375d3014f9c9449d65822d5.mp3" type="audio/mpeg" length="103214480" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401072</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-saa-tag-mit-hjerte-stat-11162401072</link>
      <title>Så tag mit hjerte, stat</title>
      <description>Regeringen vil vende dansk organdonation på hovedet. Fremover skal borgere ikke aktivt tilmelde sig som organdonorer, men derimod aktivt fravælge muligheden i Organdonorregisteret, hvor alle myndige vil blive registreret som 'potentielle donorer.' Den enkelte borger skal dog fortsat bekræfte det i systemet, hvis ikke de pårørende skal stå med den endelige beslutning. 
Er idéen om automatisk donorregistrering god eller uetisk? Er regeringens model for hård, for blød eller bare ligegyldig? Og kan automatisk registrering overhovedet skaffe flere organer til de syge danskere for hvem organdonation er et spørgsmål om liv eller død? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Monika Rubin, politisk ordfører (M), Lasse Heidelbach, stifter og direktør Patientforeningen Organdonation - Ja Tak, Flemming Møller Mortensen, sundhedsordfører, (S), Jesper Olsen, Transparency International DK, Christina Rosenlund, overlæge og ekspert hos Dansk Center for Organdonation
Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører, LA og Karoline Gyldentjerne Pape, leversyg og stifter af 'Vilslevgruppen'.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401072/f6667917b0b86b80e5d87a9ef97408caa0fe3058929eb47e3ed9292e5a102906.mp3" type="audio/mpeg" length="103358471" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401065</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-splittelse-i-eu-11162401065</link>
      <title>Splittelse i EU?</title>
      <description>Om præcis fire måneder er der valg til Europa Parlamentet. Spørgsmålet er, om EU har løsningerne på de udfordringer, vi står overfor i Europa, når det kommer til for eksempel klimaforandringerne og krig på det europæiske kontinent? Og skal samarbejdet i EU styrkes, hvis det amerikanske valg ændrer USA's udenrigspolitik?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Christian Jensen chefredaktør på Politiken, Bjarke Møller Direktør for Rådet for Grøn Omstilling, Stine Bosse kandidat til Europa Parlamentet (M), Anne Sofie Allarp kronikredaktør på Berlingske, Anders Vistisen medlem af Europa Parlamentet (DF) og Martin Henriksen, EU kandidat for Nye Borgerlige.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:10:31</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401065/0f93d8abcfbea619f6bbd2d04305e5a42d324c0f26044fbb97ccc359615a2cb9.mp3" type="audio/mpeg" length="101569418" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401064</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-martins-madpakker-11162401064</link>
      <title>Martins madpakker?</title>
      <description>Skal staten sørge for madpakken til dit barn? Radikale Venstre vil bruge 3,3 milliarder kroner på gratis skolemad. Skal staten blande sig i dine børns spisevaner? Eller er det familiernes eget ansvar? Og hvor skal de 3 milliarder kroner til madpakken fra Mor Danmark komme fra? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
P1 Debattører: Martin Lidegaard, politisk leder (RV), Sigurd Agersnap, (SF), undervisningsordfører/tidl Lyngby-Taarbæk kommunalbestyrelse, Maria Ladegaard (V), skolelærer, Lars Boje Mathiesen, (UFG), tidl. folkeskolelærer, Monika Rubin, politisk ordfører, (M) og Laura Drachmann Poulsen, formand for Danske Skoleelever.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:38</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401064/aeb37063c9e19807c9a609020976cea1580bc21873995a102b773c74d960289a.mp3" type="audio/mpeg" length="103156871" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401063</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-rugemor-far-og-boern-11162401063</link>
      <title>Rugemor, far og børn?</title>
      <description>Regeringen og et flertal af Folketingets partier har indgået en aftale, så børn, der er født af rugemødre i udlandet, fremover hurtigere får en juridisk tilknytning til begge deres forældre. 
Men blåstempler regeringen med den her aftale dermed også kommercielt rugemoderskab i udlandet, samtidig med at det fortsat er ulovligt herhjemme? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Thea Skjærbæk Pedersen studerende og ufrivillig barnløs, Anette Tønnes Pedersen gynækolog og overlæge på Rigshospitalet, Mikkel Raahede, biologisk far til tre børn født af en surrogatmor og forperson i foreningen DARE Danmark, Trine Bramsen, ligestillingsordfører, Socialdemokratiet 
Morten Bangsgaard, tidl. medlem af etisk råd og bestyrelsesmedlem i Prospect, Mette Thiesen, familieordfører, Dansk Folkeparti og Lotte Rod, social- og børneordfører, Radikale Venstre.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401063/7922f1cb452a40c48fcc96b5af02c08c3fab79a36a8b6b2c17da7d6cd5cb9d5b.mp3" type="audio/mpeg" length="103368846" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401062</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-elsker-thomas-biler-11162401062</link>
      <title>Elsker Thomas biler?</title>
      <description>Skal bilen redde os? Samkørsel, delebiler og andre former for privatbilisme bliver afgørende for at alle danskere kan komme rundt i hele landet. Uber Taxa kan også få comeback i Danmark. Det mener transportminister Thomas Danielsen (V).
Samtidig lukker flere busruter, og prisen på togbilletter stiger støt. Bil, bus eller tog? Hvad vælger du, der hvor du bor? Når du skal på arbejde, hente børn eller besøge venner og familie? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
P1 Debattører: Thomas Danielsen (V) transportminister, Torben Kudsk, afdelingschef FDM, Kenneth Fredslund, (DD) transportordfører, Karsten Lauritzen, direktør DI Transport, Laura Klitgaard, formand IDA Ingeniørforeningen, Nikoline Borgermann, deltager i klimakampagnen Nødbremsen, Jens Meilvang (LA) transportordfører, Theresa Scavenius (UFG).
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:10:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401062/02427955983b85606a24bf4cff5ea197f1b910a55146bdd8b2130f4bc5323341.mp3" type="audio/mpeg" length="101923079" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401055</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-fiktive-flybilletter-11162401055</link>
      <title>Fiktive flybilletter</title>
      <description>En fiktiv flybillet med en enkeltrejse fra Danmark til Mellemøsten. Politikere fra Dansk Folkepartis Ungdom mødte op til årets skolevalg med flyers. Flybilletterne markerer en af ungdomspartiets mærkesager, hjemsendelse af kriminelle flygtninge og migranter. 
Flere skoler bad DFU om at blive væk med deres kampagne af hensyn til eleverne. Er de fiktive flybilletter diskriminerende og grænseoverskridende? Er der tale om censur på nogle skoler? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Øzlem Cekic, generalsekretær Brobyggerne, Yaqoub Ali, podcastvært, forfatter tidl islamist, Rasmus Brygger, ligebehandlingschef, Institut for menneskerettigheder, Mikkel Bjørn (DF), udlændingeordfører, Laura Guldager, politisk næstformand i DFU, Gordon Ørskov, formand Danmarks Lærerforening, Rosa Lund (Ø), retsordfører,
Steffen Larsen (LA), retsordfører og Mikkel Bjørn (DF), udlændingeordfører.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401055/fff105f5a494fc8fbee4fc3465ff6d367ed016fbea0dd700fc61d313b0b0386b.mp3" type="audio/mpeg" length="103389004" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401054</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-novos-guldkalv-11162401054</link>
      <title>Novos guldkalv?</title>
      <description>Novo Nordisk har lige offentliggjort et årsregnskab, som viser et overskud på 102 milliarder kroner i 2023. Og det er særligt to produkter, der har fået overskuddet til at stige: Nemlig diabetespræparatet Ozempic og fedmemedicinen, Wegovy. Men man kan ikke få offentligt tilskud til fedmemedicinen, Wegovy, som derfor koster brugerne ca. 2.350 kroner om måneden. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Skaber den høje pris for vægttabsmedicinen ulighed i sundhedsvæsenet? Bør staten give tilskud til Wegovy for at forebygge sygdomme, der kan opstå som følge af svær overvægt? Eller har den enkelte selv et ansvar for egen sundhed?
Medvirkende: Mette Thiesen, sundhedsordfører (DF), Christina Lyng-Schultz, konsulent og uddannelsessekretær, Jakob Kjellberg, professor i sundhedsøkonomi ved det Nationale Forsknings- og Analysecenter for Velfærd, Thomas Rohden, Regionsrådsmedlem, (R)
Lars Boje, løsgænger, Rune Møller Stahl, forsker i politisk økonomi på CBS, Jan Hoby, næstformand for Landsforening for Socialpædagoger, Jacob Rosenberg, læge Herlev Sygehus og medlem af Region Hovedstaden (K).
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401054/43f5c40cc009b369deebc6a71a7d5741b816a0f582f3f0cdf9511abd32988e4a.mp3" type="audio/mpeg" length="103323909" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-frisaet-de-aeldre-11162401053</link>
      <title>Frisæt de ældre?</title>
      <description>Den længeventede ældrereform er nu blevet præsenteret i sin helhed. Ældre og ældreplejen skal frisættes. Den ældre skal have mere selvbestemmelse, hvilket bl.a. skal ske gennem faste teams og lokalplejehjem, der skal drives, som var de selvstændige, selvom de er kommunalt ejet.
Bliver ældreloven ældreplejens redning? Bliver ældre inddelt i et A- og B-hold? Skal frivillige og civilsamfundet overtage flere opgaver og mere ansvar? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Mette Kierkgaard, ældreminister, Moderaterne, Pia Kjærsgaard, ældreordfører, Dansk Folkeparti, Pelle Dragsted, politisk ordfører, Enhedslisten, Marie Lenstrup, formand, Pårørende Danmark, Jakob Scharff, branchedirektør, offentlig-privat samarbejde, Dansk Industri, Jill Trolle, direktør Trolle Care og Karin Liltorp, civilsamfundsordfører, Moderaterne.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401053/2290f2b8db601e8eccbdab9a0b68227d19c0d42cc96125889a1749a379aa564f.mp3" type="audio/mpeg" length="103295690" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401052</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-fregatten-i-krig-11162401052</link>
      <title>Fregatten i krig?</title>
      <description>Den danske fregat Iver Huitfeldt er læsset med missiler og på vej mod Det Røde Hav på en mission, der bliver kaldt 'den skarpeste mission siden 1864' for Søværnet. Men har Forsvaret ressourcerne og kapaciteten til at sende en fregat til Det Røde Hav? Bidrager den danske fregat til en eskalering af konflikten i Mellemøsten? Og skal Danmark bistå den amerikansk ledede indsats i og omkring Det Røde Hav? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Peter Ernstved Chefredaktør OLFI, Trine Pertou Mach udenrigsordfører Enhedslisten, Maria-Louise Clausen seniorforsker i global sikkerhed og verdenssyn med fokus på blandt andet Yemen hos Diis, Michael Aastrup udenrigsordfører Venstre´, Marcus Knuth konservativ EU-kandidat, Sasha Faxe forsvars- og udenrigsordfører Alternativet og
Henrik Dahl udenrigsordfører Liberal Alliance.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:35</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401052/82e6c3a56204248b020fc9c899bc1c988ab8565395fec77622f20ec50c6fc4a9.mp3" type="audio/mpeg" length="103092936" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401045</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-kvinder-i-troejen-11162401045</link>
      <title>Kvinder i trøjen</title>
      <description>Regeringen vil have flere værnepligtige, men vil regeringen indføre ligestilling i forsvaret? Skal kvinder have værnepligt - eller skal mænd have værneret? Er forsvaret overhovedet gearet til kvinder? Og har regeringen ændret holdning siden forsvarsforliget i 2023? Du kan blande dig i debatten ved at på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Debat med: Karen Philippa Larsen, Kvindelige Veteraner, Ditte Gottlieb Bredahl, HK Kommunal Hovedstaden, Henriette Laursen, Kvinfo, Tom Block, HKKF, Lone Træholt, brigadegeneral af reserven, Monika Rubin, Moderaterne, Solbjørg Jakobsen, LA. 
Vært: Bille Sterll.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401045/a26aa2190e78ba3461cfb5b8d28d929a3fca172ffd7a32f72a3508f53710cd70.mp3" type="audio/mpeg" length="103944262" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401044</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-hvem-har-jord-i-hovedet-i-nordic-waste-sagen-11162401044</link>
      <title>Hvem har jord i hovedet i Nordic Waste-sagen?</title>
      <description>24 gange siden udgangen af 2017 har Randers Kommune ført tilsyn hos Nordic Waste. Under disse besøg blev Randers Kommune bekendt med, at et jordskred var undervejs.
Ingen af de miljøtilsyn er blevet offentliggjort på Miljøstyrelsens digitale portal, hvilket kommunen ellers er forpligtet til. 
Viser Nordic Waste sagen, at kommunerne IKKE er de rette til at føre miljøtilsyn? Og at miljøloven ikke virker, som den skal? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Roger Buch, kommunalforsker hos Danmarks medie- og journalisthøjskole, Ellen Margrethe Basse, professor emerita med speciale i miljøret, Frank Nørgaard, formand for teknik- og miljøudvalget i Randers (DF), Sascha Faxe, miljøordfører Alternativet, Torsten Schack, politisk ordfører Venstre, Anne Paulin, miljøordfører Socialdemokratiet og
Henrik Frandsen, gruppeformand for Moderaterne.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:44</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401044/474785420775a955746b66a1b4c01fa1da38778af8342149c74f8800546f0cf7.mp3" type="audio/mpeg" length="103321035" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-oscars-so-woke-11162401043</link>
      <title>#Oscars So Woke?</title>
      <description>Er Oscar-film-festen blevet for woke? For politisk korrekt? Og kedelig? Har vi brug for et opgør med den hvide mands dominans i film-branchen? Eller er det ødelæggende for kunsten, for publikum og billetsalget?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Sarah-Iben Almbjerg, film- og medieredaktør, Berlingske, Morten Hesseldahl forfatter og tidl. direktør forlaget Gyldendal, Louis Vernal, filminstruktør, Birgitte Stærmose, filminstruktør, Sandra Yi Sencindiver, skuespiller og forperson fra kampagnen "Et større billede" og Jacob Neiiendam, formand for den danske Oscar-komite.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401043/2a35767d4faf5c97400f5021206c363383d8d45803cf6a51778ca5e0b689e6f0.mp3" type="audio/mpeg" length="102927036" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401042</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-miljoesvineri-eller-heksejagt-11162401042</link>
      <title>Miljøsvineri eller heksejagt?</title>
      <description>Nordic Waste er officielt erklæret konkurs, og derfor ender regningen for oprydningen af det jordskred, som risikerer at forurene Alling Å, hos skatteborgerne. Er Torben Østergaard-Nielsen skyldig i miljøsvineri eller udsat for en heksejagt? Har man et særligt moralsk ansvar, når man har tjent penge på forurenet jord?
Er retstilstanden en anden, hvis du er milliardær? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende: Pelle Dragsted, politisk ordfører Enhedslisten, Jens Peter Hansen, næstformand i Miljø- og Teknikudvalget i Randers Kommune (V), Søren Friis Hansen, professor i selskabsret, CBS, Theresa Scavenius, løsgænger, Anne Paulin, miljøordfører, (S), Jan Jensen, borger Ølst og projektleder i biokemi ved Aarhus Universitet og
Thomas Bernt, Erhvervsredaktør Berlingske.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:54</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401042/8b3dd36a5a1cd4a069342dcacad0a3b15bcb35ddea389e1e0cbf9718d47064e5.mp3" type="audio/mpeg" length="103557194" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401035</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-skal-vi-vaedde-11162401035</link>
      <title>Skal vi vædde?</title>
      <description>En halv million danskere har i varierende grad problemer med pengespil. Det slog skatteministeriet fast i en rapport, der udkom i foråret 2022.
Det fik skatteminister, Jeppe Bruus til at varsle regulering på området.
Men er det sket noget siden? Gør Danmark nok for at forhindre ludomani? Skal streaming af online casino forbydes? Og har det enkelte individ selv et ansvar?
Gæster: Jeppe Bruus, Skatteminister (S), Christian de Gier, spilfriludoman og behandler, Henrik Thrane Brandt, centerleder v. Center for Ludomani, Morten Rønde, adm. direktør i Spillebranchen, Mads Strange, kandidat til Europa Parlamentet for (LA), Carl Valentin, medlem af Folketinget for (SF).
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401035/9500311d76bf95148be41ce7e3350c376178f7dd4094a37254427d0f13561393.mp3" type="audio/mpeg" length="103356738" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401034</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-stop-adoption-fra-udlandet-11162401034</link>
      <title>Stop adoption fra udlandet?</title>
      <description>Danish International Adoption, DIA, er stoppet med at formidle adoptioner fra udlandet til Danmark efter socialministeriet har besluttet at suspendere adoption fra de sidste 5 lande, som DIA samarbejdede med. 
Dette gør det i praksis umuligt for danskere at adoptere børn fra udlandet. 
Vi spørger i dagens P1 Debat: Bør Danmark sætte en permanent stopper for international adoption? Er international adoption en redning for mange barnløse forældre og udsatte børn i fattige lande eller lugter konceptet, efter flere skandaler, af menneskehandel og white savior complex? Og bør man så få igangsat en uvildig og juridisk undersøgelse?
Gæster:
Michael Paaske, Formand, Adoption &amp; Samfund.
Niels Peder Ravn, Medlem af Borgerrepræsentationen (K).
Camilla Fabricius, socialordfører (S).
Aniella Bonnichsen, forfatter til bogen: Mit barn - hvor er du?
Netra Sommer, adopteret fra Indien og kendt fra dokumentar.
Thomas Lerche, Danish Korean Rights Group.
Chamila Bjerregaard Nielsen Sten, adopteret fra Sri Lanka Chefrådgiver.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401034/439f6fa0be2d27f3fa4d76e12e5c4c10a76499a25576ae947cacb1a28f7cf059.mp3" type="audio/mpeg" length="103508232" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-hvor-meget-skal-vi-vide-11162401033</link>
      <title>Hvor meget skal vi vide?</title>
      <description>I mandags landede anklageskriftet mod den 32-årige mand, der er er tiltalt for en række voldsomme forhold mod en 13-årig pige, en 15-årig pige samt drabet på Emilie Meng. Medierne har dækket sagerne. Justitsminister Peter Hummelgaard advarer mod, at dækningen bliver for detaljeret. 
Den tiltalte har indtil videre nægtet sig skyldig i sagen om Emilie Meng og overfaldet mod den 15-årige pige. Og da han blev fremstillet i grundlovsforhør i sagen om den 13-årige pige, nægtede han sig delvis skyldig i sigtelsen om frihedsberøvelse og voldtægt.
Er medierne for detaljerede i deres dækning? Skal der tages et særligt hensyn til ofre, pårørende, tiltalte og børns eksponering for voldsomme detaljer? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Gæster: Rasmus Kjeldahl, formand for Børns Vilkår, Heidi Helveg, advokat, Bjørn Brandenborg, retsordfører, (S), Tine Johansen, formand for Dansk Journalistforbund, Mette Pedersen, Redaktionschef for Kriminalredaktionen EB, Mikael Sjøberg, formand for Den Danske Dommerforening, Julie stage, forsvarsadvokat.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:44</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401033/a2513f3de54df5f2f1aebb6f8a5c225ecc3d1d6f2878b0fd335c5c4c0349c2a5.mp3" type="audio/mpeg" length="103312970" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401032</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-tror-kongen-paa-gud-11162401032</link>
      <title>Tror Kongen på Gud?</title>
      <description>Danmark har fået en konge. Og med et tronskifte følger også et nyt valgsprog.
Kong Frederik løftede sløret for sit, da han afsluttede sin tale fra Christiansborgs balkon med disse ord:
- Forbundne, forpligtet, for kongeriget Danmark. 
Men valgsproget har fået kritik, fordi ordet 'Gud' ikke indgår.
I dagens P1 Debat spørger vi: Hvor var Gud i Kongens tale? Og er det et problem, hvis Gud, kristendom og kirke slet ikke er en del af kongens retorik? Er modernisering lig med mindre Gud og kristendom? Og virker Gud samlende eller splittende anno 2024?
Vært: Cecilie Lange.
Gæster:
Nikolaj Bøgh, rådmand Frederiksberg, K.
Marie Høgh, sognepræst.
Anders Stjernholm, formand for Ateistisk Selskab.
Knud Brix, chefredaktør EB og republikaner.
Anna Libak, udlandsredaktør, Weekendavisen.
Jim Lyngvild, designer/monarkist.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401032/9dee920dc2110db8976b491a2f92d809be5c50f913334e7d5ee31073cf21c5ac.mp3" type="audio/mpeg" length="103890120" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401025</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-i-maal-med-klimakrisen-11162401025</link>
      <title>I mål med klimakrisen?</title>
      <description>Godt nyt for klimaet! Vi udleder mindre CO2 end først antaget.
Sådan lød det fra klimaminister Lars Aagaard, da han for få dage siden kunne præsentere nye tal, der viser, at Danmark ud af det blå faktisk allerede har nået vores klimamål for 2025.
I dagens P1 Debat spørger vi: Er de nye tal virkelig en god nyhed for klimaet? Har vi nået 2025-målet allerede nu, eller er der tale om tal-fifleri, som anklagen fra oppositionen lyder? Og kan vi have tillid til regeringens håndtering af klimakrisen?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Stiig Markager professor Aarhus Universitet, Samira Nawa klimaordfører for Radikale Venstre, Henrik Frandsen klimaordfører for Moderaterne, Linea Lidell  klimaordfører for Venstre, Caroline Bessermann aktiv i Den Grønne Ungdomsbevægelse og Torsten Gejl klimaordfører for Alternativet.
Vært: Oliver Breum.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401025/1d1fc17aeaf8b604db1531560be4513c1df7d40fc6aa5c4288ff2a1056199fad.mp3" type="audio/mpeg" length="103845196" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401024</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-klar-til-krig-11162401024</link>
      <title>Klar til krig?</title>
      <description>Den svenske minister for civilt forsvar har bedt alle svenskere om at forberede sig på en krigssituation. Derfor er Sverige i gang med at investere i deres civile beredskab. Spørgsmålet er, om det danske beredskab er klar til at håndtere en krigssituation? Er civilbefolkningen? Eller skal vi passe på med ikke at skabe en unødvendig frygt for krig?   
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jarl Vagn Hansen, Formand, Danske Beredskaber, Mads Fuglede, forsvarsordfører Venstre, Peter Ernstved Rasmussen, chefredaktør, OLFI, Sascha Faxe, forsvarsordfører Alternativet, Georg Metz, skribent og foredragsholder og Bernt Christian Gotfredsen, livvagt, sikkerhedskonsulent og prepper.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401024/a413ecb50077513b62cde39f7152899eba79347b74cd6e1bccd6f64cfcb7bbd3.mp3" type="audio/mpeg" length="103909125" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-vanopslaghs-droemmeregering-11162401023</link>
      <title>Vanopslaghs drømmeregering</title>
      <description>Liberal Alliances partileder, Alex Vanopslagh, udelukker ikke, at Radikale Venstre kan være med i en blå regering. Men hvordan skal det kunne fungere? Er forskellene mellem de blå partier og Radikale Venstre for store på f.eks. udlændingepolitikken og klimapolitikken? Eller er Radikale Venstres mandater nødvendige for en blå regering? 
Det sker på en dag, hvor partiet Nye Borgerlige nedlægger sig selv som parti, fordi der er for mange borgerlige partier. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører, Liberal Alliance, Mikkel Bjørn, indenrigsordfører, DF, Thomas Rohden, medlem af regionsrådet, Region Hovedstaden, RV, Signe Munk, politisk ordfører, SF, og Jarl Cordua, politisk kommentator for Berlingske.  
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401023/89ecd73545af4c4f19a8825c5e823de37f2dd57ac8aec234474c46004fdd3176.mp3" type="audio/mpeg" length="103947723" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401022</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-realistisk-med-varig-vaabenhvile-i-gaza-11162401022</link>
      <title>Realistisk med varig våbenhvile i Gaza?</title>
      <description>Søndag gik tusindvis af demonstranter på gaden for at kræve øjeblikkelig våbenhvile i Gaza, øjeblikkelig humanitær hjælp til de civile, stop af blokaden af Gaza og fangeudveksling. Men er det realistisk med en fredelig løsning mellem Israelerne og Palæstinenserne? Og hvad skal der ske efter en eventuel våbenhvile?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Jaleh Tavakoli, Talskvinde for Frit Iran &amp; forfatter til Islams Offentlige Hemmeligheder, Jens Kristian Lütken, Integrations og beskæftigelses- og integrationsborgmester (V), Trine Pertou Mach, udenrigsordfører Enhedslisten, Lotte Folke, redaktionschef for opinion på Politiken, Jeppe Søe, udenrigsordfører Moderaterne, Marc Schack, Lektor på Det Juridiske Fakultet, Københavns Universitet og Kashif Ahmad, medlem af borgerrepræsentation (RV).
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401022/1d5e41c8ae209e06bd30c428c6a95bff3d865aed77fd9e416d4452e81ae18398.mp3" type="audio/mpeg" length="103898769" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-skal-arne-tilbage-paa-arbejde-11162401015</link>
      <title>Skal Arne tilbage på arbejde?</title>
      <description>Radikale Venstre vil investere i børnene i institutionerne, skolerne og i hjemmet. De kalder det for børneløftet, og det skal finansieres ved, at de ældre skal tage større ansvar og arbejde mere. Arne-pensionen og efterlønnen skal afskaffes - og så er det bare på med arbejdshandsken for de ældre borgere. Men er det en god idé, at bede de ældre arbejde mere for børnenes skyld? Har vi stadig råd til fremtidens velfærd, hvis vi kun beder de ældre om at arbejde mere? Eller skal vi alle arbejde så meget som muligt? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Martin Lidegaard, formand Radikale Venstre, Mette Thiesen, familie- og børneordfører (DF), Benny Engelbrecht, finansordfører (S), Michael Teit Nielsen, vicedirektør i Ældre Sagen, Jakob Brandt, direktør SMV Danmark og Benjamin Bøgen Pedersen, bestyrelsesmedlem SAGA.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401015/5da9ca1381a9c713c2e2f379cb66c2cfe1ee0fae4287ac529e8dd50b54243a38.mp3" type="audio/mpeg" length="103634955" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-ikke-min-konge-11162401014</link>
      <title>Ikke min konge?</title>
      <description>Dronningen abdicerer efter 52 år på tronen. Nu skal Kronprins Frederik tage over.
Men... det falder ikke i god jord hos alle. Og bevægelsen Republik Nu har stiftet kampagnen #IkkeMinKonge
I dagens P1 Debat spørger vi, om republikanerne har ret? Er det på tide at afskaffe Kongehuset? Er tanken om blåt blod og arvefølge absurd i 2024? Og er den kommende Kong Frederik egnet til jobbet med både sladder- og reelle møgsager, der klæber til ham. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Henrik Qvortrup, politisk kommentator og podcastvært, Anders Stjernholm, komiker og republikaner, Mads Bondo Dydensborg medl. (RV) og republikaner, Mikkel Bjørn, kongehusordfører, DF, Mette Bock, fhv. kultur- og kirkeminister LA, nu sognepræst, Nikolaj Bøgh (K) Rådmand,Frederiksberg/royalist og Mads Rundstrøm - Formand for Republik Nu.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401014/3af7919126248e2e67ba9d880ef005459915d9a04521fd714d1c8302f0d5aa15.mp3" type="audio/mpeg" length="103905093" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-skal-staten-betale-for-barn-nummer-to-11162401013</link>
      <title>Skal staten betale for barn nummer to?</title>
      <description>Regeringen vil indføre gratis fertilitetsbehandling til barn nummer to. Det afslørede statsministeren i sin nytårstale. Men vil det få de i forvejen lange ventelister til at eksplodere? Hvorfor skal staten betale for fertilitetsbehandling? Og er det en menneskeret at få børn?
Medvirkende: Mette Abildgaard, politisk- og familieordfører (K), John Aasted Halse, autoriseret psykolog og forfatter, Dan Andersen, komiker og far vha. fertilitetsbehandling, Flemming Møller Mortensen, sundhedsordfører (S), Peter Humaidan, professor, Institut for Klinisk Medicin -Fertilitetsklinikken, Skive og
Susanne Branner Jespersen, sekretariatschef i LGBT+ Danmark. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401013/8086c7f604af63df5794f47a1710102a8349247ce9fd68c8ea4ff913f93ddcb9.mp3" type="audio/mpeg" length="103863051" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162401012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-margrethe-den-sidste-11162401012</link>
      <title>Margrethe den sidste?</title>
      <description>Dronning Margrethe forlader tronen efter 52 år, er det den rigtige beslutning? Er Frederik klar til at blive konge? Er Mary den perfekte nye dronning from down under? Blev dronningens exit statsminister Mette Frederiksens nytårsgave?
P1Debat nytårssalon om Margrethe og Mettes nytårstaler. Bland dig med din mening på tlf. 70211919 eller sms 1212 til P1.
Medvirkende: Lars Trier Mogensen politisk kommentator, Jim Lyngvild designer, Knud Brix chefredaktør EB, Mai Mercado (K), Zenia Stampe (RV), Christian Rabjerg Madsen (S) politisk ordfører og Jan E Jørgensen (V) kulturordfører.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162401012/a4c420002b005fb20e6b1093473dd671dd591f1dae3e2605c03c3785f88a3218.mp3" type="audio/mpeg" length="103909702" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301525</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-julesalon-moralsk-udstoedelse-aktiv-doedshjaelp-og-egenbetaling-af-aeldreplejen-11162301525</link>
      <title>Julesalon: Moralsk udstødelse, aktiv dødshjælp og egenbetaling af ældreplejen</title>
      <description>Det blev et farvel til Moderaterne for Mike Fonseca, da han fortalte, at hans store kærlighed blot er 15 år gammel. Siden er han blevet kaldt klam og uværdig til Folketinget. Men er det fair at blive udstødt moralsk, når man ikke har brudt loven? Finansminister Nicolai Wammen siger, der er penge nok i statskassen - alligevel hører vi fra en række politikere, at vi ikke kan være vores ældrepleje bekendt. Skal vi selv betale for vores alderdom fremover? Etisk Råd sagde igen i år klart nej til aktiv dødshjælp - men kan det være rigtigt, at staten ikke vil hjælpe mig med at dø, hvis det er det, jeg gerne vil? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Sørine Gotfredsen sognepræst, Jakob Åkerlind skuespiller, Magnus Barsøe kandidat til Europa Parlamentet for Socialdemokratiet, Maria Ladegaard  tidligere VU-formand og Bubber, tv-vært.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301525/d21ecfca19ecd4249f42e4c7e3bca717eab3c435a3be5586d61b3c4b50ffcd58.mp3" type="audio/mpeg" length="103147658" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301524</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-julesalon-aeroe-madrid-gaza-11162301524</link>
      <title>Julesalon: Ærø, Madrid, Gaza</title>
      <description>Har sat gang i debatten i år. Det handler om arbejdsmoral og udskamning af en enkelt dansker i det sydfynske øhav. Det handler om en kronprins med rullekuffert på tur til en Senorita Casanova i Spanien. 
Det handler om et terrorangreb og en uendelig krig, som er rykket ind på universiteterne og i gaderne i Danmark.
P1Debat holder julesalon. Du kan blande dig med din mening på tlf. 7021 1919 eller sms 1212 til P1.
Gæster: Anne Sofie Allarp, kronikredaktør Berlingske, Dennis Nørmark, antropolog/forfatter, Jakob Fauerby næstforperson Dansk Skuespillerforbund, Nina Palesa Bonde, formand Dommerfuldmægtigforeningen og Chris Bjerknæs, partisekretær DF.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301524/09abfa148b94e5026cb2fad6604c9391f51ad19eb80a8cf2b64dcaa848c19c3d.mp3" type="audio/mpeg" length="103942536" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301523</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-boellemetoder-paa-borgen-11162301523</link>
      <title>Bøllemetoder på Borgen?</title>
      <description>SVM-regeringen har netop fejret sin 1-års fødselsdag. Vælgerne bliver færre, mens løsgængerne i Folketinget bliver flere. Året i Folketinget har været præget af politiske drillerier, råb om bøllemetoder og krav om flere folkeafstemninger.
P1Debat julesalon kommer til at handle om at sluge skovsnegle og store bededage, om koranlov eller kujonlov, om musefælder, og om at råbe på ministre, der er tavse, om hoppere, stoppere og løsgængere blandt de folkevalgte.
Medvirkende: Frederik Vad (S) udlændinge-og integrationsordfører, Theresa Scavenius løsgænger, Karsten Hønge (SF), Pia Kjærsgaard (DF) tidl formand folketinget og Joachim B Olsen politisk kommentator BT.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301523/538d5833910aba22c792c2540220eabb3e49071c25c50a665c4bfef9f6eb793a.mp3" type="audio/mpeg" length="104254710" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301515</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-hvad-skal-mette-sige-11162301515</link>
      <title>Hvad skal Mette sige?</title>
      <description>Hvad skal med i min nytårstale? Statsminister Mette Frederiksen har opfordret alle danskere til at komme med input til den tale, hun holder nytårsdag d 1. januar 2024.
Forestil dig et øjeblik at du var statsminister. Hvad ville du sige til befolkningen?
Hvad synes du, er det allervigtigste at få med i den tale? Er det en super idé at spørge folket, eller giver det bagslag? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende:Henrik Qvortrup, politisk kommentator, Sigrid Friis (RV) spidskandidat EU-parlamentet, Dennis Kristensen, tidl. fagforeningsboss FOA, Sebastian Klein TV-vært, Jens Joel (S) beskæftigelsesordfører, Anna Thygesen, direktør Wedocommunication, Kristian Thulesen Dahl, havnedirektør Aalborg og
Magnus Barsøe (S), kandidat til EU-parlamentet.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301515/80bdf393c7035889063febddff5613f4e1b0e2f7f1bc37739031b8653cff22fa.mp3" type="audio/mpeg" length="103918343" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301514</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-barnets-tiende-sygedag-11162301514</link>
      <title>Barnets tiende sygedag?</title>
      <description>71 procent af danskerne har inden for det seneste år afleveret deres syge barn i vuggestue eller børnehave, viser en megafonmåling lavet for TV2.
Og imens smittetal for influenza boomer, så foreslår Enhedslisten nu, at Danmark skal give forældre ret til at være hjemme ved deres syge børn, indtil de er raske. Også hvis det tager hele 10 dage.
Skal retten til flere 'barnets sygedage' indføres ved lov? Hvem skal betale? Og er det her en sag for politikere, en sag for arbejdsmarkedets parter eller en sag for familien? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Pelle Dragsted, politisk leder(Ø), Signe Nielsen, formand, Fola, Mette Thiesen, børne- og familieordfører (DF), Karsten Høgild, direktør, arbejdsgiverforeningen KA, Nikolaj Bøgh, rådmand på Frederiksberg (K) og Heidi Boss Nyby medlem af byrådet i Fredensborg (K).
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301514/29f8082500e071cb9c6341fce8223b7ee6b5f77a983238be2ff0d46335ea67f0.mp3" type="audio/mpeg" length="103893579" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-amerikanske-soldater-paa-dansk-jord-11162301513</link>
      <title>Amerikanske soldater på dansk jord?</title>
      <description>Skal Danmark have amerikanske soldater på dansk jord? Hvorfor skal de retsforfølges i USA, hvis de begår kriminalitet i Danmark? Og er det klogt at indgå en tiårig bindende aftale med USA, når politikerne ikke ved, hvem der kommer til at sidde i  Det Hvide Hus efter valget i 2024?
P1 Debat vender regeringens forsvarsaftale med USA. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Mads Fuglede, forsvarsordfører (V), Alex Ahrendtsen, forsvarsordfører (DF), Torben Ørting, tidl. kontreadmiral, formand Folk og Sikkerhed, Trine Pertou Mach, forsvarsordfører (Ø), Karsten Hønge, forsvarsordfører (SF) og Davids Trads, journalist og forfatter.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301513/1f11e2c4f36858bc458c68ec61e1892d4ada5684176724d1652930685613fc92.mp3" type="audio/mpeg" length="103796233" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301512</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-beskaer-eller-bevar-su-en-11162301512</link>
      <title>Beskær eller bevar SU'en?</title>
      <description>SVM-Regeringen er sammen med Liberal Alliance, Konservative og Dansk Folkeparti blevet enige om en ny SU-reform, hvor det sjette SU-år bliver skrotte. Men nye analyser viser, at det særligt kan få konsekvenser for de studerende, der kommer fra lavindkomsthjem.
Vi spørger: Har vi brug for det 6. su-år, hvis flere skal være skolelærere og håndværkere? Bruger vi pengene rigtigt? Eller kunne vi få et bedre uddannelsessystem ved at bruge pengene anderledes? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Christina Egelund, Uddannelsesminister (M), Julie Kølskov Madsen, formand, Erhvervsskolernes ElevOrganisation og smedelærling, Jacob Nielsen Ahrendt, forskningsprofessor, Rockwool Fonden, Mikkel Haarder, underdirektør Dansk Industri, Katrine Robsøe, uddannelsesordfører (RV), Karin Liltorp, uddannelsesordfører (M) og
Anneline Larsen, Forperson for Lærerstuderendes Landskreds.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:57</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301512/e1999d64f2b1cca19bb8eb476c27b0ac0675196e7a9407325f5fa1b67f9a7607.mp3" type="audio/mpeg" length="103628038" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301505</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-skat-er-du-glad-11162301505</link>
      <title>Skat - er du glad?</title>
      <description>Du slipper billigere i skat, hvis du er en af de tre millioner danskere, der går på arbejde hver dag. 
Til gengæld skal de rigeste aflevere 61% af deres indtægter. Er du glad for din nye skat?
Får den dig til at arbejde mere?
Bland dig med din skat og din mening på tlf. 7021 1919 eller sms 1212 til P1.
Medvirkende: Lisbeth Bech Nielsen (SF) finansordfører, Monica Rubin (M) politisk ordfører, Torsten Schack (V) politisk ordfører, Line Bang mor på overførselsindkomst, Jeppe Falk kommerciel chef, Pelle Dragsted (Ø) politisk ordfører og Solbjörg Jakobsen (LA) politisk ordfører.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301505/8b8ce113514b2c239abd2c54e11045a3870d3fd2d0326298b86ee895a3380c4e.mp3" type="audio/mpeg" length="103883777" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301504</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-tid-til-bedre-dyrevelfaerd-11162301504</link>
      <title>Tid til bedre dyrevelfærd?</title>
      <description>Stemmer danskernes syn på landbruget overens med virkeligheden? Behandler landbruget svin, kvæg og fjerkræ som en ressource og et produkt frem for levende væsener? Og er forbrugerne villige til at betale mere for kød, hvis det betyder, at dyrene har levet under bedre forhold?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Mathilde Walter Clark, forfatter, Peter Aalbæk, filmproducent og grundlægger af en økologisk landsby, Peter Kiær, svineavler og formand for bæredygtigt landbrug, Hans Kristian Skibby, fødevareordfører Danmarksdemokraterne, Helene Liljedahl, dyrerettighedsordfører (Å), Niels Fuglsang, Medlem af Europa Parlamentet (S)
Jeppe Bloch Nielsen, formand for Danske Svineproducenter.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301504/d95742995e628b8e14408ec856d9f02fc621433d85160ac603d1e51141a1d5f2.mp3" type="audio/mpeg" length="103750153" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301503</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-vandt-oliesheikerne-i-dubai-11162301503</link>
      <title>Vandt oliesheikerne i Dubai?</title>
      <description>Var klima-topmødet hos oliesheikerne i Dubai en succes eller fiasko? Historisk eller skræmmende? Vandt olien eller vindmøllerne? Og betyder en opfordring til at udfase olie, kul og gas reelt noget for klimaet? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
P1Debattører: Ulrich Bang, Dansk Erhverv, underdirektør for klima, energi og miljø, Jesper Theilgaard meteorolog, Rikke Melsen Global Public Affairs Danfoss, Selma Montgomery klima-aktivist Den Grønne Ungdomsbevægelse, Ida Auken (S), Franciska Rosenkilde (Å) og Lars Koch generalsekretær Oxfam Danmark. 
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301503/2555fefce9035e6e6a22e49b7238792fce4b8f695738e5d399cbf807dce821b2.mp3" type="audio/mpeg" length="103885510" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301502</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-har-vi-glemt-krigen-i-ukraine-11162301502</link>
      <title>Har vi glemt krigen i Ukraine?</title>
      <description>Er Vesten ved at svigte Ukraine? Mener politikerne stadig, at Ukraine ikke må tabe krigen for enhver pris? Og har den politiske og økonomiske støtte en udløbsdato?
Zelenskyj er taget til USA for at sikre sig amerikansk støtte, der lige nu vakler. Imens truer Ungarns præsident, Viktor Orbán, med at blokere for Ukrainsk medlemskab i EU. Spørgsmålet er, om Ukraine er ved at tabe krigen? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Michael Aastrup, udenrigsordfører (V), Caspar Stefani, Officer i Hæren Jens Worning, Kristeligt Dagblad, Marie Krarup, cand. mag i russisk og samfundsfag samt tidligere militær-diplomat  Søren Søndergaard, Forsvarsordfører (Ø), Anders Vistisen, MEP (DF), Magnus Barsøe, kandidat til Europaparlamentsvalget (S).
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301502/0b8d811027a32ae8593e127edf4cbaa5414e49fd0cee100486be8b46b964d70f.mp3" type="audio/mpeg" length="103879177" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301495</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-svigter-sf-oppositionen-i-fe-sagen-11162301495</link>
      <title>Svigter SF oppositionen i FE-sagen?</title>
      <description>SF er løbet fra en aftale indgået med en samlet opposition om at kræve FE-sagen undersøgt i Folketingets Granskningsudvalg. Onsdag aften indgik SF en ny aftale med regeringen, der både kaldes for "historisk" og for en "lokumsaftale". Med den nye aftale bakker SF op om regeringens forslag om, at FE-sagen skal undersøges i en kommission nedsat af regeringen. Til gengæld bliver Tilsynet med Efterretningstjenesterne styrket, FE-undersøgelseskommissionens mandat udvides og en undersøgelse af den såkaldte Samsam-sag iværksættes - dog uden offentlighedens indsigt. Er den nye aftale en sejr? Svigter SF oppositionen? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Karina Lorentzen, (SF) retsordfører, Jan E. Jørgensen (V) kulturordfører, Steffen Larsen (LA) retsordfører, Pernille Vermund (NB) partileder, Niels Jespersen, chefredaktør på Pio og Erbil kaya, forsvarsadvokat.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301495/ee9bb10737099a001e9490581ae68eacd68a19034b3b4bee218fed166541c3ac.mp3" type="audio/mpeg" length="103873416" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301494</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-fleksibel-eller-forkaelet-su-11162301494</link>
      <title>Fleksibel eller forkælet SU?</title>
      <description>Det sjette SU-år er formentlig snart fortid. I dagens P1 Debat spørger vi: Er den danske SU-model forkælet eller fantastisk?
Skal de studerende stille sig tilfredse med at få en gratis uddannelse OG SU i 5 år - eller er det vigtigt med et ekstra år, så de kan begå fejl, have det svært eller vælge om i studietiden? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Camilla Gregersen forperson for DM, Esben Bjørn Salmonsen forperson i Danske studerende fællesråd, Jens Kristian Lütken beskæftigelsesborgmester København (V), Steffen Sjørslev medlem af konservative studerende og forretningsudvalgsmedlem liberal alliances ungdom, Asger Kjær Sørensen, forperson Danske Gymnasieelevers Sammenslutning og Niels Peder Ravn, medl. Borgerrep. København (K).
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301494/a265ac019c350458f7e858025b9e9a65ef5645cfcb87bb812af91e2b961260b1.mp3" type="audio/mpeg" length="103907977" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301493</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-brug-for-en-fattigdomslov-11162301493</link>
      <title>Brug for en fattigdomslov?</title>
      <description>Børnefattigdommen er faldende i Danmark - nu for femte år i træk. Alligevel lever 47.200 børn i relativ fattigdom herhjemme. Det viser en helt ny analyse fra Arbejderbevægelsens Erhvervsråd. Kirkens Korshær foreslår en ny lov, hvor regeringen skal forpligte sig til at reducere andelen af fattige.
Skal vi have en fattigdomslov i Danmark? Har Danmark et decideret fattigdomsproblem? Og skal staten gribe ind over for den relative fattigdom, som 47.200 børn lever i?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Jeanette Bauer Chef i Kirkens Korshær, Camilla Fabricius Socialordfører (S), Claes Theilgaard debattør og journalist på 24syv, Victoria Velasquez Enhedslistens social- og beskæftigelsesordfører,
Ulrik Beck cheføkonom i Kraka og Lotte Kofoed medlem af kommunalbestyrelsen - Frederiksberg, SF.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301493/60d53e35988db1e5cd319717fbd0b1804fdc4042172535580b0a7413dace0d55.mp3" type="audio/mpeg" length="103562958" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301492</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-foerste-og-sidste-loenforhoejelse-11162301492</link>
      <title>Første og sidste lønforhøjelse?</title>
      <description>Højere løn til udvalgte grupper i den offentlige sektor. Det gik Socialdemokratiet til valg på for et år siden. Nu er der landet en trepartsaftale, som giver højere løn til blandt andre sygeplejersker, sosu'er, pædagoger og fængselsbetjente. Spørgsmålet er, om højere løn gør, at flere går fra deltid til fuldtid. Og om det får flere til at vælge at vælge velfærdsfagene? Hvad betyder denne aftale for den danske model? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Nanna Susé, sygeplejerske og næstforkvinde, kreds hovedstad, DSR, Jens Joel, beskæftigelsesordfører (S), Rosa Lund, ligestillingsordfører (EL), Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA), Thomas Bernt, Erhvervsredaktør, Berlingske. 
Vært: Mathias Pedersen</description>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301492/9576cad7638814982ecc0ada5d42593ed7837026328e0a2fd99a6e1465b25d2c.mp3" type="audio/mpeg" length="103584273" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301485</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-send-flere-penge-11162301485</link>
      <title>Send flere penge?</title>
      <description>Selv om regeringen har sendt milliarder til sygehusene, skal Region Nordjylland spare og nedlægger over 200 stillinger. Skal sygehusene have flere penge, eller er der andre veje, vi kan gå for at få et sundhedsvæsen i topform? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Deltagere: Christina Windau Hay Lund, forkvinde DSR Nordjylland, Poul Hedevang Christensen, cheflæge i Farsø, Jill Trolle, direktør Trolle Care, Emilie Haug Rasch, sygeplejerske  og medlem af Region H for Enhedslisten, Phillip Sperling, læge og kandidat for Venstre, Dennis Kristensen, tidligere formand for FOA, Rasmus Lund-Nielsen, Moderaterne. 
Vært: Bille Sterll.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:16</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301485/44da944df4c7b50a6a6eed5879f274b286762d31b92bc163edb60ec93f249f91.mp3" type="audio/mpeg" length="104080197" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301484</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-koranlov-eller-kujonlov-11162301484</link>
      <title>Koranlov eller kujonlov?</title>
      <description>Regeringen vil sætte en stopper for "utilbørlig omgang" med religiøse skrifter, som koraner og bibler.
I Folketinget er der flertal for lovforslaget, når politikerne stemmer i næste uge.
Kritikere kalder koranloven for en kujonlov, en lov der bøjer sig for frygt, for voldsmandens veto, som begrænser ytringsfriheden for kunstnere og alle andre. Bliver mennesket ufrit, når staten gør bøger hellige? Ville du stemme ja eller nej til koranloven? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Steffen Larsen (LA) retsordfører, Kristian Von Hornsleth, kunstner, Jakob Fauerby næstforperson dansk skuespillerforbund, Bjørn Brandenborg (S) retsordfører, Esat Sentürk, (RV) Viceborgmester i Høje-Taastrup Kommune, Jan E. Jørgensen (V) kulturordfører / Rådmand Frederiksberg
Jens Christian Grøndahl, forfatter og Morten Thaysen domprovst Ribe.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301484/df1379cc198210a953dd5b5db25ab2425beb3b98612c90d38a2c501d4436881f.mp3" type="audio/mpeg" length="103688520" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301483</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-kan-klima-og-landbrug-vente-paa-eksperter-11162301483</link>
      <title>Kan klima og landbrug vente på eksperter?</title>
      <description>Rapporten der skal vejlede regeringen om en CO2-afgift på landbruget er forsinket igen. Kan klimaet og landbruget vente? Hvordan skal fremtidens landbrug se ud? Skal vi have færre dyr og flere planter? Og vil en CO2-afgift udvikle eller afvikle dansk landbrug?
Medvirkende: Ida Auken, landbrugsordfører, (S), Louise Køster, forperson i økologisk landsforening, Asger Christensen, MEP (V), Hans Kristian Skibby, landbrugsordfører (DD), Franciska Rosenkilde, politisk leder (Å), Joachim Clausen næstformand Danske Svineavlere, Maria Reumert Gjerding, Præsident Danmarks Naturfredningsforening.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:54</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301483/9059357170b368a92272311e91c18f824bb3e8efe4da8c29191a9d1d42c10b99.mp3" type="audio/mpeg" length="103550278" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301482</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-en-bred-men-tynd-finanslov-11162301482</link>
      <title>En bred, men tynd finanslov?</title>
      <description>11 ud af 12 partier i Folketinget har indgået aftale om ny finanslov for 2024. Partierne er blevet enige om en række nye initiativer, som skal finansieres.
SVM-regeringen havde puttet 900 millioner kroner i den forhandlingspulje, som de resterende partier kunne være med til at bruge.Men alligevel kalder det eneste udenforstående parti, Enhedslisten, aftalen for uansvarlig.
P1 Debat spørger: Gør finansloven noget godt for danskerne? Er der afsat nok penge til velfærd og klima? Og er flere penge overhovedet løsningen? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Jakob Engel-Schmidt, kulturminister (M), Trine Pertou Mach (Ø), Kirsten Gunvor Løth, formand LFS, landsforeningen for socialpædagoger, Benny Engelbrecht (S), Torsten Schack (V) og Theresa Scavenius, MF.
Vært: Cecilie Lange</description>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:56</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301482/de5b89b1b5f83c26c5b1f16c0683e60ec54c05010d257dd96c433a44503ee887.mp3" type="audio/mpeg" length="103609606" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301475</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-vaabenhvile-for-de-civile-11162301475</link>
      <title>Våbenhvile for de civile?</title>
      <description>For få timer siden rullede de første lastbiler med nødhjælp ind over grænsen til Gaza. Fire dages våbenhvile mellem Israel og Hamas er begyndt. Og med aftalen står en række israelske gidsler til at blive frigivet. Det er børn og kvinder, som har været fanget i Gaza siden terrorangrebet den 7. oktober. Ud over en pause fra bombardementerne forpligter Israel sig også til at frigive en række palæstinensiske fanger, der sidder i israelske fængsler. 
Er 4-dages våbenhvile et skridt i en fredelig retning? Burde våbenhvilen være permanent? Skal man forhandle med terrorister? Og skaber krigen en splittelse og risiko for radikalisering hos os herhjemme?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Louis Vernal filminstruktør, Trine Pertou Mach udenrigsordfører (Ø), Michael Aastrup Jensen udenrigsordfører (V), Jesper Petersen udenrigsordfører (S), Jacob Kaarsbo senioranalytiker, Tænketanken Europa, Jens-Kristian Lütken  integrationsborgmester i Kbh (V) og Kashif Ahmad, Kbh. Borgerrepræsentation (RV).
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:25:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301475/ccb98ac0a12f227515b497287ab3e906d6b472156341443f959945349694ab79.mp3" type="audio/mpeg" length="122686163" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301474</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-en-bredere-regering-11162301474</link>
      <title>En bredere regering?</title>
      <description>En woke kvinde som ligestillingsminister.... Mia Wagner kendt fra Løvens hule.
 En ung mand fra Greve, der skal omfavne landdistrikterne... Morten Dahlin.
En ny Venstreformand der nu også skal være forsvarsminister... Troels Lund Poulsen.
En kvinde fra Esbjerg der er næstformand og nu også økonomiminister... Stephanie Lose.
Kan dagens ministerrokade redde Venstre og hive tabte vælgere retur?
Er det en rokade,  som samlet vil styrke SVM-regeringen? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Niels Thulesen Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Jens-Kristian Lütken (V) borgmester for beskæftigelse og integration i København, Louise Theilade (V), Medlem af borgerrepræsentationen i København, Pernille Vermund (NB) partileder,  Jarl Cordua, Politisk kommentator, Anna Thygesen, indehaver af WeDo Communication og Lars Trier Mogensen, politisk kommentator. 
Vært. Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:10:49</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301474/f6e9b7067328a2b61aa886928e0605a06e458a07d30b6e4a41fb666ed80f5889.mp3" type="audio/mpeg" length="101978951" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301473</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-mike-fonsecas-aegte-kaerlighed-11162301473</link>
      <title>Mike Fonsecas ægte kærlighed?</title>
      <description>Folketingsmedlemmet Mike Fonseca er nu fortid i Moderaterne Han er nemlig kæreste med en pige på 15 år. Forholdet blev indledt da pigen gik i 8. klasse og der er - ifølge Fonseca - tale om ægte kærlighed med samtykke fra både forældre og pigen selv.
MEN det stopper ikke moderate folketingsmedlemmer og ungdomspartiet fra at kalde Fonseca for klam og uværdig til folketinget. Men er det fair at blive moralsk udstødt, når man ikke har brudt loven? Er dkpol for hurtige til at råbe 'grooming' og 'uværdig til folketinget'? Og kan man regne med et parti med så mange personskandaler eller er de en klovnebus?  Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Marianne Stidsen lektor emerita KU, Klaus Riskær finansmand, tidl. folketingskandidat, Julie Stage forsvarsadvokat, Lars Trier Mogensen politisk kommentator, Christopher Arzrouni rådgiver, tidl. spindoktor,Pia Kjærsgaard mf (DF), Rosa Eriksen medlem af Moderaterne og Ellen Emilie Mindegaard-Müllertz leder Unge Moderaterne, 
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301473/422b3db5dcd2d74a05d1a394745678fd7cd21fbb8985e453d0fd9b3930d72705.mp3" type="audio/mpeg" length="103905677" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301472</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-oliesheiker-i-klimakamp-11162301472</link>
      <title>Oliesheiker i klimakamp?</title>
      <description>Temperaturen er på vej mod 2,9 grader i år 2100, viser nye tal fra FN. Og det er de rigeste, der CO2-sviner mest. Om godt en uge er der klimatopmøde i Dubai med en oliesheik for bordenden. Er det en joke? Eller er der grund til klima-optimisme? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
P1Debattører: Anders Morgenthaler tegner/filminstruktør, Selma Montgomery klimaaktivist på vej til Dubai, Lars Koch generalsekretær i Oxfam Danmark, Ulrich  Bang, Dansk Erhverv underdirektør, klima, energi og miljø, Lea Wermelin (S) klimaordfører og Karin Liltorp (M) global klimaordfører.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301472/4356c725b0cb2abae18409d1ea78f5c4c659a6d5e59311b1c46a17c9593f6977.mp3" type="audio/mpeg" length="103880901" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301465</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-slut-med-rwanda-projektet-11162301465</link>
      <title>Slut med Rwanda-projektet?</title>
      <description>Den britiske højesteret har afgjort, at den britiske regerings plan om at sende migranter til Rwanda er ulovlig. Betyder det, at den danske ide om et modtagecenter i Rwanda død? Kan EU finde en fælles model for asylpolitikken? Og findes der et alternativ til modtagecentre uden for Europas grænser?
Medvirkende: Eva Singer, asylchef, Dansk Flygtningehjælp, Zenia Stampe, Udlændingeordfører (R) Christel Schaldemose, MEP (S), Mikkel Bjørn, (DF), Anna Libak, udlandsredaktør Weekendavisen Mikkel Andersson, borgerlig skribent, Stine Bosse, kandidat til Europaparlamentsvalget (M). Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301465/41af07d4ad1389387b7797cb6182fc580549b77f913071ac324e8c8c908411fc.mp3" type="audio/mpeg" length="103846921" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301464</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-knaek-cancer-patienters-rettigheder-11162301464</link>
      <title>Knæk cancer-patienters rettigheder?</title>
      <description>En række af landets mest erfarne kirurger kræver et opgør med de maksimale ventetider for kræftpatienter. Kirurgerne siger, at kræftpatienter altid kommer forrest i køen, uanset om deres kræftform er tidskritisk eller ej, og at det går ud over patienter med andre alvorlige sygdomme. Skal man ændre i kræftpatienters rettigheder og sløjfe kravet om behandlingsgaranti for nogle typer af kræftpatienter?
Fylder kræft for meget ift. andre alvorlige sygdomme i Danmark? Og hvad er løsningen på de lange ventetider for operationer for ikke-kræft-patienter i det offentlige?
Vært: Cecilie Lange.
Gæster:
Michael Borre, formand for Danske Multidisciplinære Cancer Grupper.
Helga Schultz, kommende speciallæge i onkologi og forperson for Yngre Læger.
Ulla Thomsen, hjertepatient.
Leif Vestergaard, formand for Etisk råd, fhv. direktør i Kræftens Bekæmpelse.
Rosa Eriksen, socialordfører, M og sygeplejerske.
Mette Thiesen, sundhedsordfører, DF.
Kristian Larsen, forsker i diagnose-hierarkier.</description>
      <pubDate>Thu, 16 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301464/8dc7c980996772b776b1ebedc81b8bee7c138be91632ea8184518c6e384d606d.mp3" type="audio/mpeg" length="103830801" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301463</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-krig-paa-hospitalsgangene-11162301463</link>
      <title>Krig på hospitalsgangene?</title>
      <description>Israels krig mod Hamas er nu så intensiv, at hospitalerne i Gaza påvirkes af kampene og eksplosionerne. Flere af hospitalerne har ikke længere mulighed for at hjælpe de nødlidende, og på Al-Shifa-hospitalet er patienter fanget, mens krigen pågår helt inde på hospitalsgangene. Samtidig forlyder det, at Hamas bruger hospitalerne som dække for kommandocentraler, tunnelnetværk og andre militære formål.
Må man føre krig helt inde på hospitalerne? Forbryder Israel sig mod krigens love, når krigen sætter hospitalerne ud af drift? Er det tid til, at Danmark presser på for en våbenhvile?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Kirsten Hjørnholm, humanitær koordinator Mellemfolkeligt Samvirke, Anders Krojgaard Lund, Premierløjtnant og medl. af Horsens Byråd (K), Michael Aastrup Jensen, udenrigsordfører (V), Trine Pertou Mach, udenrigsordfører (EL) og Christina Rosendahl, filminstruktør og medunderskriver på "Filmfolk For Våbenhvile"
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301463/0391e4ffcf9d815924632fa4552673b317ffc4077028865c29732cd1d4e27e9c.mp3" type="audio/mpeg" length="103855771" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301462</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-slut-med-sprut-11162301462</link>
      <title>Slut med sprut?</title>
      <description>Skolebørn i Danmark drikker for meget. Ser vi på de 15-16-årige fx, så viser flere undersøgelser, at de drikker mere end andre europæiske unge. De begynder tidligere - og de drikker for at blive fulde. Nu har regeringen præsenteret sin såkaldte forebyggelsesplan. Den gør ikke op med mindreåriges ret til at købe alkohol, selvom det er anbefalingen fra Sundhedsstyrelsen. Er det en fejl, at børn og unge under 18 år fortsat må købe alkohol i Danmark? Eller skal aldersgrænsen for, hvornår man må købe alkohol hæves? Har vi en usund alkoholkultur i Danmark, eller har sundhedsparnasset taget over? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Stinus Lindgreen sundhedsordfører (B), Mia Lyhne skuespiller og medstiller af borgerforslag, Marie Brixtofte, medunderskriver af borgerforslag og medlem af (V), Thea Hammerskov formand i VSOD, Nick Hækkerup formand Bryggeriforeningen, Rosa Eriksen socialordfører (M), Emil Hylleberg gymnasieelev, Torben Bechmann Jensen lektor psykologi KU og Charlotta Pisinger professor i tobaksforebyggelse på KU.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301462/fc27c357472e415f6b502eb5a6bf0fad207b2a1d494a248770b97a48fbfb678f.mp3" type="audio/mpeg" length="103938715" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301455</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-hvilke-sten-skal-vendes-11162301455</link>
      <title>Hvilke sten skal vendes?</title>
      <description>Mette Frederiksen afviser, at der er taget usaglige hensyn, og at der har været politisk indblanding i de nyligt droppede retssager mod Lars Findsen og Claus Hjort. Alligevel er FE-sagen langt fra slut. Oppositionen er ikke overbevist og kræver, at alle sten skal vendes. Regeringen er gået med til at udvide den i forvejen nedsatte FE-undersøgelseskommission. Men regeringen og opposition er ikke enige om, HVORDAN undersøgelsen skal se ud. Hvem skal undersøges? Og hvor skal kommissionen forankres? Har vi brug for en åben undersøgelse eller er hele sagen blæst ud af proportioner? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Mai Mercado, retsordfører (K), Frederik Waage juraprofessor i forfatningsret SDU, Steffen Larsen retsordfører (LA), Bjørn Brandenborg retsordfører (S), Niels Jespersen chefredaktør den socialdemokratiske netavis Pio, Tom Jensen chefredaktør Berlingske, Lea Korsgaard chefredaktør Zetland og Torben Ørting formand for Folk og Sikkerhed, fhv. 
kontreadmiral.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301455/a75278f48ef05834b4bc9f32888df0a74e04b3595e037c60d0be9abd902806ed.mp3" type="audio/mpeg" length="103889755" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301454</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/udogse-privatiser-dsb-11162301454</link>
      <title>Ud&amp;Se - Privatiser DSB?</title>
      <description>Busruter bliver nedlagt en efter en. Afgange aflyses. Sporarbejde tvinger togpassagerer over i togbusser. Flere og flere dropper den kollektive transport til fordel for bilen. Og i 2024 stiger de i forvejen høje priser på billetter med op til 13 procent. Det presser passagerne, og på landsplan er det nu blot 40 procent, der er tilfredse med den kollektive trafik. For den er blevet for dyr og for ustabil, lyder det. Bliver der investeret nok i den kollektive trafik? Eller svigter regeringen den kollektive transport? Hvad er problemet? Og ikke mindst - hvad er løsningen? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Thomas Danielsen, transportminister (V), Charlotte Kjærulff kundechef DSB, Sofie Lippert, transportordfører (SF), Thomas Jensen transportordfører (S), Franciska Rosenkilde, politisk leder (Å), Jens Meilvang transport- og landdistriktsordfører (LA), Ali Aminali vært på 24syv og politisk kommentator og Svend Tøfting, trafikekspert IDA.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301454/ae5c8eb963995414aa8239e4f385fdc9f9438ee6ed25767a4aa6b8dbe346efc9.mp3" type="audio/mpeg" length="103656475" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301453</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-rimelig-velfaerd-11162301453</link>
      <title>Rimelig velfærd?</title>
      <description>Regeringen har netop afsat 32 mia. kr. ekstra til mere velfærd. En del af milliarderne går til børn, ældre og psykisk syge. Samlet set er det en vækst i det offentlige forbrug på 1,4 % om året frem til 2030.
Er det rimelig velfærd? Eller er det et farvel til økonomisk politik præget af tilbageholdenhed? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
P1 Debattører: Silke Ena Svare forperson Autisme Ungdom, Paw Karslund, pædagogmedhjælper/ Tårnby kommunalbestyrelse (DF), Benny Engelbrecht (S) finansordfører, Mia Amalie Holstein Rockwoolfonden, Rasmus Jarlov (K) finansordfører, Torsten Schack Pedersen (V) finansordfører.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301453/451f0062dd13bcc301ca1d10e1f1263ae378a52b505b92f50815ac47aff69357.mp3" type="audio/mpeg" length="103500379" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301452</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-skattelettelser-til-de-flittige-11162301452</link>
      <title>Skattelettelser til de flittige?</title>
      <description>Regeringen er klar med skattelettelser for 10 milliarder kroner årligt fra 2026.
Et udspil som økonomiminister Troels Lund Poulsen (V) kalder "den største lettelse af personskatterne i 10 år". De fleste skal betale mindre i skat. Og meget få skal betale mere.
Er det en god idé at give skattelettelser for 10 milliarder kroner hvert år? Og dermed belønne dem, der arbejder hårdt for Danmark? Eller burde pengene gå til de pressede sygehuse, ældreplejen eller lignende? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Anders Kronborg skatteordfører (S), Sigurd Agersnap skatteordfører (SF), Jan E. Jørgensen skatteordfører (V), Monika Rubin politisk ordfører (M), Line Bang overførselsindkomstmodtager, Jacob Bræstrup skattepolitisk chef, DI, Ida Rindorf sygeplejerske, og Maj Thorsen privatpraktiserende socialrådgiver. 
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301452/7a0a49f8d61ebbdd39a48dacbc97f86a3f4e509590d07dad74ccd8a753459a33.mp3" type="audio/mpeg" length="103887451" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301451</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-pinligt-politi-11162301451</link>
      <title>Pinligt politi?</title>
      <description>Seks betjente i København er anholdt for tyveri. Specialpatruljen i Vejle med øgenavnet Tæskeholdet lukkes efter kritik. To politifolk anklages for at lyve for retten i Tibetsagen. Justitsministeren er bekymret.
Hvad sker der i dansk politi? Har vi hvervet de forkerte? Kan vi stole på politiet? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
P1 Debattører: Bent Isager, tidl drabschef Rejseholdet, Sebastian Richelsen tidligere politiefterforsker, Zenia Stampe (RV) retsordfører, Karina Lorentzen (SF) retsordfører, Bjørn Brandenborg, retsordfører (S), Marcus Rubin jurist/kronikredaktør Politiken, Kenneth Kristensen Berth (DF) Vallensbæk Byråd.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301451/121c02869694cc0bdf6390eb1f386aa1af4ec27447078ea0322bdd2be5055ed3.mp3" type="audio/mpeg" length="103849435" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301445</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-vaabenhvile-i-gaza-11162301445</link>
      <title>Våbenhvile i Gaza?</title>
      <description>Krigen i Gaza er ved at nå sit klimaks, lyder det fra regeringen i Israel. Samtidig fortæller flere humanitære organisationer, at de ikke tidligere har set en humanitær krise udvikle sig så hurtigt og så brutalt. Og de opfordrer parterne til en øjeblikkelig våbenhvile. Skal Danmark melde sig på banen og opfordre Israel til at holde en pause med krigsførelsen? Og er proportionaliteten intakt i Israels modangreb i Gazastriben? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Nikolaj Bøgh rådmand i Frederiksberg byråd (K), Jens Christian Wandel forperson i FN forbundet, Leila Stockmarr folketingskandidat (Ø), Kirsten Hjørnholm Humanitær koordinator Mellemfolkeligt Samvirke,Vibe Klarup generalsekretær i Amnesty International, Anders Vistisen udenrigsordfører (DF) og Joachim B Olsen politisk kommentator på BT.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301445/db5fcec5d3a9056310a57744ad51372fac2d7179b4bf7e77c9ee3dbcd401f1fb.mp3" type="audio/mpeg" length="103813147" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301444</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-er-hjort-og-findsen-landsforraedere-11162301444</link>
      <title>Er Hjort og Findsen landsforrædere?</title>
      <description>Straffesagerne med anklager om landsforræderi mod tidligere forsvarsminister Claus Hjort og tidligere spionchef Lars Findsen er droppet. Er det en sejr eller et nederlag for retsstaten? Kan vi som befolkning leve med aldrig at få svar? Er de to for evigt dømte? 
Er der et politisk motiv bag eller faldt sagerne af hensyn til Danmarks sikkerhed? Er det den største politiske skandale i nyere tid? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
P1 Debattører: Eva Schmidt jura-professor emerita, Rene Offersen forsvarsadvokat for Hjort, Torben Ørting, tidl kontreadmiral og formand for Folk og Sikkerhed, Bjørn Brandenborg (S) retsordfører, Niels Jespersen chefredaktør Pio, Mai Mercado (K) gruppeformand, Zenia Stampe (RV) retsordfører og Morten Dahlin (V) politisk ordfører.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301444/91100f8b374a2b633e98707beea94edeeca26b794a4eb3dfd7b358602b3eb3c1.mp3" type="audio/mpeg" length="103653019" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301443</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-undskyld-helle-11162301443</link>
      <title>Undskyld, Helle?</title>
      <description>Den tidligere socialdemokratiske statsminister Helle Thorning-Schmidt har sat spørgsmålstegn ved, om Troels Lund Poulsen (V) er en "hæderlig person". Den kommende Venstre-formand var nemlig ret involveret i den 12 år gamle politiske skandale, der handlede om læk af Thornings private skattepapirer og spredning af falske rygter om Thornings mands seksualitet. Bør Troels Lund Poulsen sige undskyld til Helle Thorning-Schmidt? Eller burde den tidl. Statsminister lade den 12 år gamle sag ligge? Er Troels Lund 'uhæderlig'? Eller må man bare leve med, at politik kan være et bisset spil med læk og rygtespredning? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Poul Madsen kommunikationsrådgiver og tidl. Chefredaktør på EkstraBladet, Anna Thygesen indehaver af WeDoCommunication og podcastvært, Anne Sofie Allarp kronikredaktør, Berlingske, Henrik Qvortrup politisk redaktør på B.T., Christopher Arzrouni rådgiver for Venstre under skattesagen og Leif Tullberg Venstre-vælger, forh. Direktør i DSV.
Vært: Cecilie Lange</description>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301443/dd7bc6bd9298525330dfe57bd1b35c481b1bc75d5fa88bd1eac7fd5578615020.mp3" type="audio/mpeg" length="103904155" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301442</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-skal-ulven-doe-11162301442</link>
      <title>Skal ulven dø?</title>
      <description>30 får er fundet døde og skambidte på en mark ved Kongenshus Mindepark mellem Viborg og Holstebro. Formentlig er det ulve, der har været på rov. Landmanden er rystet og måtte selv aflive nogle af de halvdøde får, da han fandt sine blodige dyr på marken.
Ulven er i fremgang i Danmark. 8 ulve er set sammen for få dage siden i et naturområde i Thy, og sommerhusejere har spottet ulven i Blåvandshuk. I alt er der omkring 30 voksne ulve og en del ulveunger i Danmark lige nu. Har vi plads til flere ulve? Eller kan de blive farlige?
P1 Debattører: Cato Barslund, fåreavler, Sebastian Klein, TV-vært/forfatter, Alexander Holm biolog "Den dyriske time", Ole Birk Olesen (LA), naturordfører, Asger Christensen (V) EU-parlamentariker, Hans Kristian Skibby (DD), landbrugsordfører , Jacob Spangsberg, formand for Vestjysk Landboforening.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2023 12:15:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:56</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301442/61ab98e57c1361778b2aba0420916cf551d160e48a513d9cd113d53812f4ce0e.mp3" type="audio/mpeg" length="103587355" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301435</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-advokater-for-palaestina-11162301435</link>
      <title>Advokater for Palæstina?</title>
      <description>Er der brug for mere støtte til Palæstina? Fra den danske regering og fra FN? Skal der akut pres på Israel for at stoppe besættelsen af Gaza? Bør flere kendte råbe op på vegne af de palæstinensiske ofre?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
P1Debattører: Isam Bachiri musiker, Asmaa Abdol-Hamid socialrådgiver, Bilal Andersen Khatib, jurist, Michael Aastrup Jensen (V) udenrigsordfører, Mikkel Andersson redaktør Kontrast, Zenia Stampe (RV).
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301435/94a0ef0268c1b11dba34c17c89c68a9fce99cfdbe94716ca03370314e2eb0569.mp3" type="audio/mpeg" length="103914523" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301434</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-loekkes-mystiske-moeller-11162301434</link>
      <title>Løkkes mystiske møller?</title>
      <description>Har regeringen sænket tempoet for den grønne omstilling og opsætning af havvindmøller - blandt andet på Bornholm? Er udenrigsminister, Lars Løkke Rasmussens, rolle mystisk? Skal Åben Dør-ordningen genåbnes? Det søgte en bred opposition svar på i et samråd onsdag, hvor de skød på Løkkes rolle i klimapolitikken.
Gæster: Henrik Frandsen klimaordfører (M), Peter Mogensen direktør Tænketanken Kraka, Peder Hvelplund klimaordfører (Ø) , Mona Juul, klima- og erhvervsordfører (K), Torsten Hasforth cheføkonom Danmarks grønne tænketank Concito, Helle Munk Ravnborg initiativtager til havvind Bornholm og sidder i Byrådet for Ø og
Klaus Riskær erhvervsmand og debattør. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301434/4127f8d92dc381007f97fa71b4c7bbf3e86b97ac4b5db937030b0135aef6441d.mp3" type="audio/mpeg" length="103883419" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301433</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-ja-til-samtykke-eller-frivillig-sex-11162301433</link>
      <title>Ja til samtykke eller frivillig sex?</title>
      <description>Straffes uskyldige unge med samtykkeloven? Samtykkeloven blev vedtaget i 2020, hvor der klart skal siges ja, enten verbalt eller kropsligt, til sex. Kritikere af loven mener, at uskyldige bliver dømt, og bevisbyrden nu skal løftes af den anklagede. Omvendt siger tilhængerne af loven, at det er vigtigt at sige aktivt ja, og loven sikrer en kulturændring i samfundet. Skal samtykkeloven justeres? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Eva Aagaard; medstifter af foreningen voldtægtsofres vilkår, Julie Stage, Forsvarsadvokat, Mette Thiesen, retsordfører (DF), Rosa Lund, retsordfører (EL), Bjørn Brandenborg retsordfører, (S), Marianne Stidsen, forfatter stifter af foreningen "Ord mod ord" og Sigrid Friis, kandidat til Europaparlamentsvalget (RV). 
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301433/aa8a5a54828e8b305d9a780089bf4c1554545d32e714cb2bf2e68300193195b7.mp3" type="audio/mpeg" length="103855195" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301432</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-skal-venstre-hjem-eller-videre-11162301432</link>
      <title>Skal Venstre hjem eller videre?</title>
      <description>Jakob Ellemann-Jensen er fortid i dansk politik. Han stopper som formand for Venstre, vicestatsminister og som økonomiminister i regeringen. Han forlader han politik øjeblikkeligt, fordi hans person skygger for partiet, siger han selv.. 
Er det det rigtige tidspunkt at trække sig? Hvad er problemet i Venstre - personen eller politikken? Og skal en kommende formand lægge ny linje eller holde fast i den famøse CO2-afgift og SVM-samarbejdet? 
Gæster: Steffen Hjaltelin, tidl. valgstrateg Venstre, Christopher Arzrouni, tidl. rådgiver i Venstre, Poul Madsen; kommunikationsrådgiver, Jens Kristian Lütken, integrationsborgmester, København, VJino Victoria Doabi, debattør, medlem af radikale, Lars Christian Lilleholt, gruppeformand, Venstre, Peder Fruergaard, medlem af Venstres hovedbestyrelse og Pernille Skipper politisk kommentator.
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Tue, 24 Oct 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:56</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301432/6253cbeea9a81e7f8050c75f14f85bdb0c770b01ee8bf048ace24f425b5a958b.mp3" type="audio/mpeg" length="103591387" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162301425</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2023/p1-debat-aekel-aeldrepleje-11162301425</link>
      <title>Ækel ældrepleje?</title>
      <description>Først så vi demensramte Else klage over smerter, da hun hang i en lift på plejehjemmet. Så var det Jørgen, der kæmpede forgæves i 20 minutter - uden hjælp - for at få sin aftensmad. En række borgmestre råber nu op. De siger; vi er ikke længere stolte af den kommunale ældrepleje efter en årrække med besparelser.
Får vores ældre en værdig behandling? Hvem har opskriften på fremtidens ældrepleje? Hvad er problemet? Christiansborgs besparelser eller ineffektive kommuner og SOSU'er? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Diana Mortensen, datter til Jørgen - plejehjemsbeboer, Mette Kierkgaard, Ældreminister (M), Maria Durhuus, Folketingsmedlem (S) og sygeplejerske, Pia Kjærsgaard, Ældreordfører (DF), Katrine Daugaard, Ældreordfører (LA), Jill Trolle, direktør, Trolle Care, Birgit Stenbak Hansen, Borgmeste Frederikshavn (S) og Michael Fenger Borgmester Gentofte &amp; næstformand i ældreudvalget, KL
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:56</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162301425/de32a9af8d5e8a01540757a757254f0b022440b6684d0b7e6d689fb4a2dad8c2.mp3" type="audio/mpeg" length="103608091" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162201314</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2022/hvis-borgerne-bestemte-kvindelige-voldsmaend-11162201314</link>
      <title>Hvis borgerne bestemte: Kvindelige voldsmænd</title>
      <description>Da Erik blev overfaldet af sin ekskæreste og mor til deres fælles barn, havde han ikke de samme juridiske rettigheder, som kvindelige ofre for partnervold har. Med et borgerforslag vil Allan og Simone råbe politikerne op og sikre at mænd og kvinder bliver ligestillet. Mød nogle af dem borgerforslaget handler om og kom med på et krisecenter for mænd, hvor Mads har vendt sit liv om. Til sidst møder Allan tre af de politikere, der har magten til at gøre hans borgerforslag til lov.
Redaktion: Mathias Bjerrum og Andrea Dragsdahl.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
www.dr.dk/p1debat</description>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:12:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162201314/b59bdbf6f1f8c20e25cd437d8e822170b5d02ee085a333bd384d90fbc5d4e25b.mp3" type="audio/mpeg" length="103723291" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162201313</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2022/hvis-borgerne-bestemte-maa-jeg-faa-dit-hjerte-11162201313</link>
      <title>Hvis borgerne bestemte: Må jeg få dit hjerte?</title>
      <description>Hvert år dør danskere på ventelisten til et nyt organ. Andre må opgive håbet, fordi de bliver for syge i ventetiden. Med et borgerforslag og 50.000 underskrifter vil Mads Sebbelov vende modellen for organdonation om: Alle voksne skal som udgangspunkt være organdonorer. Mød nogle af dem, borgerforslaget handler om, og kom med bag maskineriet på Rigshospitalet. Til sidst møder Mads Sebbelov tre af de politikere, der har magten til at gøre hans borgerforslag til lov.
Redaktion: Mathias Bjerrum og Andrea Dragsdahl.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
www.dr.dk/p1debat</description>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162201313/01350cbda68228cfb62648adb6fcf380e0df1f15cc128d3f3a310136be771bae.mp3" type="audio/mpeg" length="103481371" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162201312</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2022/hvis-borgerne-bestemte-raad-til-at-smile-11162201312</link>
      <title>Hvis borgerne bestemte: Råd til at smile?</title>
      <description>Tre gange har Dunja Fogelberg stillet et borgerforslag, samlet 50.000 underskrifter og forsøgt at råbe politikerne op og sikre skattebetalt tandlæge til alle danskere. To gange er hun blevet stemt ned. Nu venter den tredje. Hør, hvad der driver Dunja og mød blandt andet Anne-Marie, der savner tiden med mundbind, hvor hun kunne smile uden at skamme sig. Til sidst møder Dunja Fogelberg tre af de politikere, der har magten til at gøre hendes borgerforslag til lov.
Redaktion: Mathias Bjerrum og Andrea Dragsdahl.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
www.dr.dk/p1debat</description>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:28</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162201312/eb0ed5abc7ea56ff9181bbdeabeb06d6c619dd907f7500162e7b56d244a700d0.mp3" type="audio/mpeg" length="102925531" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162201311</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2022/hvis-borgerne-bestemte-far-far-og-rugemor-11162201311</link>
      <title>Hvis borgerne bestemte: Far, far og rugemor</title>
      <description>På en enkelt weekend samlede Søren Juliussen nok underskrifter til at rykke sit borgerforslag om at anerkende medfaderskab ind i Folketingssalen. Men for politikerne kom det hurtigt til at handle mere om rugemødre end medfædre. For kan man sige far og far uden også at sige rugemor? I denne særudgave kan du blandt andet møde Ninna, der var rugemor for sin kusine, Martin og Nicolai der valgte en colombiansk rugemor og Søren Juliussen, der vil have loven ændret, så også medfar får ansvar og rettigheder over sit barn. Til sidst møder Søren tre af de politikere, der har magten til at gøre hans borgerforslag til lov.
Redaktion: Mathias Bjerrum og Andrea Dragsdahl.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
www.dr.dk/p1debat</description>
      <pubDate>Mon, 01 Aug 2022 12:15:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:11:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162201311/3c96e7bc3b07106144f9cc6f816761ce202be23132aed360c6529aea2cc10eb2.mp3" type="audio/mpeg" length="103488283" />
    </item>
  </channel>
</rss>