<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/rigets-tilstand" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Rigets tilstand</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand-5604167857000</link>
    <description>Danmark er Europas hoved, og det hoved skal holdes koldt! I "Rigets tilstand" stikker dine værter, Oliver Seppo og Thomas Bugge, hver søndag termometeret direkte ind i røvhagen Als, stiller en diagnose og udskriver to Panodiler og en rask gåtur ned ad Eftertænksomhedens Boulevard! God bedring!</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sat, 10 Aug 2024 10:56:14 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/rigets-tilstand.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:666c5eb11f475900702b2d6d.jpg</url>
      <title>Rigets tilstand</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand-5604167857000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:666c5eb11f475900702b2d6d.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440955</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand/rigets-tilstand/rigets-tilstand-podcast-13332440955</link>
      <title>Sådan vinder du fem millioner dollars uden at røre en finger!</title>
      <description>Det er sommer, og sommer betyder agurketid! Medierne har som sædvanligt ingenting at skrive om, andet end dræbersnegle eller at "sommeren giver travlhed på hittegodskontorerne." Men kan man bebrejde dem for disse afkræftede, journalistiske genfærd, der hver sommer spøger i midnatssolens safrangule breaking-bjælke over de danske rapsmarker og tækkede tage? Nej, for selv ikke vores bedste og mest kreative hjerner har kunnet vride en opsigtsvækkende historie ud af denne sommer! Mais bien sûr, sådan skal det være! Og dog ser det ud til, at dine to værter, Oliver Seppo og Thomas Bugge, alligevel formår at slå agurketidens imponerende mellemtid på sommerens opsigtsvækkende enkeltstart, der strækker sig fra tankespindets torv, langs gysets allé, og med en forløsende afslutning under erkendelsens grænsebom, når store historier som Peter Tanev og Rock Duo'en Jimmy og Vincent Hendricks bliver behandlet med et kærligt, men kritisk blik! Og så er der vist ikke mere at sige end: "Tyg af munden og god fordøjelse, mon cher corbeau!".</description>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:01</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440955/fa9846c5fea14edaa35903eb839c980117a31df9a687319f39ffb209cced3fad.mp3" type="audio/mpeg" length="64830383" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440954</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand/rigets-tilstand/rigets-tilstand-podcast-13332440954</link>
      <title>Har Bubbers Urban Exploration en for høj pris?</title>
      <description>TV-vært og Urban explorer Bubber har i en længere periode fået fyldt endorfin-depoterne ved at observere gammelt skrald i cykeltøj. Nu meldes det desværre, at flere og flere mærker bagsiden af Bubbers hedonistiske opførsel. I Rigets tilstand tager  vi termometeret op i mudderrosen på Bubbers opførsel og spørger: "Er prisen for hans hobby for stor for samfundet?"</description>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:47:35</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440954/f8cbe65748d4b4a7aced368e6aa37294107239906aed72c47cb058695997d087.mp3" type="audio/mpeg" length="68543855" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440953</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand/rigets-tilstand/rigets-tilstand-er-johannes-langkildes-vaegttab-egentligt-en-god-ting-13332440953</link>
      <title>Er Johannes Langkildes vægttab egentligt en god ting?</title>
      <description>Rigets tilstand handler om håb, frygt og klarsyn gennem eksistensens forræderiske luftspejlinger. I denne uge bliver alle disse temaer forbundet i chokerende afsløringer om bl.a. Johannes Langkildes vægt og i indslaget "P3 Debat: Har Vi Nået Grænsen For Folk Med Pikke?". Desuden bliver der stillet skarpt på et regulært bagholdsangreb på den sataniske økonomi i indslaget "Her Går Det Goth". Efter utallige lytteropfordringer er redaktionen blevet enige om at efterkomme lytternes ønske om at få løst klimakrisen, den økonomiske ulighed og at få åbnet åen (Åboulevarden i København).
Dine værter er som altid Oliver Seppo og Thomas Bugge.
Velkommen i alvorens og magiens hule - men husk, træd varsomt!</description>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:45</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440953/a04d73d22fbf584b0cc6aecd6cde80056d840fdb81d0e96b563be3c59fdcb1e6.mp3" type="audio/mpeg" length="50045629" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440952</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand/rigets-tilstand/rigets-tilstand-podcast-13332440952</link>
      <title>The Mile High Mystery</title>
      <description>Gordon Ramsay er styrtet på cykel, så endnu en gang påkalder dine værter, Oliver Seppo og Thomas Bugge, Chris Anker fra det hinsides for at høre, om Gordon Ramsay bare skal under kniven, eller om han virkelig selv har fået kniven for struben denne gang og nu må forberede sig på, at han må tage bus nr. 666 til Refshaleøen og tilberede den perfekte bøf Wellington, der fremover - hell yeah! Gud og LGBT's tusind år gamle strid om retten til at bruge regnbuen som symbol er havnet i Patent- og Varemærkestyrelsen, hvor den er skyld i en del hovedpine. Rene Fredensborg har søgt aktindsigt, mens vi her på redaktionen håber på et forlig. Det viser sig desuden, at Niels Hausgaard er Danmarks mest indflydelsesrige mand - utroligt, men sandt! God fornøjelse!</description>
      <pubDate>Sun, 23 Jun 2024 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:01</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440952/7e276bad14cccde022d83c384a3cc70ccd004027eaf5e3d5092891478c4b18f6.mp3" type="audio/mpeg" length="48999023" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440951</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/rigets-tilstand/rigets-tilstand/rigets-tilstand-pas-normal-activity-13332440951</link>
      <title>Er Dennis Knudsen en sexet Rottemand?</title>
      <description>Ligesom kronen er bundet op på euroen, er rigets tilstand bundet op på Jonas Vingegaards tilstand - og pt. er der kun 50% chance for, at han deltager i Touren. I dagens program hiver dine værter, Thomas Bugge og Oliver Seppo, Ouija-brættet frem og tilkalder Chris Anker fra det hinsides for forhåbentlig at berolige os lidt! Desuden bliver tabuet om kvinder, der tisser på brættet, engang for alle brudt. Ikke fordi det er okay, men fordi det er pisseklamt! Og det kan du så skylle ned med to Panodiler!</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:27</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440951/d701c2f5460db2f7366548e7bd8643167a1be2f107451857b951e4cf630ee9b8.mp3" type="audio/mpeg" length="48185134" />
    </item>
  </channel>
</rss>