<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/sessions" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Sessions</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions-4193073375000</link>
    <description>Lasse D. Hansen mødes med tidens bedste folkemusikere. Sammen tilbeder, afkoder og tripper de sig gennem verdens fedeste folkemusik. Simpelthen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Wed, 12 Jun 2024 05:45:04 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/sessions.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c173443243f95e2c7abd.jpg</url>
      <title>Sessions</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions-4193073375000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c173443243f95e2c7abd.jpg" />
    <category>Music</category>
    <itunes:category text="Music" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355526</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-fremtidens-folkemusik-med-sessions-all-stars-12422355526</link>
      <title>Fremtidens folkemusik med Sessions All-Stars</title>
      <description>Efter 42 episoder, 40 temaer, 58 gæster og over 20 timers musik fra 42 lande er Sessions nu nået til vejs ende. 
I denne sidste episode har jeg besøg af et All-Stars-hold fra alle de gæster, hvis generøse tid, viden og forbilledlige musikalitet har gjort serien mulig. Vi hælder lidt nytårsbobler i glassene og drømmer om, frygter for og håber på, hvad fremtiden bringer for folkemusikken. 
Vi udveksler bl.a. computerspilsmusik uden computerspil, hele to verdenspremierer på udgivelser fra 2024 og årets P3 Lytterhit. Og så forvandler Mette Kathrine og Kristian Bugge radiostudiet til et dansegulv. 
Medvirkende: David Mondrup, Emma Kragh-Elmøe, Kristian Bugge, Mette Kathrine Jensen Stærk, Spencer Gross, Thyge van Dassen og Trinelise Væring. 
Vært: Lasse D. Hansen. 
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355526/4790504dbad719b4b1508df6a6eb96d54349d7e06c6886b1b54ef8d49bcc016d.mp3" type="audio/mpeg" length="82275143" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355506</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-en-vokal-legeplads-med-hoest-12422355506</link>
      <title>En vokal legeplads med HØST</title>
      <description>Et gammelt ordsprog siger, at 'hver fugl synger med sit næb'. Sangerne i vokalkvartetten HØST er håndplukket af Lene Høst Mees netop på grund af de individuelle stemmers personlige lyd, men også - og måske endnu vigtigere - på grund af deres omformelighed.
HØST lyder nemlig ikke på én måde. De fire kvinder er alle sangere og instrumentalister i en lang række folkemusiksammenhænge, og for dem er denne kvartet en 'vokal legeplads'; en slags frirum, hvor stemmernes mange muligheder driver musikkens udtryk.
Resultatet klinger både af nordiske forårsfornemmelser, pågående dissonanser og symfonisk fuglekvidder, som vi skal høre i dag, hvor vi bl.a. udveksler stemmer, der arbejder instrumentalt, bulgarsk kvindekor og tætvævede harmoniske universer.
Medvirkende: Lene Høst Mees, Liv Vester Larsen, Maja Aarøe Freese og Filippa Westerberg.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355506/98bcd73b129e655b7001b59bc6db676ab0dd0aed30bdcac0d8387f25826d250c.mp3" type="audio/mpeg" length="82274568" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355466</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-less-is-more-med-azur-azur-12422355466</link>
      <title>Less is more med Azur Azur</title>
      <description>Less is more. De tre ord er så ofte benyttet, af alle fra reklameindustrien til regeringer i sparetider, at de risikerer at miste deres kraft. Men selve idéen, at begrænsning som benspænd kan være frugtbar grund, er netop kraftfuld. 
Trioen Azur Azur spiller egne kompositioner i mødet mellem skandinavisk folkemusiktradition og jazzede improvisationer. Musikken er fuld af pauser, af kærlighed til de enkelte instrumenters klang og af en detaljegrad, der kun er mulig i kraft af kompositionernes enkelhed. I dag er de mine gæster, og under det berømte diktum udveksler vi musik, hvor mindre bliver til mere. Vi lytter bl.a. til søvndyssende norsk 'liggemusik', til et af minimalismens tidligste mesterværker og lader os forføre af klang, klang, klang.
Medvirkende: Frederik Mensink, Jonathan Fjord Bredholt og Rasmus Brinck. 
Vært: Lasse D. Hansen. 
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355466/9031d69d8a5a58cb309d7e31e3170c9acfba6e9878fa874b895efd4992644e62.mp3" type="audio/mpeg" length="82275141" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355396</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-mennesket-i-naturen-med-ida-wenoee-12422355396</link>
      <title>Mennesket i naturen med Ida Wenøe</title>
      <description>Ida Wenøes tredje soloalbum er blevet til i to vindblæste sommerhuse ved Lønstrup og Venø Bugt, med havfugle, rådyr og fasaner som det eneste selskab.
Hun er en moderne troubadour, en sangenes fortæller, og som lyden af torden, havets brusen og den silende regn på ruden fandt vej til musikken, begyndte sangene ikke bare at beskrive den natur, de er skabt i, men at tage lyd af den.
I dag udveksler vi musik, der handler om, er skabt i, og er skabt med naturen. Vi lytter bl.a. til musik indspillet i færøske grotter og på efterladte britiske togstationer, og til et orkester af strengespil, fugle og kirkeklokker. Og så spørger jeg hende, hvad hun fandt derude i den kraftfulde, nordvestjyske natur.
Medvirkende: Ida Wenøe.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.
(Sendt første gang 30. september 2023).</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355396/3b9620a07b80c66e7b98d0d3b0f9ffb005e59a09352de65f1d1cc570fc92bc62.mp3" type="audio/mpeg" length="82275143" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355386</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-europa-med-jakob-kragesand-12422355386</link>
      <title>Europa med Jakob Kragesand</title>
      <description>I dag markeres den første European Folk Day verden over. Festdagen er et pilotprojekt med medfinansieret fra Den Europæiske Union, der skal fejre de millioner af mennesker, der over hele Europa arbejder, skaber og deltager aktivt i europæisk folkekultur.
Én af de mest aktive herhjemme er Jakob Kragesand. Han er musiker og komponist i en række folkemusikgrupper, som han har spillet med i det meste af Europa, og så har han i over et årti arbejdet for at udvikle og stimulere rootsmusikkens forhold og relevans for publikum i ind- og udland.
I dag er han min gæst. Og vi fejrer denne festlige dag med udelukkende europæisk musik - og tager temperaturen på hvordan Europa egentlig har det, sådan set fra folkemusikken.
Medvirkende: Jakob Kragesand. 
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355386/4a6b020c42eb211ba01d2ed6b4f8df12905e2c36624d6e571dd78ad79352430a.mp3" type="audio/mpeg" length="82278235" />
    </item>
  </channel>
</rss>