<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/sessions" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Sessions</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions-4193073375000</link>
    <description>Lasse D. Hansen mødes med tidens bedste folkemusikere. Sammen tilbeder, afkoder og tripper de sig gennem verdens fedeste folkemusik. Simpelthen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Apr 2024 05:59:29 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/sessions.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c173443243f95e2c7abd.jpg</url>
      <title>Sessions</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions-4193073375000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c173443243f95e2c7abd.jpg" />
    <category>Music</category>
    <itunes:category text="Music" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355526</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-fremtidens-folkemusik-med-sessions-all-stars-12422355526</link>
      <title>Fremtidens folkemusik med Sessions All-Stars</title>
      <description>Efter 42 episoder, 40 temaer, 58 gæster og over 20 timers musik fra 42 lande er Sessions nu nået til vejs ende. 
I denne sidste episode har jeg besøg af et All-Stars-hold fra alle de gæster, hvis generøse tid, viden og forbilledlige musikalitet har gjort serien mulig. Vi hælder lidt nytårsbobler i glassene og drømmer om, frygter for og håber på, hvad fremtiden bringer for folkemusikken. 
Vi udveksler bl.a. computerspilsmusik uden computerspil, hele to verdenspremierer på udgivelser fra 2024 og årets P3 Lytterhit. Og så forvandler Mette Kathrine og Kristian Bugge radiostudiet til et dansegulv. 
Medvirkende: David Mondrup, Emma Kragh-Elmøe, Kristian Bugge, Mette Kathrine Jensen Stærk, Spencer Gross, Thyge van Dassen og Trinelise Væring. 
Vært: Lasse D. Hansen. 
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355526/4790504dbad719b4b1508df6a6eb96d54349d7e06c6886b1b54ef8d49bcc016d.mp3" type="audio/mpeg" length="82275143" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355506</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-en-vokal-legeplads-med-hoest-12422355506</link>
      <title>En vokal legeplads med HØST</title>
      <description>Et gammelt ordsprog siger, at 'hver fugl synger med sit næb'. Sangerne i vokalkvartetten HØST er håndplukket af Lene Høst Mees netop på grund af de individuelle stemmers personlige lyd, men også - og måske endnu vigtigere - på grund af deres omformelighed.
HØST lyder nemlig ikke på én måde. De fire kvinder er alle sangere og instrumentalister i en lang række folkemusiksammenhænge, og for dem er denne kvartet en 'vokal legeplads'; en slags frirum, hvor stemmernes mange muligheder driver musikkens udtryk.
Resultatet klinger både af nordiske forårsfornemmelser, pågående dissonanser og symfonisk fuglekvidder, som vi skal høre i dag, hvor vi bl.a. udveksler stemmer, der arbejder instrumentalt, bulgarsk kvindekor og tætvævede harmoniske universer.
Medvirkende: Lene Høst Mees, Liv Vester Larsen, Maja Aarøe Freese og Filippa Westerberg.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355506/98bcd73b129e655b7001b59bc6db676ab0dd0aed30bdcac0d8387f25826d250c.mp3" type="audio/mpeg" length="82274568" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355496</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-kulturarv-med-sylfide-12422355496</link>
      <title>Kulturarv med Sylfide</title>
      <description>I udviklingen af denne programrække her på Danmarks Radio var det første stikord på det blanke whiteboard 'kulturarv'. Det lyder nemlig helt public service-rigtigt for en folkemusikpodcast, men ordet rummer meget mere end traditionel musik.
Sylfides frontperson, Helene Dorthea Tungelund, er prisvindende sanger, komponist og harpenist og arbejder i grænselandet mellem traditionel musik og eksperimenterende sangskrivning. For hende er kulturarv også et spørgsmål om, hvad det er for et tankegods, vi er formet af, og hendes tekster bearbejder temaer som klimasorg, femininitet og psykisk sårbarhed. De lyder af både pop, folkesange, synthesizere og dansegulvet.
I dag udveksler vi musik af musikere, der alle søger kulturarven på godt og ondt - i håbet om at blive hele og kontrastfyldte mennesker.
Medvirkende: Helene Dorthea Tungelund. 
Vært: Lasse D. Hansen. 
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355496/fbd8cce155a576dbd28d34bc23e4f1ca4c4634a7c6845bf147dd4bdde44338ed.mp3" type="audio/mpeg" length="82274566" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355486</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-faeroesk-folk-med-kvonn-12422355486</link>
      <title>Færøsk folk med Kvonn</title>
      <description>I denne programrække har vi jævnligt spillet færøsk musik, og øerne i det nordlige Atlanterhav er hjem for en uforholdsmæssig stor andel førende kunstnere inden for jazz, metal, pop, kompositionsmusik og folkemusik. Begge mine gæster i dag er vigtige spillere i den enorme musikalske opblomstring, Færøerne har set det sidste halve århundrede: Angelika Hansen er vokset op med folkemusikken på Færøerne, har spillet violin siden bare treårig, og er Færøernes traditionelle spillemand nummer et. Danske Kristian Blak voksede op i Fredericia, men efter et års vikariat som gymnasielærer i Tórshavn i 70'erne blev han og har nu boet der i snart 50 år, og det er svært at forestille sig den færøske musik uden ham. I dag er de mine gæster her i DR Byen til en session, hvor vi udelukkende udveksler færøsk folk.
Medvirkende: Angelika Hansen og Kristian Blak.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355486/481b057c7a36289770285b0c86d4658d249ea717d26cbf820bc301c07c255662.mp3" type="audio/mpeg" length="82275149" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355476</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-slaegters-gang-med-nadja-marie-schmedes-enevoldsen-12422355476</link>
      <title>Slægters gang med Nadja Marie Schmedes Enevoldsen</title>
      <description>Familie og hjemstavn er en kunstnerisk drivkraft for Nadja Marie Schmedes Enevoldsen. Da hun i 2020 flyttede til fiskeribyen Hvide Sande i Vestjylland, var det som at vende hjem. Her har hendes faders slægt boet i generationer; fiskere og redningsfolk, for hvem salmer og hjemlandstoner har været redskaber til livet i blæsevejret.  Som sanger og komponist har hun rejst i hele Norden for at lære af folkesangere, i hendes virke indgår alt fra pygmæ- og strubesang til nordisk folketone og, nåja, vestjysk klang af karsken bælg. 
I dag udveksler vi musik om det barske liv på havet, en premiere på nye klange i en gammel gådevise, og musik, der væver forfædres stemmer og følger slægters gang. 
Medvirkende: Nadja Marie Schmedes Enevoldsen.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355476/a30a5485c407486eb193a810ce977ef85d253f73428ba055eace85456bd5aaa0.mp3" type="audio/mpeg" length="82274566" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355466</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-less-is-more-med-azur-azur-12422355466</link>
      <title>Less is more med Azur Azur</title>
      <description>Less is more. De tre ord er så ofte benyttet, af alle fra reklameindustrien til regeringer i sparetider, at de risikerer at miste deres kraft. Men selve idéen, at begrænsning som benspænd kan være frugtbar grund, er netop kraftfuld. 
Trioen Azur Azur spiller egne kompositioner i mødet mellem skandinavisk folkemusiktradition og jazzede improvisationer. Musikken er fuld af pauser, af kærlighed til de enkelte instrumenters klang og af en detaljegrad, der kun er mulig i kraft af kompositionernes enkelhed. I dag er de mine gæster, og under det berømte diktum udveksler vi musik, hvor mindre bliver til mere. Vi lytter bl.a. til søvndyssende norsk 'liggemusik', til et af minimalismens tidligste mesterværker og lader os forføre af klang, klang, klang.
Medvirkende: Frederik Mensink, Jonathan Fjord Bredholt og Rasmus Brinck. 
Vært: Lasse D. Hansen. 
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355466/9031d69d8a5a58cb309d7e31e3170c9acfba6e9878fa874b895efd4992644e62.mp3" type="audio/mpeg" length="82275141" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355456</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-anatolske-mosaikker-med-orhan-ozgur-turan-12422355456</link>
      <title>Anatolske mosaikker med Orhan Özgür Turan</title>
      <description>Anatolien er kendt for sin rigdom af kulturer og traditioner. Området strækker sig over en stor del af Tyrkiet, både det asiatiske og europæiske kontinent, og rummer en skatkiste af musikalske stilarter og instrumenter.
Orhan Özgür Turan har rødder i Brabrand og har studeret saz i instrumentets hjemland, Tyrkiet. Med det lutagtige og betydningsfulde strengeinstrument forbinder han anatolsk folkemusik med tyrkisk klassisk musik, blues, triphop, psych-rock og især nordisk folk som sanger og musiker i en lang række bands her til lands.
I dag udveksler vi anatolsk musik, der søger sine rødder og identitet, musik, der har inspireret mange andre genrer, og helt ny anatolske toner fra de danske musikscener. Og så svælger vi i sazkompositioner. 
Medvirkende: Orhan Özgür Turan. 
Vært: Lasse D. Hansen. 
Titelmusik fremført af Vesselil. 
(Sendt første gang 11. november).</description>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355456/40d7bb600db9220946e27c4a430324ff7702d3136b5068a53247e133fc238f5f.mp3" type="audio/mpeg" length="82275143" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355446</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-det-faelles-tredje-med-trinelise-vaering-og-fredrik-lundin-12422355446</link>
      <title>Det fælles tredje med Trinelise Væring og Fredrik Lundin</title>
      <description>Trinelise Væring og Fredrik Lundin lever solide, men forskelligartede musikerskaber: Hun er singer-songwriter, han er jazzsaxofonist, og den musik, de skaber sammen ligner slet ikke den, de skaber hver for sig.  
Sammen leder de nemlig Tone of Voice Orchestra, et ensemble, der, med sin omfattende perkussiongruppe, fire sangere og i alt 10 musikere på scenen, udgør et frugbart alternativ til deres sædvanlige musikeridentiteter.  
Fra Norge til Australien, og fra Japan til USA finder lyttere en frihed i orkestrets genreflydende tilgang, men hvad med musikerne selv? Er de friere, når de bevæger sig genremæssigt på udebane og slipper identiteten? Det spørger jeg dem begge om i dag, hvor vi deler musikermøder, der ikke handler om individuelle projekter, men om at finde noget nyt, et fælles tredje. 
Medvirkende: Trinelise Væring og Fredrik Lundin.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.
(Sendt første gang 4. november).</description>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 17:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355446/29dbf66f5d07702d7cd09b584a1bac4aff8d1b944f8b2effe72e20bbc2b50b81.mp3" type="audio/mpeg" length="82081243" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355436</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-traditionsbaerere-og-udviklere-med-kirstine-uhrbrand-og-peter-uhrbrand-12422355436</link>
      <title>Traditionsbærere og -udviklere med Kirstine Uhrbrand og Peter Uhrbrand</title>
      <description>Kirstine og Peter Uhrbrand er far og datter, og på hver sin måde dybt forankret i dansk folkemusik. Selvom Peter først opdagede den traditionelle musik i 20'erne, er den nu 70-årige violinist anerkendt som dansk rigsspillemand og nomineret til Nordisk Råds musikpris 2023. Kirstine er musiker, har været administrerende direktør for Tønder Festival og nu eventdesigner ved Klimafolkemødet, og kender den unikke og gennem flere århundreder ubrudte Fanø-musik og -kultur indefra. Måske endda mere intuitivt end sin far, ifølge ham selv, da hun er født ind i den. De er mine gæster i dag, hvor vi udforsker begge generationers forhold til den uundgåelige traditionsmusik- og kultur, og udveksler musik af "traditionsbærere og -udviklere" - sådan som Nordisk Råd motiverer Peters virke.
Medvirkende: Kirstine Uhrbrand og Peter Uhrbrand.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 17:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355436/4c13004a420696658dfe17c95c8f10defcdb6f0a581e2a694e75351707f83b3c.mp3" type="audio/mpeg" length="82275145" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355426</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-det-umiddelbares-kunst-med-helene-blum-og-harald-haugaard-12422355426</link>
      <title>Det umiddelbares kunst med Helene Blum og Harald Haugaard</title>
      <description>I oktober udgiver Helene Blum og Harald Haugaard deres andet fælles album, 'Den store sommer.' Albummet er inspireret af kunst og tiden omkring det folkelige gennembrud i begyndelsen af 1900-tallet, en bevægelse der stræbte efter at komme tættere på den enkelte borger. Dette kunstsyn skulle tale mere direkte til, ja, folket. 
I dag er de mine gæster, og vi kaster os ud i den udfordrende, men berigende opgave at udveksle musik, som taler direkte til os. Som musikere er det nemlig ikke givet, at musikken altid formidler noget til lytteren. Det er virkelig en kunst at udtrykke sig på en umiddelbar måde. Vi finder det umiddelbart i en enkel symfoni, i alternativ rock, på gamle valseruller og endda på Fyn. 
Medvirkende: Helene Blum og Harald Haugaard.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.
(Sendt første gang 21. oktober).</description>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 17:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355426/ccf18542518f66945f237da0739577fa7ebd33a4af92a43795220be66afab939.mp3" type="audio/mpeg" length="82081243" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355416</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-paa-dansegulvet-med-kirstine-nurdug-jensen-12422355416</link>
      <title>På dansegulvet med Kirstine Nurdug Jensen</title>
      <description>Kirstine Nurdug Jensen er folkedanser og musiker, ligesom sin mor, far og lillebror i øvrigt. Hun er nemlig ud af en stærk spillemandsfamilie fra det nordvestlige Jylland, hvor der seks-syv generationer tilbage er spillet og danset. 
Selv er hun bl.a. uddannet dansepædagog og underviser på alt fra aftenskoler over konservatoriets folkemusiklinje og musikskoler til fester. Og så instruerer hun unge mennesker, der ønsker at danse traditionelle danse til noget så old school som bal. 
I dag tager hun os med til det sted, hun ifølge hende selv allerbedst kan lide at være: på dansegulvet. Vi udveksler traditionelle danse og helt nye udgivelser, og taler om balkultur og generationsskifte. 
Medvirkende: Kirstine Nurdug Jensen. 
Vært: Lasse D. Hansen. 
Titelmusik fremført af Vesselil.
(Sendt første gang 14. oktober).</description>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 17:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355416/2da9719117076445d4ac6acd1451ce5b332c5e1620edb865de29a0724ebc3037.mp3" type="audio/mpeg" length="82081243" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355406</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-sangskrivning-med-mallemuk-12422355406</link>
      <title>Sangskrivning med Mallemuk</title>
      <description>Joakim Okkels og Michael Hornhaver spiller som duoen Mallemuk, hvad de selv kalder 'indie-folk fra Tønder'. 
De to sangskrivere startede med at spille instrumentalmusik sammen, bl.a. som akkompagnatører til bal. Da de begyndte at skrive sange sammen på dansk, faldt det helt naturligt at forme melodierne efter den traditionelle dansemusiks styrke. Det satte gang i lang snak blandt de to, der har affødt en duo, to albums og en masse koncerter. 
I dag er de mine gæster, og vi udforsker sangskrivernes håndværk, og udveksler sange, der forholder sig meget aktivt til traditionel musik. Vi lytter bl.a. til indierock'ere, der skriver nye tekster til gamle dansemelodier, og til en norsk børnesang, der swinger, som vi aldrig har hørt den før. 
Medvirkende: Joakim Okkels og Michael Hornhaver.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.
(Sendt første gang 7. oktober).</description>
      <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 17:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355406/62a375e52ccac5cb1367e73f66f20598651dc75f1c077c864b8a848aaa401dc3.mp3" type="audio/mpeg" length="82081819" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355396</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-mennesket-i-naturen-med-ida-wenoee-12422355396</link>
      <title>Mennesket i naturen med Ida Wenøe</title>
      <description>Ida Wenøes tredje soloalbum er blevet til i to vindblæste sommerhuse ved Lønstrup og Venø Bugt, med havfugle, rådyr og fasaner som det eneste selskab.
Hun er en moderne troubadour, en sangenes fortæller, og som lyden af torden, havets brusen og den silende regn på ruden fandt vej til musikken, begyndte sangene ikke bare at beskrive den natur, de er skabt i, men at tage lyd af den.
I dag udveksler vi musik, der handler om, er skabt i, og er skabt med naturen. Vi lytter bl.a. til musik indspillet i færøske grotter og på efterladte britiske togstationer, og til et orkester af strengespil, fugle og kirkeklokker. Og så spørger jeg hende, hvad hun fandt derude i den kraftfulde, nordvestjyske natur.
Medvirkende: Ida Wenøe.
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.
(Sendt første gang 30. september 2023).</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 17:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355396/3b9620a07b80c66e7b98d0d3b0f9ffb005e59a09352de65f1d1cc570fc92bc62.mp3" type="audio/mpeg" length="82275143" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">12422355386</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/sessions/sessions-2023/sessions-europa-med-jakob-kragesand-12422355386</link>
      <title>Europa med Jakob Kragesand</title>
      <description>I dag markeres den første European Folk Day verden over. Festdagen er et pilotprojekt med medfinansieret fra Den Europæiske Union, der skal fejre de millioner af mennesker, der over hele Europa arbejder, skaber og deltager aktivt i europæisk folkekultur.
Én af de mest aktive herhjemme er Jakob Kragesand. Han er musiker og komponist i en række folkemusikgrupper, som han har spillet med i det meste af Europa, og så har han i over et årti arbejdet for at udvikle og stimulere rootsmusikkens forhold og relevans for publikum i ind- og udland.
I dag er han min gæst. Og vi fejrer denne festlige dag med udelukkende europæisk musik - og tager temperaturen på hvordan Europa egentlig har det, sådan set fra folkemusikken.
Medvirkende: Jakob Kragesand. 
Vært: Lasse D. Hansen.
Titelmusik fremført af Vesselil.</description>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 17:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:12422355386/4a6b020c42eb211ba01d2ed6b4f8df12905e2c36624d6e571dd78ad79352430a.mp3" type="audio/mpeg" length="82278235" />
    </item>
  </channel>
</rss>