<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/skoenlitteratur-pa-p1" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Skønlitteratur</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur-759582067000</link>
    <description>Et aktuelt ugemagasin med nyheder, reportager og samtaler om
interessante tendenser og nødvendig litteratur. En time i selskab
med de vigtigste forfattere og andre bogfolk med noget på hjerte.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Tue, 30 Apr 2024 07:39:50 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/skoenlitteratur-pa-p1.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bcea7d0c1a1406979523.jpg</url>
      <title>Skønlitteratur</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur-759582067000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bcea7d0c1a1406979523.jpg" />
    <category>Arts</category>
    <itunes:category text="Arts">
      <itunes:category text="Books" />
    </itunes:category>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403173</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-debut-med-toiletdigt-11032403173</link>
      <title>Debut med toiletdigt</title>
      <description>Du kender måske Leif Davidsen som 'Mr. Moskva', men faktisk debuterede han i 1973 med et digt om at sidde på toilettet!!
Vært Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg for at tegne et portræt af en af Danmarks mest elskede forfattere. De taler om spændingslitteratur, sexscener, fænomenet 'den bløde mand' - og tidens besættelse af autofiktion.
Og så runder de to naturligvis Rusland lige nu (og dengang).</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403173/7360a2a09d89fde034884c0906586a4b03f1dcceb48046542818aac82ed75c77.mp3" type="audio/mpeg" length="82148427" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403163</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-orwell-og-damerne-11032403163</link>
      <title>Orwell og damerne</title>
      <description>Er en af verdens mest kendte forfattere så kvindefjendsk, at man skal skrive en helt ny version af hans klassiker? Amerikanske Sandra Newman har i hvert fald genskrevet George Orwells '1984' ud fra kvindens perspektiv, og resultatet er bogen, 'Julia'. Her undersøger hun, hvordan fremtidens terrorstat og Big Brother opleves af den unge kvinde, Julia. I dagens program undersøger journalist og forfatter, Rikke Viemose George Orwells forhold til kvinderne - både i og uden for litteraturen - sammen med vært, Nanna Mogensen. Hvorfor skrev Orwell f.eks. sin egen kone helt ud af litteraturhistorien, selvom hun bør have en del af æren for hans værker?</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403163/5b1b1b094e1eb9bef672216db9d98f08bbe2dadbfd538f56f16221f92df94339.mp3" type="audio/mpeg" length="82263619" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-kina-kaerlighed-og-kejsere-11032403153</link>
      <title>Kina, kærlighed og kejsere</title>
      <description>Tag med til 1940'ernes Shanghai, hvor snørede fødder og skumle opiumshuler lige er blevet afløst af jazz, mode og film fra Hollywood. Den kinesiske forfatter, Eileen Chang (1920-1995) skriver om umulig kærlighed i den fascinerende metropol. I programmet får du også historien om en barnekejser, der skærer tungerne ud på dem, han ikke bryder sig om! Su Tong (f. 1963) er én af Kinas største nulevende forfattere. Oversætter, digter og Kina-kender, Sidse Laugesen fører vært, Nanna Mogensen rundt i den store kinesiske litteratur.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403153/08c1869c12f9a0b924c6871f96c9bd725d77cacd4c08c0d147022c6b3ddc122f.mp3" type="audio/mpeg" length="82271111" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-farvel-til-dystopierne-11032403133</link>
      <title>Farvel til dystopierne!</title>
      <description>Megen klimalitteratur er udformet som mareridtsfortællinger, hvor verden er gået under i forureningskatastrofer. I denne uges program ser vært, Nanna Mogensen i stedet på den utopiske klimafiktion, hvor mennesket enten opretter helt nye klimastater - eller holder op med at sætte sig spor i verden.
Jeppe Svan Sørensen fra 'Den grønne ungdomsbevægelse' fortæller om cli-fi- klassikeren, 'Økotopia' af Ernst Callenbach, og debutant, Inger Smærup Sørensen læser op fra sin roman, 'Dødsbo', hvor hovedpersonen nærmest forvandler sig til et insekt for at belaste verden mindst muligt.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403133/8b29be5cb0e8f0b22c404f85b5ac1d1a6758bfa215a8bad55573f4ece35b48b6.mp3" type="audio/mpeg" length="82234249" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-hustleren-herbert-11032403123</link>
      <title>Hustleren Herbert</title>
      <description>Herbert Huncke (1915-96) levede mange år som hjemløs, trækkerdreng og narkoman - men han skrev samtidig ivrigt om sit liv. Faktisk opfandt han begrebet 'beat', der gav navn til hele beatbevægelsen i 1950'ernes USA, og de fleste store beatforfattere betragtede Herbert Huncke som deres absolutte muse. I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med forfatter, Lars Movin om Herbert Huncke, der nu er oversat til dansk. Lars Movin fortæller om beatlitteraturen - og vi skal høre, hvordan Allen Ginsberg, William S. Burroughs og Jack Kerouac forholdt sig til den oprindelige beatnik-hustler, Herbert.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403123/f6df29bf97da3cb3dd3d25cedc4fedd9963fb2417297539decd057d584d27e64.mp3" type="audio/mpeg" length="82346563" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403113</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-englene-er-tilbage-11032403113</link>
      <title>Englene er tilbage!</title>
      <description>"Hihi" siger englene hos digteren, Sebastian Nathan, og i dagens program forklarer han, hvordan de magiske væsener er værn mod alt det ubehagelige. Faktisk hedder hans nye digtsamling ligefrem, 'Engle'. Hos Christel Wiinblad dukker englene også op. Hun kommer ind og læser op af sit nye værk, 'Deep Purple', og så ser vært, Nanna Mogensen tilbage på 1980'erne, hvor man dårligt kunne sparke sig vej for engle i dansk litteratur. Vi skal have et genhør med forfatterne: Michael Strunge; Pia Tafdrup og Bo Green Jensen.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403113/acbe957d7af5f8c8d07553788026de429a98949e8be19b79c7314012d9b73273.mp3" type="audio/mpeg" length="82328709" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-hun-er-naesten-god-til-tennis-11032403103</link>
      <title>Hun er næsten god til tennis</title>
      <description>Medicin har hjulpet forfatter, Julie Sten-Knudsen ud af gentagne depressioner. Medicin og tennis! Det fortæller hun om i dagens program, hvor hendes nye essaysamling, 'Sang for brummere' er i centrum. Den handler også om Berlin, Løvens Hule og Anna Syberg. Vært, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos forfatteren på Østerbro i København.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403103/34491b8a42fbd9d0eec922818a5b7877d19371fb84b3435c7e749a2a72f8984e.mp3" type="audio/mpeg" length="81802247" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-dostojevskijs-sygelige-dame-11032403083</link>
      <title>Dostojevskijs sygelige dame</title>
      <description>Netotjka Nezvanova er navnet på den russiske forfatters mærkeligste skabning! Hun er klæbende, sludrende og grænseløs. Hvorfor lader Fjodor Dostojevskij hende være hovedperson i romanen af samme navn - og hvad skal læseren få ud af at lytte til den sygelige unge kvindes fortælling? Lektor i russisk litteratur, Tine Roesen er gæst i dagens program, hvor hun sammen med vært, Nanna Mogensen udfolder den nyoversatte roman.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403083/2a71cb20e5eba15ce10e1fb9be0226b8a090952d417cc8d730ae8aaf94f0db1d.mp3" type="audio/mpeg" length="82407055" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403073</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-det-en-tysker-11032403073</link>
      <title>Det' en tysker!</title>
      <description>Men derfor kan du roligt snuppe dagens godbid, der består af et eksklusivt interview med den legendariske filminstruktør, Werner Herzog. Den 81-årige tysker debuterer nu som romanforfatter med 'Tusmørkets verden', der handler om en soldat, der ved en fejl tilbringer 29 år i junglen. I udsendelsen taler tv- og filmredaktør, Kristoffer Hegnsvad med vært, Nanna Mogensen om Werner Herzogs nye roman, hans forhold til litteratur og om hans legendariske 'læseliste', der indeholder alt fra bøger om vandrefalken til en kæmpe rapport om Kennedy-mordet....
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403073/6c521e2269d534cf5f4f476ead27b133173ad0d8bb6104852527d24a186e0637.mp3" type="audio/mpeg" length="82355782" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403063</guid>
      <title>Gonoré i provinsen</title>
      <description>De vildeste forfattere kommer fra Nordjylland. Se bare på den lidt glemte vendelbodigter, Hulda Lütken (1896-1946). Hun gjorde op med datidens krav og forventninger til 'et rigtigt' kvindeliv, og hendes bøger handler bl.a. om drifter, køn, syner....og gonoré! Sådan er det i hvert fald i den saftige roman, 'De uansvarlige', der er centrum i dagens program. Forfatter, Mette Moestrup, der selv kommer fra Vendsyssel, fortæller om Hulda Lütkens liv og litteratur, og lytterne får også smagsprøver på Lütkens ret erotiske digte. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403063/7603f9e21f5ded21fda4711b9fc125b6325c836b17c820f4368c7159c298d3b2.mp3" type="audio/mpeg" length="82362114" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-damer-paa-druk-11032403053</link>
      <title>Damer på druk</title>
      <description>Når kvinder drikker, er skammen en anden, mener Lone Hørslev. I hendes nye roman, 'Svømmende, rygende, grædende' gør hovedpersonen, Anna hverdagen til en fest med masser og masser af hvidvin. Selv holdt Lone Hørslev helt holdt op med at drikke alkohol for godt to år siden. I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med forfatteren om den kvindelige alkoholiker i litteraturen og i virkeligheden.
(Sendt første gang 31. januar).</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403053/a73a577797d3a0f18b73a44a6a8c90814f0ed10b480b2f712c74dc415e11e94f.mp3" type="audio/mpeg" length="82173192" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-naja-marie-aidt-skriver-om-ptsd-11032403043</link>
      <title>Naja Marie Aidt skriver om PTSD</title>
      <description>I 'Øvelser i mørke' møder læseren en midaldrende kvinde, der er sygemeldt med svær PTSD. Hvad har hun oplevet - og kan hun rejse sig igen? Naja Marie Aidt udsender nu sin første prosabog i syv år og tager fat på emner som: traume, sorg, venskab, vold og kvindeliv. I dagens program taler forfatteren med vært Nanna Mogensen om at udgive igen efter 'Carls bog' og om ikke at ville skrive om små problemer længere. 
(Sendt første gang 24. januar).</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403043/740b67def62ef7dc417aca078e03320159c478bf864134a4757a721cc588d157.mp3" type="audio/mpeg" length="82349449" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032403013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-verden-har-hjertestop-11032403013</link>
      <title>Verden har hjertestop</title>
      <description>Tiden er gået i stå. Alle mennesker er stivnet. Verden har simpelthen fået hjertestop. Kun én mand kan tænke, tale og redde planeten. Sådan er udgangspunktet i Viggo Bjerrings nye sci-fi-roman, 'Hjertets geometri'. I dagens program taler forfatteren med vært, Nanna Mogensen om sci-fi, kunstig intelligens og de store katastrofer, som vi både frygter og dyrker. Viggo Bjerring brød igennem med romanen, 'Verdenshjertet', der er forløber for 'Hjertets geometri'. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032403013/92e1369cc3fb12cad52bacb897830e33fd53ae55e09c45e71a34202486bf7fdf.mp3" type="audio/mpeg" length="82327560" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-dialog-med-de-doede-11032303513</link>
      <title>Dialog med de døde</title>
      <description>Hos nobelprismodtager, Jon Fosse taler de levende gerne med de døde. Alle 'almindelige' regler er sat ud af kraft hos den norske forfatter, der meget sjældent benytter sig af punktummer, når han skriver. I dagens program tager journalist og forfatter, Daniel Øhrstrøm lytterne med ind i Jon Fosses forunderlige univers - og særligt i Fosses lille kærlighedstrilogi ('Andvake', 'Olavs drømme', 'Kveldsvævd'). Daniel Øhrstrøm har besøgt Jon Fosse flere gange, og måske er de to ligefrem blevet en slags venner. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303513/a789737c785be2546d81a1a596b5425e54b38ffaf34772b7de8484d4f4536627.mp3" type="audio/mpeg" length="82360968" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303493</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-bror-i-boks-11032303493</link>
      <title>Bror i boks</title>
      <description>Den canadiske digter, Anne Carson (f. 1950) kendte aldrig rigtig sin storebror. Han stak af fra en fængselsdom og forsvandt. I år 2000 døde broderen i København og for at behandle sin sorg over hans død, skrev Carson bogen, 'NOX'. Den består af tegninger, brevstumper og fotos sat sammen med tekst på ét langt foldet stykke papir - pænt lagt sammen i en boks. I dagens program fører oversætter og forfatter, Peter Højrup lytterne ind i Anne Carsons fantastiske og rørende univers. Det skal både handle om: 'NOX', 'Røds Selvbiografi' og 'Vandveje'. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303493/a019af076b96c374e47177bf9fa4e40fb437aaa8ffd2a2e6c4fcadc39b3cce5e.mp3" type="audio/mpeg" length="82364997" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303483</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-mellem-fjender-og-faedre-11032303483</link>
      <title>Mellem fjender og fædre</title>
      <description>Carls far slår ham jævnligt og er i det hele taget noget af et dumt svin over for sin søn - men muligvis er han også en stor helt i den norske modstandsbevægelse. I Roy Jacobsens nye roman, 'De uværdige' er det svært at finde ud af, hvem der er ven, og hvem der er fjende. I dagens program får du et interview med forfatteren, og så kan du høre, hvad forsker i udenrigspolitik og diplomati, Flemming Splidsboel får ud af Roy Jacobsens historie. Flemming Splidsboel forklarer bl.a., hvordan fjendebilleder opstår - og hvordan man udfordrer dem.
Vært: Nanna Mogensen.
(Genudsendelse fra 29. november 2023).</description>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303483/75f0dc66fda2bacd64b8ec9088ec14faf643736a29fc310a0eec333e69c50042.mp3" type="audio/mpeg" length="82297610" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303473</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-boern-er-onde-hos-peter-nadas-11032303473</link>
      <title>Børn er onde hos Péter Nádas</title>
      <description>En lille dreng tæsker en hund ihjel. Samme dreng sparker en fattig tjenestepige og lurer på hende i badet. Hvorfor? Det undersøger den ungarske forfatter, Péter Nádas (f. 1942) i sin debutroman, 'Bibelen'. 
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med oversætter, Morten Østergaard Rasmussen om Nádas' lille mesterstykke, hvor alle personerne prøver at klare sig i 1950'ernes Ungarn - et land, der er præget af hemmeligt politi, overvågning og paranoia.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303473/64864b69b22987b076b064743bbebee073fe1ec0ed476b82f57113736d741b1e.mp3" type="audio/mpeg" length="82337350" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303463</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-med-svaerd-og-penis-11032303463</link>
      <title>Med sværd og penis</title>
      <description>I Kristian Bang Foss' nye roman, 'Manden der bar solen', går det vildt for sig! Vi befinder os i bronzealderens klassesamfund, hvor høvdingesønnen, Raudon skal overtage lederskabet i sin stamme. Han må dog både tage sværd og penis i brug for at få del i magten, og det skorter ikke på voldelige og seksuelle ritualer i Bang Foss' univers. I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med forfatteren om bronzealderen som både undergangs- og globaliseringstid. 
(Sendt første gang 15. november 2023).</description>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303463/f71890b0bc8362b4d1622cc7b1007549ebde42950675764b756aa6fdbb140036.mp3" type="audio/mpeg" length="82155547" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303453</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-det-begynder-saadan-11032303453</link>
      <title>Det begynder sådan</title>
      <description>Digterne, Amina Elmi på 29 år og 81-årige, Peter Laugesen tilhører helt forskellige generationer, men de begyndte begge at skrive digte i teenagetiden. I denne udsendelse taler vært, Nanna Mogensen med de to digtere om hvor og hvornår, det hele begyndte. Hvordan blev digterne digtere - og hvem 'fulgte dem på vej'? Amina Elmi er aktuel med digtsamlingen, 'Barbar' og Peter Laugesen med 'Il miglior fabbro'.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303453/de055e6fc18c721dcb32242f40fff6d892c22a4406ca4c6b960e3a6c3121bab2.mp3" type="audio/mpeg" length="82316827" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303443</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-kan-man-arve-et-mareridt-11032303443</link>
      <title>Kan man arve et mareridt?</title>
      <description>Da Sidsel Ana Welden Gajardo var barn, oplevede hun, hvordan hendes far havde voldsomme mareridt og vrangforestillinger efter sine oplevelser i hjemlandet. Faderen flygtede fra Chile efter militærkuppet i 1973, men han fik aldrig et ordentligt liv i Danmark, hvor han boede til sin død. Kan man som barn arve sine forældres traumer? Det taler forfatteren med vært, Nanna Mogensen om i forbindelse med udgivelsen af bogen, 'Du er min arv'.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303443/fc7ea0d1214133270cd2e38a7d60c4cf7b143279b1d11bb49a4b820c0a79803b.mp3" type="audio/mpeg" length="82150939" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303433</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-min-bedste-doede-ven-11032303433</link>
      <title>Min bedste døde ven</title>
      <description>Den danske digter, C.Y. Frostholm er venner med den franske forfatter, Hervé Guibert. De to har aldrig mødtes, og Hervé Guibert døde i 1991. Hvordan fungerer venskabet så?
Det taler Nanna Mogensen med C.Y. Frostholm om i forbindelse med hans nye bog "Til den ven jeg aldrig har kendt".
De to mødes i C.Y. Frostholms lejlighed i København. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303433/23e5839616abcb2dd61011ffe3642e9721d92bfda55f6234a9429434b8aa7cb1.mp3" type="audio/mpeg" length="82379611" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303413</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-kulturministeren-og-poesien-11032303413</link>
      <title>Kulturministeren og poesien</title>
      <description>Litteratur betyder meget for Jakob Engel-Schmidt fra Moderaterne. Både den, han læser - og den, han selv skaber. For landets kulturminister skriver både dagbog og poesi. Det taler han med vært, Nanna Mogensen om i dagens program, hvor vi også skal på rundtur i ministerens yndlingsbøger. Vi kommer både til tyrefægtning i Spanien og langt ind i Mordors mørke. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 11. oktober).</description>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303413/3fcd40180d010b8cfb9c0b369d706abffb7e633d102092be5a448880a306a5a4.mp3" type="audio/mpeg" length="82377883" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303403</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-ikke-graede-tove-ditlevsens-barnebarn-fortaeller-del-2-11032303403</link>
      <title>Ikke græde (Tove Ditlevsens barnebarn fortæller, del 2)</title>
      <description>Tove Ditlevsen blev begravet fra Vesterbro i marts 1976, og i denne udsendelse fortæller hendes barnebarn, Lise Munk Thygesen om begivenheden, som hun oplevede den som 12-årig. Vært, Nanna Mogensen har fundet nogle gamle tv-optagelser fra dagen, som Lise Munk Thygesen ikke har set før. Dem ser de sammen, og så har Nanna Mogensen en overraskelse til Lise!
Sammen fortsætter de to samtalen om Lises mor, Helle Munk, der døde i 2008. Helle skrev selv fiktion, og den får lytterne en smagsprøve på i dagens program, hvor vi også lytter til et af de radioprogrammer, Helle selv lavede i 1970'erne. Hvor lå hendes ambitioner egentlig? Ville Helle Munk være forfatter som sin mor, og hvorfor blev hun det ikke?
Dette er anden og sidste del af samtalen med Lise Munk Thygesen, der tidligere på året udgav bogen, 'Tove Ditlevsen var min mormor - en familiehistorie om skam, skæbne og tilgivelse'.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 4. oktober).</description>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:28</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303403/6c2c520d34e0ce72e2eae5cf86a4fcdce58a31a2a24608bf817c6da2d53d1576.mp3" type="audio/mpeg" length="81323803" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303393</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-vidste-hun-det-tove-ditlevsens-barnebarn-fortaeller-del-1-11032303393</link>
      <title>Vidste hun det? (Tove Ditlevsens barnebarn fortæller, del 1)</title>
      <description>En mappe med påskriften, 'Hemmeligheder' leder Lise Munk Thygesen på sporet af en overgrebshistorie, der bekræftes af breve og flere hospitalsjournaler. Lises mor, Helle Munk var Tove Ditlevsens datter, og hun blev med al sandsynlighed udsat for seksuelle overgreb fra sin stedfar, Victor Andreasen, fra hun var 15 år gammel. Victor Andreasen var gift med Tove Ditlevsen fra 1951-1973, men vidste hun noget om overgrebene, og hvorfor blev hun ikke skilt fra Victor Andreasen noget før? Og bør alt dette have betydning for Tove Ditlevsens forfatterskab?
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med Tove Ditlevsens barnebarn, Lise Munk Thygesen, der tidligere på året udgav bogen, 'Tove Ditlevsen var min mormor - en familiehistorie om skam, skæbne og tilgivelse'. De to mødes i Nanna Mogensens baggård på Vesterbro, hvor Tove Ditlevsen voksede op - og sammen ser de på en række genstande, Lise har arvet fra sin mor og mormor, mens de prøver at blive klogere på, hvem både Helle og Tove egentlig var.
Dette er første del af samtalen.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 27. september).</description>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303393/36bf4a60801ec6ef55d192bce96cf8da8b942ee94905acc26770ad58025d2023.mp3" type="audio/mpeg" length="82178011" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303383</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-doed-forfatter-skaber-sensation-11032303383</link>
      <title>Død forfatter skaber sensation</title>
      <description>Da romanen, 'Krig' udkom sidste år i Frankrig, skabte den øjeblikkeligt sensation. Ikke blot fordi bogen er vild og blodig - men også fordi forfatteren har været død i mere end 60 år. 'Krig' er skrevet af Louis-Ferdinand Céline (1894-1961), og den dukkede op i en mystisk kuffert sammen med mange andre manuskripter. I dagens program åbner litteraturforsker, Lilian Munk Rösing forfatterskabet og den nye roman sammen med vært, Nanna Mogensen. De taler også om, hvad man gør ved det faktum, at Céline var kendt som glødende antisemit.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303383/9d410a4b321489a82eb87266e5535c4ab7a454ea75b4576866bd8ddd1a177184.mp3" type="audio/mpeg" length="82118683" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303373</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-hjemme-hos-jussi-11032303373</link>
      <title>Hjemme hos Jussi</title>
      <description>Danmarks bedst sælgende forfatter hedder Jussi Adler-Olsen. Han har netop afleveret sit manuskript til sidste bind i serien om politigruppen, Afdeling Q. Vært, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos thrillerkongen for at høre om hele forfatterskabet - også den del, der er skrevet under pseudonym. Undervejs fortæller Jussi Adler-Olsen om sit forhold til det danske litterære miljø, og han giver en eksklusiv forpremiere sin kommende roman.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303373/06a13ed449c878d0aba0595f714775a1f8b27327e2fd96a341e6d0083fb31a3d.mp3" type="audio/mpeg" length="82219483" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303363</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-theis-oerntoft-jordisk-11032303363</link>
      <title>Theis Ørntoft: 'Jordisk'</title>
      <description>Undergang, ensomhed og klimakrise har været nøgleord gennem hele Theis Ørntofts forfatterskab, men med sin nye roman, 'Jordisk' er han pludselig blevet håbefuld og lys. Vært, Nanna Mogensen er forvirret, for hun kan bedst lide 'den mørke Theis', så hvad stiller hun op med det nye værk - og hvorfor synes Theis Ørntoft, at vi skal turde "blive i besværet"?
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303363/800d4049ecfcbcd3d3d7121e0518a60dad0271b53a70552628a1592f592f6132.mp3" type="audio/mpeg" length="82366939" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303353</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-asta-olivia-nordenhof-djaevlebogen-11032303353</link>
      <title>Asta Olivia Nordenhof - 'Djævlebogen'</title>
      <description>Et aktuelt ugemagasin med nyheder, reportager og samtaler om
interessante tendenser og nødvendig litteratur. En time i selskab
med de vigtigste forfattere og andre bogfolk med noget på hjerte.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
      <pubDate>Wed, 30 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303353/ac08c69e9bc4c5d0e010eada15e7ad8bf8670b6ad56a16da9a17c9d2071ad92a.mp3" type="audio/mpeg" length="82058203" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303263</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-krimisnobben-skal-doe-11032303263</link>
      <title>Krimisnobben skal dø!</title>
      <description>Krimier er hverken 'rigtig' eller 'fin' litteratur, hævder nogle - men det er noget sludder, mener dagens gæst, forfatter, Iben Albinus. Hun er aktuel med spændingsromanen, 'Den danske agent' - og så skriver hun krimier til tv. 
Vært, Nanna Mogensen lader derfor sin indre krimisnob dø - og svælger i blod og mord, mens Iben anbefaler gode krimier til sommerferien.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303263/de761f222ac05eca348ef92454a502199230d9d82dcf6b703f22011578cea680.mp3" type="audio/mpeg" length="82317979" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303253</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-blodets-mester-er-doed-11032303253</link>
      <title>Blodets mester er død</title>
      <description>Tidligere denne måned døde kultforfatteren, Cormac McCarthy (1933-2023). Han er kendt for sine ekstremt voldelige romaner - befolket af outsidermænd med tvivlsom moral. I dagens program samler vært, Nanna Mogensen op på forfatterskabet sammen med journalist og forfatter, Tonny Vorm. De to diskuterer, om det nu også var en god ide, at den amerikanske forfatter udgav to nye fortællinger ('Passageren' og 'Stella Maris') sidste efterår - eller om han skulle have stoppet ved sit hovedværk, 'Vejen' fra 2006. Undervejs i udsendelsen er der smagsprøver på både nye og gamle romaner af Cormac McCarthy.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303253/1880dfc87a07189c04a083181a6c629da4fe3ff73c62ef50d38c8cd72dab2da3.mp3" type="audio/mpeg" length="82200475" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303243</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-sig-det-med-elg-11032303243</link>
      <title>Sig det med elg...</title>
      <description>Det gør den afdøde digter, Elisabeth Bishop (1911-1979) nemlig. I hendes digte vrimler det med dyr som fisk, bæltedyr og elge. Hun er optaget af det amerikanske landskab, og hun tager sin læser med på busture og i venteværelser i små byer. I dagens program udfolder oversætterne, Claus Handberg og Tine Demandt den fantastiske lyriker, der efter vært, Nanna Mogensens mening burde have fået en nobelpris for sin svimlende digtning. Elisabeth Bishops 'Geografi III' er just udkommet på dansk.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303243/cffe406017f6299c99ddaf72fd318a021798586daee294bdca69cc2d50deb960.mp3" type="audio/mpeg" length="82271899" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303233</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-to-eat-or-not-to-eat-11032303233</link>
      <title>To eat or not to eat</title>
      <description>Det er spørgsmålet, når menuen står på stegt menneske-penis, som den gør i Johannes Lilleøres teaterstykke, 'Kannibalen'. I dagens program kan du - udover kannibalen - møde Baywatch-stjernen, Pamela Anderson. Hun er hovedperson i stykket, 'Pamela', der får premiere næste år. Dramatiker Ida-Marie Hede giver en eksklusiv forpremiere i radioen. Litteraturforsker og medlem af Reumertjuryen, Mia Rendix guider os i de nye tendenser i dansk teater.
 Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
      <pubDate>Wed, 07 Jun 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303233/0fa4af6118adc19862474c5b20a60b9851cc07a17bcafb735256d1e5c728c9bd.mp3" type="audio/mpeg" length="82229851" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303223</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-hun-ville-skrive-om-den-raa-arbejder-mand-11032303223</link>
      <title>Hun ville skrive om den rå arbejder-mand...</title>
      <description>...men endte med at have sex med ham. Nogenlunde sådan er udgangspunktet for engelske, Tabitha Lasleys debutværk, 'Havtilstand'. 
Romanen skildrer forfatterens forsøg på at skrive en bog om den gruppe af britiske mænd, der arbejder offshore i Nordsøen på de store olieboreplatforme. 'Desværre' for Tabitha Lasley forelsker hun sig i den første oliearbejder, hun interviewer. 
I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med litteraturforsker, Mathies Aarhus om romanen og dens forhold til den mere traditionelle arbejderlitteratur (George Orwell) - og så diskuterer de to, om Tabitha Lasleys trang til 'arbejdersex' går ud over hendes evne til at skildre den engelske arbejderklasse sandfærdigt og balanceret.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 31 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303223/e79c070870997915a2d84329b9ce6b3985ec4b431865d187e3565ff324ce96da.mp3" type="audio/mpeg" length="82300123" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303213</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-dansk-slavehistorie-backstage-11032303213</link>
      <title>Dansk slavehistorie backstage</title>
      <description>Dramatiker og skuespiller, Anna Neye vil med filmen, 'Viften' gøre op med fortællingen om Danmark som 'human slavenation' med Peter von Scholten som den store befrier. I stedet har hun fortalt historien om danskernes fortid som slaveejere med udgangspunkt i de brune kvinders virkelighed anno 1848 på St. Croix I dagens program forklarer hun, hvorfor det er et problem, at danskerne kun bliver uddannet i Holocaust men ikke deres egen fortids folkedrab i Caribien. Desuden medvirker sprogkonsulent i filmen, Kristoffer Friis Bøegh. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 24. maj).</description>
      <pubDate>Wed, 24 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303213/e1074bc85ed33bc8c3ca918b682102fb9bb2bc21ee39360bdfc0b0daa19bafd9.mp3" type="audio/mpeg" length="82365211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303193</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-paa-roeven-i-malmoe-11032303193</link>
      <title>På røven i Malmø</title>
      <description>Da en tilfældig junkie opsøger den pæne cellist, Cody for at tigge penge, begynder Cody at erindre sin barske opvækst i et af Malmøs håbløse kvarterer. Han er nemlig dén, der undslap sin skæbne på velfærdsskandinaviens absolutte bund. Hos den svenske forfatter, Andrzej Tichý får du et stykke klasselitteratur, som du aldrig har fået det før. Den lille roman, 'Elendigheden' er komponeret som et stykke vild musik, og i dagens program åbner vært, Nanna Mogensen bogen via musikken sammen med litteraturforsker, Nicklas Freisleben Lund, mens de diskuterer selve begrebet 'klasselitteratur'.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
      <pubDate>Wed, 10 May 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303193/0fae83174b57dafe536682172850ed5684f984635e0bdf60e68715e8ce1e4ae9.mp3" type="audio/mpeg" length="82344475" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303173</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-man-myrder-da-kvinder-11032303173</link>
      <title>Man myrder da kvinder</title>
      <description>I den lille roman, 'Den blinde ugle', går det hårdt ud over kvinderne. Én af dem ender ligefrem i en kuffert - skåret i småstykker. Så det er ikke uden grund, at oversætteren af det persiske værk fra 1937 følte det som en hård opgave at arbejde med bogen. Dansk-iranske, Shadi Angelina Bazeghi er udsendelsens gæst, og hun taler med vært, Nanna Mogensen om forfatteren, Sadegh Hedayat (1903-1951) og om hans rædselsvækkende univers - et univers, der desværre virker velkendt i dagens Iran og i nogle danske drabssager.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund. 
(Sendt første gang 26. april).</description>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303173/1f3bedbbb1fe28d49ed06b8e53722a414f2c6631b8fe6d5985996b54c8a88f2b.mp3" type="audio/mpeg" length="82166491" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303163</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-en-laekker-luftkaptajn-11032303163</link>
      <title>En lækker luftkaptajn...</title>
      <description>...og en udstoppet isbjørn bliver Gustavas vej tilbage til livet. Hun er egentlig taget til Norge for at dø for egen hånd, men sådan går det ikke. Heldigvis! I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med forfatter, Christina Hesselholdt om dennes nye roman, 'Til lyden af sin egen tromme', hvori Gustava er én af hovedpersonerne. Samtalen kommer bl.a. til at handle om begær, Joe Biden, Venedig, døden, Thomas Mann og udbrændte kvinder.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303163/6035f98d91ebf44e64b1b2bab1a57bf8997371de0da8b537fc704ef167ff5b5d.mp3" type="audio/mpeg" length="82174555" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-hun-har-skrevet-paa-romanen-i-36-aar-11032303153</link>
      <title>Hun har skrevet på romanen i 36 år....</title>
      <description>...og hun er ikke færdig endnu! Hun hedder Solvej Balle, og romanserien, 'Om udregning af rumfang' består af hele syv romaner om samme hovedperson, der er fanget i tiden. Indtil videre er de fire første bind udsendt, og i dagens program får lytterne en eksklusiv forpremiere på det femte bind. Solvej Balle taler desuden med vært, Nanna Mogensen om at være i gang med et projekt, der har overtaget forfatterens liv i flere årtier.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund
(Sendt første gang 12. april).</description>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303153/ca72dade5fd08776cc77fe6f5a76bd526aa26557b026ebb5d16b6c3a07250822.mp3" type="audio/mpeg" length="81502363" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-glem-alt-om-ibiza-11032303133</link>
      <title>Glem alt om Ibiza...</title>
      <description>...det er på Hiddensee, det sker! Den tyske mini-ø var i 1920'erne hjemsted for en frisindet kunstnerkoloni med filmstjernen Asta Nielsen i spidsen. I dagens program kommer lytteren med til øen anno 1971, hvor den østtyske forfatter Hanns Cibulka tilbringer tre sommermåneder. Han betragter naturen og tænker over livet på sine mange vandringer, og resultatet kan læses i hans dagbog, 'Havtorntid', der nu kommer på dansk. Bogens oversætter, Christian Lundager, og forlægger, Andreas Harbsmeier, fortæller om Hiddensee dengang og nu, og sammen med vært Nanna Mogensen prøver de at finde svaret på, hvorfor Hanns Cibulka er så ukendt af mange, når han nu skriver så godt.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 29. marts).</description>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303133/15a7141c9e8a85eb34ca1951cb3ac2630c7aef1aee09077493b2fc563a85040c.mp3" type="audio/mpeg" length="82175707" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-shakespeares-vaerste-fuckboy-11032303123</link>
      <title>Shakespeares værste fuckboy...</title>
      <description>...får du navnet på i dagens program, hvor oversætter og forfatter, Niels Brunse også udpeger den engelske digters 'største ho' og 'vigtigste bromance'. Selv vil Niels Brunse helst drikke en bajer med Shakespeares karakter, Paulina fra 'Et vintereventyr'. Det taler han med vært, Nanna Mogensen om. Hun afslører selv hvilken skurk hos Shakespeare, hun elsker højest. Det skal med andre ord handle om Shakespeares kæmpe og fantastiske persongalleri.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 22. marts).</description>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303123/301210bb23f2e6d1ae232f4677ae32cbb53c373f3171628bc27baa4635f54e77.mp3" type="audio/mpeg" length="82161307" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-forfatteren-som-terrorist-11032303103</link>
      <title>Forfatteren som terrorist?</title>
      <description>Kemifabrikken, Cheminova er hovedemnet i to nye danske bøger. Kim Blæsbjerg skriver i sin roman, 'De bedste familier' historien om Cheminovas storhedstid i 1950'erne - men også historien om de mange forgiftninger blandt arbejderne. Malte Tellerup kalder sig nye, 'Spræng fabrikken' for 'lige dele spændingsroman og sabotagemanual'. Bogen giver da også en række 'ideer' til, hvordan man kan placere bomber på grunden hos Cheminova, men er det overhovedet forfatterens rolle at inspirere til ødelæggelse af privat ejendom? Det taler vært, Nanna Mogensen med de to forfattere om i dagens program, hvor vi også hører arkivklip med nogle af de helt centrale personer i Cheminovas historie. 
Vært: Nanna Morgensen
Redaktør: Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303103/4d1f8b9b255bb70c3f18c85978b2922636fdec7d5bebc69b1ed26fb78003ed46.mp3" type="audio/mpeg" length="81781723" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-hvem-tar-sig-af-maanen-11032303093</link>
      <title>Hvem tar sig af månen?</title>
      <description>Vi har digtet og drømt om månen i masser af år. Men hvad drømmer månen selv om? Hvordan har den det egentlig? Det undersøger den nye danske roman, 'Nødder', der gør månen til en slags hovedperson. I dagens program, er vært Nanna Mogensen taget på hjemmebesøg hos forfatter, Shëkufe Tadayoni Heiberg, der med sin nye utopiske bio-fi ønsker, at vi skal gentænke vores forhold til både natur og videnskab. 
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Redaktør: Hanne Barslund.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:59</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303093/7edd7b3226f0da71332d56de8a614f59d77d150b2447bd8ff546252ad72f8b45.mp3" type="audio/mpeg" length="82079515" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-leif-davidsen-lufter-en-syg-koeter-11032303083</link>
      <title>Leif Davidsen lufter en syg køter....</title>
      <description>..og den er ikke til at opdrage! Den stammer fra forfatter, Mikhail Bulgakovs roman, 'En hunds hjerte' fra 1925. Her får gadehunden, Sharik indopereret noget af hjernen og testiklerne fra en fordrukken død mand, og så starter balladen, for det nye 'hundemenneske' horer og drikker som en gal. Bulgakovs vanvittige historie spejler på sin vis det vanvid, der finder sted lige nu i Ukraine. Det taler vært, Nanna Mogensen med forfatter, Leif Davidsen om i dagens program.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund.
(Sendt første gang 22. februar).</description>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303083/7e74ee0eee12f23c4d67aae0436062855df115f5b146e4679654f563fba9a960.mp3" type="audio/mpeg" length="82043803" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303073</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-manden-nu-med-penis-11032303073</link>
      <title>Manden - nu med penis</title>
      <description>Sanger og digter, Tobias Rahim nægter at beskrive sig selv som 'mand'. Han vil langt hellere kaldes "et menneske med en pik".  Dén ser man en del til i hans nye digtsamling, og i det hele taget er manderollen til forhandling hos flere danske forfattere. Hos digteren, Duncan Wiese drømmer den nybagte far om at føde og have bryster, mens den aldrende boomer-mand ikke kan finde sprog for sit rige indre liv hos Jesper Wung-Sung. I dagens program ser vært, Nanna Mogensen på mandens nutid og fremtid sammen med psykologiprofessor, Gert Martin Hald, og det går ikke stille for sig!
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 15. februar).</description>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303073/feb94d5cdfe61f7793ea3aad2401fddf16f63f252c5d90a3211648e5eb4b9e66.mp3" type="audio/mpeg" length="82266139" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303063</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-marianne-larsen-skulle-naa-toget-hjem-11032303063</link>
      <title>Marianne Larsen skulle nå toget hjem...</title>
      <description>....så hun gik muligvis glip af nogle fede fester hos digterguruen, Poul Borum dengang omkring 1970. Til gengæld har hun været med i en ret hemmelig litteraturloge i flere årtier. I dagens program kan du høre den 72årige digter fortælle om sit liv og sit forfatterskab - og om at være både introvert og pokkers nysgerrig.
Vært, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos Marianne Larsen.
(Sendt første gang 8. februar).</description>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303063/dd9813ff9bb7920874f181fdaf2c88bf2a049c454b60d896715295fa8107f08c.mp3" type="audio/mpeg" length="81875611" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-okkulte-sexritualer-og-en-stor-filipens-11032303053</link>
      <title>Okkulte sexritualer og en stor filipens</title>
      <description>Ovenstående er en del af handlingen i den oversete britiske forfatter, Ithell Colquhouns surrealistiske roman, 'Hermogenes' gås' (1961).  I den rejser en ung pige til sin onkels fortryllede ø, hvor hun oplever 'lidt af hvert'. Bogen udkommer nu på dansk, og i dagens program kan du høre mere om multikunstneren, Colquhoun, der var kompromisløs i alt, hvad hun gjorde. Hun blandede alkymi, tarot og drømmedagbog, når hun skrev, og vært, Nanna Mogensen må i udsendelsen en tur til tarotcoach for at forstå romanen rigtigt.
Gæsterne er: Oversætter og redaktør, Rikke Oberlin Flarup og tarotekspert, Sofie Golodnoff.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 1. februar).</description>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303053/370d6e2153ff88b7dd67b138da1cb96d6b75b3e653d559eef7818b13c6e72654.mp3" type="audio/mpeg" length="82352539" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-iransk-stjerne-endelig-paa-dansk-11032303043</link>
      <title>Iransk stjerne endelig på dansk</title>
      <description>I Iran kender alle forfatteren, Zoyâ Pirzâd, men indtil nu har hun været ukendt i Danmark. I dagens program ser redaktør, Mahnaz Firouzabadi og kender af iransk litteratur, Shekufe Tadayoni Heiberg nærmere på forfatterskabet, der nu introduceres herhjemme. Pirzâd skriver primært om det nære liv - men hendes fiktion er både kritisk og politisk. I udsendelsen tager vært, Nanna Mogensen også fat på den aktuelle politiske situation i Iran sammen med gæsterne.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303043/bd773c8eb6838f614e3f4445aa6fd79912c17c17fcd3648a95385ce01dc8eb68.mp3" type="audio/mpeg" length="82244251" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-den-kolde-krig-vaagner-igen-11032303033</link>
      <title>Den kolde krig vågner igen</title>
      <description>I Benni Bødkers nye spionkrimi, 'Et hus med tusind øjne', trækkes både hovedpersonen, Rune og læseren med tilbage til Den Kolde Krig. For at forstå denne angstfyldte periode i danmarkshistorien bedre er vært, Nanna Mogensen taget med forfatteren til Stevnsfortet. Her atten meter under jorden kunne man både overvåge fjender og beskytte sig imod angreb fra Sovjetunionen. Benni Bødker og Nanna Mogensen forsøger at blive klogere på konflikten mellem Øst og Vest dengang og nu.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 18. januar).</description>
      <pubDate>Wed, 18 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303033/dcb39af450f1d498ea2638fadc5922fd2b35651ddac9ea855dc69e8d4e450bc1.mp3" type="audio/mpeg" length="82355419" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032303023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2023/skoenlitteratur-man-skal-skrive-sandhed-11032303023</link>
      <title>Man skal skrive sandhed!</title>
      <description>Sådan siger den ungarske forfatter, Agota Kristof, men hvordan skriver man en sand sætning? Det kommer forfatter, Dy Plambeck i studiet for at svare på. Hun bruger selv Agota Kristofs bøger, når hun underviser i kreativ skrivning - og så har hun skrevet efterord til Kristofs lille roman, 'I går, der udkommer denne uge i dansk oversættelse. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032303023/5bf3469a548f339591f174ea4fb8e36e368c3ebee10d55ed932a53ef5192bf75.mp3" type="audio/mpeg" length="82363483" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203493</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-kannibalerne-er-loes-11032203493</link>
      <title>Kannibalerne er løs!</title>
      <description>Og hvordan menneskekød smager, får du svaret på i dagens program. Desuden dykker vi ned i romanen, 'Stedsønnen' af den argentinske forfatter, Juan José Saer. Her vrimler det med kannibaler - men også med overvejelser af, hvad mennesket egentlig er for en størrelse. Lektor i Latinamerikastudier ved Københavns Universitet, Jan Gustafsson er gæst og udlægger den nyoversatte roman og Saers forfatterskab.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203493/dcb71a3233282890401826f719330a832aca9be226cb648e33788f7840714d4c.mp3" type="audio/mpeg" length="82302427" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203483</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-da-de-hemmelige-historier-kom-ud-11032203483</link>
      <title>Da de hemmelige historier kom ud</title>
      <description>I 2022 er det præcis 50 år siden, at en række hidtil hemmelige historier blev udgivet. De blev samlet i 'Kvindernes Bog' af kunstneren, Jytte Rex. I 'Kvindernes Bog' fortæller de interviewede kvinder om alt fra aborter og hvidkål til orgasmer og vorter. I dagens program taler vært, Nanna Mogensen med Jytte Rex og forfatter, Naja Marie Aidt om værket og dets betydning. Er det f.eks. litteratur eller dokumentarisme? Naja Marie Aidt drømte selv om at lave en ny 'Kvindernes Bog' i 1990'erne - og måske gjorde hun det med udgivelsen, 'Frit Flet' fra 2014 (sammen med Line Knutzon og Mette Moestrup). 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203483/5888612234d59ab754de8579ec0ea4e959115b6c810709e2fd1c1a9a258b1446.mp3" type="audio/mpeg" length="82233883" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203473</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-han-var-44-hun-var-16-11032203473</link>
      <title>Han var 44. Hun var 16</title>
      <description>Den norske forfatter, Linn Ullmann havde som meget ung et erotisk forhold til en lagt ældre fransk fotograf. Hvorfor opstod det, og blev hun egentlig udnyttet? Hvor stærkt er det unge begær? Det er kernetemaer i den nye roman, 'Pige 1983'.  I dagens program kan du høre et interview med Linn Ullmann, og så diskuterer vært, Nanna Mogensen romanen med Ullmanns danske oversætter, Karen Fastrup, der også selv er forfatter.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 23. november 2022).</description>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203473/b882b60aa6e9a9cc70f930415a84703000ee2a2aa2604941a9789896a069c53b.mp3" type="audio/mpeg" length="82173979" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203463</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-hjemme-hos-lars-von-trier-11032203463</link>
      <title>Hjemme hos Lars von Trier</title>
      <description>Denne uge besøger vært, Nanna Mogensen den danske filminstruktør for at tale om litteratur, lort og kvinder.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203463/bf81530f090d189eae2acb0e75e0aea862db13a38dae6c2324f46bf43deda3c4.mp3" type="audio/mpeg" length="82433755" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203453</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-stephen-king-er-konge-11032203453</link>
      <title>Stephen King er konge!</title>
      <description>Kom med på ondskabens hotel, når vært, Nanna Mogensen sender særprogram fra årets BogForum. Det skal handle om gysets absolutte mester, der fylder 75 i år. To superfans gennemgår Stephen Kings forfatterskab. Gyserekspert, Jacob Holm Krogsøe og teaterchef, Sargun Oshana præsenterer deres yndlingshorror, mens lytterne kan nyde masser af klip fra Stephen Kings mange film.</description>
      <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:53</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203453/9eb262dc46b2f828a389a988b455aeef64b134070c28154f8a8e4b5d116efc61.mp3" type="audio/mpeg" length="81913051" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203443</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-den-lille-onde-bog-11032203443</link>
      <title>Den lille onde bog</title>
      <description>Sådan kunne man sagtens omtale Yvan Golls mini-roman, 'Ned med Europa' fra 1928. Forfatteren udstiller mesterligt sine handlingslammede karakterer - men også sig selv, når han tager læseren med til det dekadente Paris. Her prøver alle at drukne sorgerne og den europæiske værdikrise, der er total.
Lektor i litteraturvidenskab, Adam Paulsen, der har oversat 'Ned med Europa', forklarer, hvorfor Goll er så ond - og god.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 2. november).</description>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 21:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203443/7ba0fc47e735953c62bc6a31aaf4efddceccef8575d6cda7668dfe2e30b50780.mp3" type="audio/mpeg" length="82402075" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203433</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-olga-ravns-favorit-11032203433</link>
      <title>Olga Ravns favorit</title>
      <description>...hedder Ursula K. Le Guin. Den danske forfatter mener faktisk, at den amerikanske sci-fi-kult-forfatter kan gøre læseren nærmest lykkelig. I dagens program får lytterne en introduktion til Le Guins bøger, og vi zoomer ind på novellen 'Sur' og det berømte essay, 'Bæreposeteorien om fiktion'. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203433/ded5250d251d3f56af0124dbfe3698988a3c878c1f5e14e891b604ae77eb9ac6.mp3" type="audio/mpeg" length="81906139" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203423</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-hanne-vibeke-holst-afsloerer-hemmeligt-forhold-i-sin-nye-roman-11032203423</link>
      <title>Hanne Vibeke Holst afslører hemmeligt forhold i sin nye roman</title>
      <description>Hovedpersonen i 'Kriger uden maske' er billedhugger, Sonja Ferlov Mancoba (1911-84). Læseren følger den unge Sonja, mens hun finder sin vej på mellemkrigstidens danske kunstscene, og da hun indleder et erotisk forhold til den jævnaldrende maler, Richard Mortensen. I dagens program er vært, Nanna Mogensen på besøg hos Hanne-Vibeke Holst til en samtale om kunst, magt og kærlighedsaffærer.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203423/1c9bd7b4a352b958e1bf3185deed9e30a711770684da011d2e206d3ea5944c40.mp3" type="audio/mpeg" length="82103131" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203413</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-en-mand-bliver-en-kvinde-bliver-en-mand-11032203413</link>
      <title>En mand bliver en kvinde bliver en mand</title>
      <description>Er det woke i anden potens eller stor litteratur? Torrey Peters' debutroman, 'Detransition Baby' er blevet kaldt en nyklassiker - og det er den første amerikanske roman med transkarakterer, der er blevet et mainstream-hit. 
I programmet kan du høre et interview med forfatteren - og så diskuterer vært, Nanna Mogensen bogen med forfatter, Mads Ananda Lodahl, der har skrevet én af de første transromaner på dansk.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203413/ace59afe0469c70315abe50762ce5012a4121ce300dded383758f7a1f8c76be3.mp3" type="audio/mpeg" length="82339867" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203403</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-hvad-sker-der-naar-mor-og-far-har-sagt-farvel-11032203403</link>
      <title>Hvad sker der, når mor og far har sagt farvel?</title>
      <description>...Og ungerne bliver passet af pædagogerne i børnehaven. Hvad foregår der bag de lukkede døre på en døgninstitution for syge voksne? Det får man et indblik i en ny novelleantologi rettet mod pædagogstuderende, og det er stærke sager, der møder læseren! Så hvordan kan novellerne gøre de studerende til bedre omsorgsgivere? Og har de studerende overhovedet lyst til at fortsætte deres uddannelse, når de har læst novellerne?
I dagens program er gæsterne: Forfatter, Stine Askov, der har skrevet en historie til den nye udgivelse og redaktøren bag - underviser på pædagoguddannelsen, Julie Top-Nørgaard.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:29</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203403/900e305885b1a5a9fa7c62ace3bc972619b6186b974e220611e9977245864d8d.mp3" type="audio/mpeg" length="81344539" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203393</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-glenn-bech-er-misundelig-11032203393</link>
      <title>Glenn Bech er misundelig...</title>
      <description>Og det har han god grund til! Han blev mobbet i skolen og voksede op i en underklassefamilie med en voldelig stedfar. Nu oplever forfatteren, at de mere privilegerede digtere er misundelige på ham, fordi han har et stærkt selvbiografisk stof at skrive om. Glenn Bech udgiver nu manifestet 'Jeg anerkender ikke længere jeres autoritet', hvor han gør op med klasseskam og de privilegeredes litteratursyn. Vært, Nanna Mogensen besøger forfatteren i hans lejlighed på Nørrebro.
(Sendt første gang 28. september 2022).</description>
      <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203393/4eba09d88ab432a131d9b00de8f9b12db9ffcbd482b6acbe4c39045c32838ade.mp3" type="audio/mpeg" length="81286363" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203383</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-adam-og-nanna-lugter-ikke-11032203383</link>
      <title>Adam og Nanna lugter ikke...</title>
      <description>...men hvis de gjorde, ville det sige en hel del om deres socialklasse. Det hævder forfatter og essayist, Georg Orwell i 'Vejen til Wigan Pier' (1937), hvor han rapporterer fra de fattige kulminebyer i Nordengland. I dagens program diskuterer historiker og anmelder, Adam Holm bogen med vært, Nanna Mogensen, og de udlægger Georg Orwells tanker om klasse, fordomme, fattigdom og hygiejne.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203383/995ffa102d76bc9d26561da57165a5b5e80408af1538b2da1d50b074efd8ab11.mp3" type="audio/mpeg" length="82341595" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203373</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-haartab-og-verdens-undergang-11032203373</link>
      <title>Hårtab og verdens undergang</title>
      <description>Charlotte Weitze mistede sit hår pga. klimastress. Hun har skrevet klimaromaner siden 2009, og nu er hun aktuel med et nyt klimaessay. Måske er det i virkeligheden på tide med en pause? Forfatteren er i studiet til en samtale om: Engagement, 'over-engagement', agenda-kunst og angst. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203373/9c4eb9c096f6b60ea91e6ee4dc79132f53a9bb54bd6da5deb6f1c41fb8f4ed69.mp3" type="audio/mpeg" length="82237339" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203363</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-manden-som-avlsdyr-11032203363</link>
      <title>Manden som avlsdyr</title>
      <description>På Lolland ligger et sexcenter, hvor kvinder kan fornøje sig - eller avle - med mænd i fangenskab. Sådan ser fremtiden ud i Maren Uthaugs nye roman, '11 %'. Kvinderne styrer samfundet, mens manden er reduceret til 'morgenbollemand'. Er dette en reel ønskedrøm for forfatteren - eller en mareridtsvision? Har Maren Uthaug i virkeligheden skrevet et camoufleret feministisk kampskrift?
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 7 september).</description>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203363/ef6f8ad78945dd94150759dea5b989656cc5b849dfb29e4abff82283283e5c30.mp3" type="audio/mpeg" length="82285723" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203353</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-fri-mig-fra-givtig-adfaerd-og-laer-mig-i-stedet-at-skrive-et-digt-11032203353</link>
      <title>Fri mig fra givtig adfærd og lær mig i stedet at skrive et digt</title>
      <description>Digteren Marianne Larsen har flere end 50 udgivelser bag sig. De er gennem tiden blevet hyldet til skyerne af kritikerne. På trods af det har hun aldrig gjort sig særligt bemærket i medierne. Hun foretrækker nemlig at formulere sig på skrift. Men nu har hun modtaget Det danske akademis store pris og lader sig interviewe af Alberte Clement Meldal. Alberte har dog også sin egen skjulte agenda. Hun vil lære at skrive et digt af mesteren selv. Hør hvordan det går i denne udgave af skønlitteratur.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Aug 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203353/6b18426431cb1aff0bb4a4c6ba700614a044f64214b1c4b06c74a3c71c568b78.mp3" type="audio/mpeg" length="82354267" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203343</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-kafka-havde-det-heller-ikke-sjovt-11032203343</link>
      <title>Kafka havde det heller ikke sjovt</title>
      <description>Jesper Wung Sung var 18 år, før han læste sin første bog. Overhovedet. Der var, med hans egne ord, et vanvittigt og afgrundsdybt spring fra tegneserien Lucky Luke til den tunge europæiske klassiker, som han ved et tilfælde hev ned fra reolen i sin mors boghandel. I dag har han selv mere end 40 værker bag sig som forfatter. Nu er han også nyudnævnt medlem af Det danske akademi. Her skal han bibringe fornyelse gennem sit litterære mod og alsidighed. 
Vært Alberte Clement Meldal får hjælp til at åbne og forstå den første bog Jesper Wung Sung læste. Gæt hvilken.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Aug 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203343/291453f57be4d4736d92a8a29ae232d5ced1d675cf1cf3473e0b3e1a95532d3a.mp3" type="audio/mpeg" length="82384795" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203333</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-besat-af-sapfo-11032203333</link>
      <title>Besat af Sapfo</title>
      <description>Digteren Mette Moestrup er spritnyt medlem af Det danske akademi. Hun skal tilføre den gamle magtfulde institution fornyelse, så den kan rejse sig af asken ovenpå store interne stridigheder. Men hvad vil fornyelse egentlig sige, når det kommer til at læse bøger? Og hvordan kan Mette Moestrup, som har brugt meget af sit voksne forfatterliv på at læse og gendigte en 2600 år antik lyriker være garant for netop fornyelse? 
Vært Alberte Clement Meldal taler med Mette Moestrup om at være besat af Sapfo.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203333/d6ac6183515dced19b4bcd9287c3a13f00e19b5883183e0c2af00b3299af6aa4.mp3" type="audio/mpeg" length="82365211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203263</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-madame-nielsen-er-et-geni-ifoelge-madame-nielsen-11032203263</link>
      <title>Madame Nielsen er et geni ifølge Madame Nielsen</title>
      <description>I sin nye bog, 'Kendsgerninger' hævder Danmarks mest foranderlige forfatter, Madame Nielsen at blotlægge de nøgne kendsgerninger fra et liv, hvor hun har haft utallige navne og identiteter. Spørgsmålet er bare, om læserne orker at følge med længere. Programmets vært opsøger den aldrende dame på et tørreloft i Sorø, hvor samtalen falder på: OCD, voldtægtsforsøg, en død far, nationens middelmådige forfattere - og hvordan det er at være et selvudråbt geni. Undervejs er der smagsprøver på den kommende roman, 'Min fars død'.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 29 juni).</description>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:57</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203263/88d8a4850dde6abe315b8b47b309c9d561bcc9e2cc8756b152bb9d06689f33bb.mp3" type="audio/mpeg" length="82011547" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203253</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-chimamanda-adichie-cancelled-11032203253</link>
      <title>Chimamanda Adichie - cancelled?</title>
      <description>Ingen tør blande sig i debatter, og de unge forfattere censurerer sig selv af frygt for ikke at være woke nok, siger Adichie. Hør et interview med den nigerianske verdensstjerne, der hævder selv at være offer for cancel culture pga. et gammelt tv-indslag. Men er hun i virkeligheden også med til at presse andre ud af 'det gode selskab'? Kulturjournalist og litteraturanmelder, Bodil Skovgaard Nielsen besvarer spørgsmålet og tager lytterne med ind i en litterær verden af kamp og sladder, hvor alle kneb gælder.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203253/e743b6ad69e0545f5687de5e268232a862a3fa4ec35e5c07e472281ad13c51b6.mp3" type="audio/mpeg" length="81561691" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203243</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-naar-far-ikke-gir-en-fuck-11032203243</link>
      <title>Når far ikke gir' en fuck</title>
      <description>Der findes masser af litteratur om den sorg, der overvælder én, når man mister sin mor eller far til sygdom og død. Til gengæld findes der meget få bøger om den følelse, man får, når ens forældre bevidst vælger én fra - når mor eller far ikke gir' en fuck!
I ugens program kan du møde debuterende forfatter, Jonas Reppel, der har skrevet digtsamlingen 'Farfedt'. Den handler om de historier, forfatteren digtede som barn om sin fraværende far. Han fortæller også om skammen over ikke at kende sit ophav. Desuden kan du møde Ingrid Nymo, der debuterer med romanen, 'Kloster'. Den fandt sin begyndelse, da hendes egen far døde. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Jun 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203243/0f2a7fe31888a8b2a1fc60b254afd32d6e7bf8a59d8d8c4231efdbee16e46feb.mp3" type="audio/mpeg" length="82341019" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203233</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-soldater-erotik-og-sproglege-i-tanzania-11032203233</link>
      <title>Soldater-erotik og sproglege i Tanzania</title>
      <description>Sidste års modtager af Nobelprisen i litteratur, Abdulrazak Gurnah blev rost af Det svenske Akademi for sine skildringer af kolonialismens konsekvenser for Afrika, men forfatteren kan så meget andet. I sin seneste roman, 'Efterliv' skriver han bl.a. om et sært forhold mellem en ældre tysk officer og en ung afrikansk soldat - et forhold, der både rummer erotik og sproglæring på samme tid! Abdulrazak Gurnah kæder nemlig ofte kolonialisme, sprog, magt, vold og begær sammen. I ugens program kan du høre et eksklusivt interview med forfatteren selv, og du kan møde  lektor emerita ved Internationale Udviklingsstudier fra RUC, Bodil Folke Frederiksen, der udlægger Gurnahs betydningsfulde forfatterskab. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Jun 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203233/43900fc3cbbc1c60bfbbf4bec1a3236ac50b7c35d860cc98356386f4c50e44e2.mp3" type="audio/mpeg" length="81723547" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203223</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-pia-tafdrup-og-de-fem-sanser-11032203223</link>
      <title>Pia Tafdrup og de fem sanser</title>
      <description>Har du nogensinde overvejet hvordan stål smager? Hvordan sne lugter eller hvordan skyer lyder? Og har du husket at glædes ved synet af lys eller berøringen af hud? Det har digteren Pia Tafdrup. Endda meget intenst og systematisk gennem 10 år, hvor hun har arbejdet på et gigantisk værk om de fem sanser. En kollosal digterisk præstation og en lang personlig rejse, som begynder i vreden, krigen og sorgen og fuldbyrdes i nærheden, ømheden og kærligheden. Alberte Clement Meldal er taget til Østerbro for at interviewe hende.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Jun 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203223/5c000eb2cf067d837c6fab3d6e3efb6e22cc673ae6e4f7c7b5ac14090d0a7576.mp3" type="audio/mpeg" length="83087515" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203213</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-i-galop-paa-statsministerens-laesehest-11032203213</link>
      <title>I galop på statsministerens læsehest</title>
      <description>Mette Frederiksen tager gerne selfies foran sin bogreol og brander sig ivrigt på kulturen. Visse har ligefrem givet hende øgenavnet, 'Salon-Mette'. Hvordan har hun det selv med dén betegnelse? Hvorfor lægger hun så mange boganbefalinger på SoMe? Og fremfor alt: Hvordan kan hun heppe på en romankarakter, der prøver lykken som immigrant i Vesten, når hun lukker grænsen for selvsamme i sit politiske virke? Vært, Nanna Mogensen tager til Christiansborg for at få svar på det hele - og det går ikke stille for sig...Heldigvis! 
Lyt med, når statsministeren taler om sine yndlingsbøger og deres relation til den realpolitiske virkelighed. Vi runder både ny afrikansk litteratur; et aktuelt dansk mammutværk og en kontroversiel amerikansk klassiker.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203213/2eaf0f52b81317b47b4527388e5e4ab1c051eeb8529ad23bd7c8d97bd43dcc74.mp3" type="audio/mpeg" length="82207963" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203203</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-det-er-tysk-det-er-wunderbar-11032203203</link>
      <title>Det er tysk, det er wunderbar!</title>
      <description>Judith Hermann er navnet på Tysklands store samtidsforfatter, og i hendes bøger sker der ikke en skid. Alligevel sidder man i spænding og læser til sidste side. I dagens program kan du møde forfatteren selv. Desuden prøver vært, Nanna Mogensen sammen med oversætterne: Judyta Preis og Jørgen Herman Monrad at udfolde hele forfatterskabet - og særligt den seneste udgivelse, 'Hjem', hvor en midaldrende kvinde flytter på landet og muligvis - muligvis ikke - får en mår på loftet. Undervejs har hun sex med en svinebonde med grimt sengetøj.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 18 May 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203203/bac9a395431903896c3252c04eeca71129cbec419470a956c9f32b792f13704d.mp3" type="audio/mpeg" length="82310491" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203193</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-skal-vi-lege-laege-11032203193</link>
      <title>Skal vi lege læge?</title>
      <description>"Enhver sygdom er en fortælling" lyder grundtanken bag 'Narrativ Medicin', dvs. at læger ikke kun skal se på patientens fysiske symptomer - men også spørge ind til patientens tanker og historie omkring egen sygdom. I dagens program ser vi nærmere på, hvad der sker, når læger læser skønlitteratur. Hvordan bliver de bedre til at forstå patienterne? Professor i global sundhed og indvandrermedicin, Morten Sodermann og lektor i Narrativ Medicin ved SDU, Anders Juhl Rasmussen udfolder emnet, mens vært, Nanna Mogensen leger patient og er i gæsternes kyndige hænder. Kan gæsterne bruge deres narrative kompetencer for at finde ud af, hvad hun fejler?
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203193/0b143f45b49c0c67a2971f2fc2abdf4a4ae30c0c350cc73e175fdd1003d7c3fd.mp3" type="audio/mpeg" length="81536347" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203183</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-anne-marie-vedsoe-olesen-lever-et-eventyr-11032203183</link>
      <title>Anne-Marie Vedsø Olesen lever et eventyr</title>
      <description>Forfatter til 'Vølvens Vej - Snehild', Anne-Marie Vedsø Olesen bor på et slot og skriver om det eventyrlige. Skønlitteratur på P1's, Diana Bach har fået foretræde på Vallø Slot til en samtale om jernalder, Marvel og sejdrejser. Desuden bringer programmets vært, Nanna Mogensen en anbefaling af den engelske debutant, Natasha Browns roman, 'Samling', og så kan du komme med til kampdagspoetisk performance med to digtere, der lider af hjernerystelse, når Sidsel Finderup sætter Sara Hamming og Carla Rafaella Gianetti stævne midt i København 1. maj.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 04 May 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203183/fbe99aeb1c4ede28649ac584a9f7994eed50929c20e5a0ace5511c579cf36fb3.mp3" type="audio/mpeg" length="81650395" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203173</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-krigslitteratur-11032203173</link>
      <title>Krigslitteratur</title>
      <description>Den engelske forfatter, Virginia Woolf foregreb veteran-diagnosen, PTSD i sin roman fra 1925, 'Mrs. Dalloway'. Her møder læseren den unge mand, Septimus, der er blevet mentalt syg af at deltage i 1. Verdenskrig. I dagens program giver to gæster deres bud på en læsning af Woolfs mesterværk, og de diskuterer, hvordan moderne krigslitteratur ser ud. Forfatter, Anne-Catherine Riebnitzsky er selv uddannet sprogofficer og har selv været udsendt i krig. Det har professor og litteraturforsker, Anders Engberg-Pedersen ikke. Til gengæld kan han fortælle om det amerikanske militærs brug af skønlitteraturen.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 27. april).</description>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203173/156ee8f465bef30848735153beccdc43e6e57013afeada32d4fbcb6fc38a2800.mp3" type="audio/mpeg" length="80922907" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203163</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-penge-og-bling-i-paris-11032203163</link>
      <title>Penge og bling i Paris</title>
      <description>Honoré de Balzacs roman, 'Gamle Goriot' (1835) handler om ambition, penge og kærlighed. Det er fortællingen om en far, der ofrer alt for sine griske døtre og om en ung stræbsom helt, der vil frem i verden for enhver pris. Hvordan får man de rette forbindelser, og hvor meget betyder overflade for den måde, vi opfattes på? I studiet er lektor og Balzac-kender, Jørn Boisen og forfatter og maskinmester, Ahmad Mahmoud, der selv har foretaget noget af en klasserejse.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 20. april).</description>
      <pubDate>Wed, 20 Apr 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203163/3f4957611996b7743aaa3ba5f2ff18beded1491b3dce1c203661a957a67d38a7.mp3" type="audio/mpeg" length="81587611" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-dorrit-willumsen-om-tjeneren-og-hans-soester-11032203153</link>
      <title>Dorrit Willumsen om Tjeneren og hans Søster</title>
      <description>Det eneste Dorrit Willumsen ville med sit liv, var at skrive. Det kom hun til. I dag er hun utvivlsomt en af vores mest anerkendte forfattere. Ud af hendes enorme forfatterskab, som både består af digte, skuespil, noveller og romaner, kender de fleste hende nok fra romanen Marie om Marie Tussauds liv (1984) og romanen Bang om Herman Bang (1996). Hun har desuden modtaget stort set alle de danske og nordiske litterære priser, man kan. Nu er hun i en alder af 82 atter aktuel med en ny roman, Tjeneren og hans søster. Karakterernes lidenskabelige, fortvivlede eller længselsfulde liv ligner på mange måder Dorrits eget, for i et menneskeliv er der mange uforudsete forvandlinger, siger Dorrit.  
Vært: Alberte Clement Meldal.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203153/e12a3cd79d2c719c1b3cda853c1ca5aff8de9559a3b0e8689e794aff56190066.mp3" type="audio/mpeg" length="82365787" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-kristian-ditlev-jensen-har-lagt-flaskerne-vaek-11032203143</link>
      <title>Kristian Ditlev Jensen har lagt flaskerne væk</title>
      <description>Men i romanen, 'Bar' undersøger han, hvad der ville være sket, hvis han havde fortsat sit alkoholmisbrug. Han betegner selv bogen som 'en kontrafaktisk selvbiografi'. I udsendelsen kan du også møde forfatter, Malte Tellerup, der fortæller om én af sine yndlingsromaner, hvor den kvindelige hovedperson godt kan lide at beruse sig. Det gælder det meget oversete svenske digter Sandra Holm og hendes lille mesterværk, 'Har jeg været her før'. 
Vært: Nanna Mogensen.
Skriv til: litteratur@dr.dk</description>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203143/58387f2dfcd02a219c6bccf7a10eb8ac3c3afa4cf6e7b4217b6b6a72f2b7bfc6.mp3" type="audio/mpeg" length="82368091" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-anna-juul-skriver-om-smaa-klamme-dyr-11032203133</link>
      <title>Anna Juul skriver om små klamme dyr</title>
      <description>De to vandrende pinde hedder Penge og Bacon og bor både i forfatterens egen lejlighed og i hendes nye roman, der netop hedder 'Penge og Bacon'. Vært, Nanna Mogensen er på besøg hos Anna Juul, og sammen taler de om litteratur, humor, tragedie og den psykiske sygdom, forfatteren indrømmer at have udnyttet for at få mere taletid i medierne. Nogle vil kende Anna Juul som karakteren, Veronika Katinka Martzen, der dukkede op i Den Korte Radioavis. Hun udgav også sin egen digtroman, 'Jeg bruger min krop som et møbel' i 2019. 'Penge og Bacon' handler om et ungt par, der bliver mere og mere skøre jo længere tid, de tvinges til at bo sammen under en national klimalockdown. F.eks. begynder kvinden i forholdet at tale med sine vandrende pinde.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 30. marts).</description>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203133/b35d7faf758dcd2d48bf747497b633d45db8471d2eb27949ca41ada24e7a4f6e.mp3" type="audio/mpeg" length="81655579" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203113</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-jesper-stein-er-aedru-11032203113</link>
      <title>Jesper Stein er ædru</title>
      <description>Som 54-årig beslutter bestsellerforfatter, Jesper Stein at lægge sprutten på hylden, før den når at koste ham alt. I sin nye roman, 'Ædru', fortæller han om processen med at blive tørlagt - og om løgne, selvbedrag og svigt. Bogen er samtidig en kritik af den alkoholmytologi, der besynger fuldskaben som kreativ og undergangen som attråværdig.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 16. marts 2022).</description>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203113/1bd4ea4dc93602c6ecab5050efb01edb158ca0d40b7caa351a11a403f06c1256.mp3" type="audio/mpeg" length="81248347" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-hvor-blev-lola-baidel-af-11032203103</link>
      <title>Hvor blev Lola Baidel af?</title>
      <description>Hun blev lidt af en litterær rockstar, da hun debuterede i 1977. Hun var ung, blond og 'skrivende servitrice', og sammenlagt solgte hun mere end 300.000 eksemplarer af sine fem første udgivelser. Alligevel er digteren, Lola Baidel stadig noget af en gåde i dag. Hvorfor forsvandt hun pludselig fra rampelyset midt i firserne, og var hun virkelig så naiv og banal, som hun fik skyld for af anmelderne dengang? Og så er der selvfølgelig hele sagen om skænderiet med Michael Strunge på tv i 1984: Fortryder hun, at hun deltog - og hvad laver Lola Baidel overhovedet nu? Skriver hun stadig digte?
Vært, Nanna Mogensen besøger Lola Baidel hjemme til en længere portrætsamtale.
(Sendt første gang 9. marts).</description>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203103/0fa6dcf53fd613683f4daaf72d6e90a31156721785fb5232cba408b695a3338f.mp3" type="audio/mpeg" length="82349659" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-red-planeten-draeb-jer-selv-11032203093</link>
      <title>Red planeten, dræb jer selv!</title>
      <description>Sådan lyder opfordringen i Lars Skinnebachs nye digtsamling, 'Patriarken falder'. Citatet stammer fra et ældre technonummer, men kan sætningen ligefrem være løsningen på vores helt akutte klimaproblemer? Det taler vært, Nanna Mogensen med forfatteren om. Mennesket har nemlig gjort uoprettelig skade på planeten, fastslår rapport efter rapport. Hvor efterlader det os, og giver det mening at digte længere? 
Øko-poesiens fader, Lars Skinnebach giver sine bud i programmet, hvor lytterne også kan møde forfatter, Josefine Klougart, der er indstillet til DRRoman-prisen 2022, for 'Alt dette kunne du få'.
I redaktionen: Nanna Mogensen og Diana Bach.</description>
      <pubDate>Wed, 02 Mar 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203093/1516c9ba98b4f1bb45dccab1f977f73fd38866dee7091ffaab7fbd5e7d293f60.mp3" type="audio/mpeg" length="81707995" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-da-rusland-draebte-sine-digtere-11032203083</link>
      <title>Da Rusland dræbte sine digtere</title>
      <description>I 1933 skrev digteren, Osip Mandelstam et digt, der skulle ende med at blive hans dødsdom. Han beskrev Joseph Stalin som en bjergbo med fede fingre og kakerlakøjne.
Phd. i russisk litteratur, Jon Kyst har netop oversat en række digte af Mandelstam i samlingen, 'Kun min fælle kan slå mig ihjel'. Sammen med forfatter, journalist og ruslandsekspert, Samuel Rachlin fortæller han historien om den russiske digter, der blev sendt i straffelejr, hvor han døde i 1938.
Sammen med vært, Nanna Mogensen trækker de to linjer fra Stalin-tidens politiske klima til nutidens spændte situation. 
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 23. februar).</description>
      <pubDate>Wed, 23 Feb 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203083/cc99ee4352f163d3240c0fedf712241fd12f0ec981749cad3a62240b123a2341.mp3" type="audio/mpeg" length="82293211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203063</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-britney-spears-siger-op-11032203063</link>
      <title>Britney Spears siger op!</title>
      <description>Musikikonet Britney Spears er revolutionshelt i det nye teaterstykke, 'Work bitch'. Ja, faktisk er titlen taget direkte fra et af popprinsessens mange hits. I forestillingen gør den amerikanske stjerne op med ideen om det hårde arbejdslivs lyksaligheder. Hun vil være fri og råde over sit eget liv.  Hun vil ikke længere være en 'work bitch'.
Forfatteren til stykket, Ida-Marie Hede og instruktøren bag, Niels Erling er gæster i dagens program, hvor temaerne er: Arbejde, frihed og den nye anti-work-bevægelse, der hitter i USA. Her siger folk op i stor stil, og man taler ligefrem om den nuværende epoke som 'The Great Resignation'. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 09 Feb 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203063/ee2de56ce1cc3f3479857f229cf5b80723e59b5b8972f556f512df3cb8f0be5b.mp3" type="audio/mpeg" length="82339291" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-underklassen-skriver-edouard-louis-og-thomas-korsgaard-11032203053</link>
      <title>Underklassen skriver - Édouard Louis og Thomas Korsgaard</title>
      <description>Hvis det kun er middelklassens børn, der skriver, bliver det kun middelklassens verden, vi kan læse om i ny dansk skønlitteratur. Væk er underklassens universer og underklassens stemmer. Derfor overlader Skønlitteratur på P1 denne gang ordet til to forfattere, der netop kommer fra underklassen og bruger deres erfaringer i deres bøger: Franske Èdouard Louis (aktuel med 'En kvindes forvandling') og danske Thomas Korsgaard (aktuel med 'Man skulle nok have været der' og indstillet til DRRomanprisen 2022). 
Medvirkende: Journalist, Bodil Skovgaard Nielsen og Thomas Korsgaard. 
Diana Bach og vært, Nanna Mogensen interviewer.
(Sendt første gang 2. februar 2022).</description>
      <pubDate>Wed, 02 Feb 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203053/1a534606cc409a50a3e60e1b9fecf073fb1bf8c6d2298604397c4df0b4431018.mp3" type="audio/mpeg" length="81534619" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-hvad-er-der-loes-med-amdi-psykologerne-og-den-hvide-mand-11032203043</link>
      <title>Hvad er der løs med Amdi, psykologerne og Den Hvide Mand?</title>
      <description>Ny original dramatik er en næsten hemmelig genre i dansk skønlitteratur, men det skal være slut! I dagens udsendelse gæster tre dramatikere studiet for at give lytterne en smagsprøve på alt det gode, underholdende og vanvittige, dansk dramatik har at byde på lige nu. Gæsterne er Line Knutzon, Joan Rang Christensen og Andreas Garfield, og de skriver om så forskellige emner som: Tvind-imperiet; en mulig psykologsammensværgelse i Søborg og den komplicerede kærlighed til Den Hvide Mand. Vært, Nanna Mogensen både læser og synger med gæsterne, når den står på 'readings' fra de aktuelle værker.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jan 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203043/472b9684bd979d206b518a454d76a858f90be3b4ae479a9392f815b14889d3f1.mp3" type="audio/mpeg" length="82292059" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-iben-mondrup-og-vittu-11032203033</link>
      <title>Iben Mondrup og 'Vittu'</title>
      <description>Det er sjældent, vi møder kvindelige krænkere i dansk skønlitteratur, men Iben Mondrups nye roman, 'Vittu' er en undtagelse. Her følger læseren den grønlandske dreng, Vittu, der adopteres af det danske ægtepar, Stig og Alice i Aarhus i 1970'erne. Alice har dog svært med at falde til i rollen som mor, og hun ser primært Vittu som 'et projekt', der skal give hendes liv mening. Det, der begynder som en kunstnerisk besættelse af drengen, ender som en erotisk besættelse hos Alice. Programvært, Nanna Mogensen har besøgt Iben Mondrup hjemme hos forfatteren til en samtale om romanen.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jan 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:49</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203033/2b5f2aee4a9b417f2d2b53e005aabe5308e61cec435c54ef8bb9e8c0696c843c.mp3" type="audio/mpeg" length="81830683" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-ny-dansk-science-fiction-11032203023</link>
      <title>Ny dansk science-fiction</title>
      <description>Hvordan ser fremtiden ud? Det svarer forfatter Viggo Bjerring på i sin nye sci-fi-roman, 'Verdenshjertet'. Her må hovedpersonen Mads klare sig som digital daglejer i samfund uden velfærd. Litteraturen skrives ikke længere af forfattere men af algoritmer - så derfor bliver Mads henrykt, da han hyres som 'medforfatter' på en hypet krimi. Desværre går alt ikke, som Mads håber.
Ugens program ser nærmere på sci-fi-genren - og du kan møde et par af de klassiske sci-fi-forfattere: Ursula K. Le Guin og Stanislaw Lem.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 12. januar).</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203023/f070d36d92b0b4be86681c46152ab147e73adfad30d31c8237a64a7ee1442fc8.mp3" type="audio/mpeg" length="81560539" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032203013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2022/skoenlitteratur-saet-pris-paa-litteraturen-11032203013</link>
      <title>Sæt pris på litteraturen</title>
      <description>I dette program sætter vi pris på litteraturen. Meget mere end sædvanligt. For der findes i vores lille bitte sprogområde et hav af litterære priser, og der kommer hele tiden flere til. Vært Alberte Clement Meldal har i årets første udsendelse inviteret kritiker Lars Bukdahl til en samtale om priser; deres betydning og berettigelse. Lars Bukdahl går efter udsagn op i priser på en både helt tosset og irriterende (for dem der uddeler dem) måde, og han har endda også selv indstiftet en pris, der går til den smallest tænkelige litteratur. I programmet præsenteres også Charlotte Weitze's Rosarium, som er indstillet til DR's romanpris.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jan 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032203013/5912cdc506bd6bc5b9a651b593372714e23bb42fb76bb9a2c351b386189d00a9.mp3" type="audio/mpeg" length="82368667" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103523</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-aaret-der-gik-i-litteraturen-11032103523</link>
      <title>På P1: Året der gik i litteraturen</title>
      <description>Med kransekage og bobler gør et panel på tre gæster status over det litterære 2021. De tager hver deres yndlingsudgivelser med fra det forgangne år og sammen med vært, Nanna Mogensen taler de om de seneste tolv måneders overraskelser, skandaler og kulturelle tendenser.
Medvirkende: Dramatiker og forlagschef, Joan Rang Christensen; Journalistisk chef på Ekstra Bladet og tidligere litteraturvært, Knud Brix; Litterat og anmelder ved Information, Tue Andersen Nexø.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:25</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103523/28910a45050d7e5462de106a58001075efe67fd0b4b4465f86370a4813806fa3.mp3" type="audio/mpeg" length="81250651" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-aarets-julegave-forfatterne-laeser-op-11032103513</link>
      <title>På P1: Årets julegave - Forfatterne læser op</title>
      <description>Ingen december uden en særlig julegave til lytterne, og i år består gaven af et program med oplæsning ved de bedste danske aktuelle forfattere, der alle læser fra egne nye værker: Josefine Klougart ('Alt dette kunne du få'), C.Y. Frostholm ('Laurbærdialogerne'), Lotte Kirkeby ('Hvis man ikke vidste bedre'), Bjørn Rasmussen ('Forgabt'). Læn dig tilbage og nyd en hel time med ren litteraturoplevelse!
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103513/e3e20ed198c1f7af1fce881f94dc81fef5305db3afb89c68ee724fd01dec5825.mp3" type="audio/mpeg" length="81577819" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103503</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-soeren-ulrik-thomsen-og-frygten-for-alderdommen-11032103503</link>
      <title>På P1: Søren Ulrik Thomsen og frygten for alderdommen</title>
      <description>Hvem har lyst til at blive gammel og affældig? Fumle rundt og lugte mærkeligt? Ikke digteren, Søren Ulrik Thomsen! I sit nye erindringsessay, 'Store Kongensgade 23' skriver han bl.a. om sin frygt for det, man kunne kalde, alderdommens terrorregime. I denne udgave af Skønlitteratur på P1 besøger programmets vært, Nanna Mogensen Søren Ulrik Thomsen på hjemmeadressen i København. Med sig har hun Thomsens bog og en bog, der tegner alderdommen, som hun frygter den. Sammen taler de om litteratur, demens, kontrol, død og voksenbleer.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 15. december 2021).</description>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103503/c1bf95e41bd2996d67f41866256fb69132ec73f31561589db5937fcc44d3b375.mp3" type="audio/mpeg" length="81644589" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103493</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-kun-for-kloge-aage-11032103493</link>
      <title>På P1: Kun for Kloge-Åge?</title>
      <description>I dagens program får du litterær førstehjælp! 
Vi åbner nemlig årets måske mest komplicerede klassikere for lytterne: Ingeborg Bachmanns kultroman, 'Malina' fra 1971 og Vladimir Nabokovs, 'Bleg ild' fra 1962. Begge romaner er stærkt formeksperimenterende og har henvisninger og fortællelag nok til at gøre selv den mest modige læser forvirret. Men hvorfor skal disse to klassikere være så svære? Og er de virkelig indsatsen værd? Lyt med, når oversætterne får ét minut til at lave en brugtvognsforhandler-pitch for at sælge blærebøgerne.
Medvirkende: Niels Lyngsø, Judyta Preis og Jørgen Herman Monrad.
Vært: Nanna Mogensen og journalist, Sidsel Finderup.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103493/f97639fb13e1fcad396331adc180dd49a41362bd95ab35c220d36dd1572efc98.mp3" type="audio/mpeg" length="81471259" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103483</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-kvinder-bag-linsen-11032103483</link>
      <title>På P1: Kvinder bag linsen</title>
      <description>En speciel genre har ramt europæisk fiktion - en genre, der kunne kaldes 'oversete- kvindelige-fotografer-bliver-hovedpersoner-i-nye-romaner-genren'. Men hvad laver de kvindelige fotografer i fiktionen, og ser de noget specielt gennem linsen? 
I dagens program kan du møde Gerda Taro i en ny prisvindende italiensk roman. Hun var den første kvindelige krigsfotograf, der døde på slagmarken, og du kan høre historien om den amerikanske kultfotograf, Francesca Woodman, der sprang ud fra et tag blot 22år gammel. Sidstnævnte spiller hovedrollen i forfatter, Christina Englunds roman, 'Slugt', der er indstillet til DR-Romanprisen 2022. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103483/f9181a646a274a80f213fa40285a66a37990c024154c009b34d0f443c23a1041.mp3" type="audio/mpeg" length="81656731" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103473</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-amerikas-vaerste-hore-11032103473</link>
      <title>På P1: Amerikas værste hore</title>
      <description>Én af de vildeste utroskabsromaner udkommer nu i ny dansk oversættelse. 'Det skarlagensrøde bogstav' blev skrevet af Nathaniel Hawthorne i 1850 og anses af mange for at være én af de første moderne amerikanske romaner. Den handler om den svigefulde men stolte, Hester, der får barn med en anden end sin mand. Derfor tvinges hun til at bære et synligt tegn på sin synd - et bogstav syet på tøjet. 
I ugens udsendelse ser vært, Nanna Mogensen nærmere på romanens tematikker (skyld, skam og stigma) og på utroskabens kulturhistorie. 
Gæsterne er: Litterat og kritiker, Bo Tao Michaelïs og antropolog og kønsforsker, Christian Groes.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 24. november 2021).</description>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103473/7220173d52f2be8a0b2012cef229179be33d60233df40b131f8a1cf9aa312463.mp3" type="audio/mpeg" length="81551277" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103463</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-er-du-hyggeracist-11032103463</link>
      <title>På P1: Er du hyggeracist?</title>
      <description>Danmark har set på USA med forargelse, når det gælder landets problemer med racisme. I 2020 råbte George Floyd desperat på luft, mens han blev kvalt under sin anholdelse, og i år faldt dommen så over de hvide betjente. Men kan vi sige os fri for racismen herhjemme, bare fordi vi ikke har sager som Floyds? Nej, siger digteren, Aaiún Nin, der beskriver sine oplevelser med en sort krop i et hvidt samfund i digtsamlingen, 'På min huds sorthed'. I udsendelsen kan du også møde forfatteren, Mikas Lang, der bl.a. skriver på sine erfaringer med racisme i sine nye digte 'Og spøgelser', og så forklarer historiker, Søren Hein, hvordan Danmark i årevis har haft en tradition med hyggeracisme i satiren - en tradition, der ikke ser ud til at stoppe. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103463/bcf9adf15fd8a9b2ce00e649d246f16d25ca80f506f95aea7c8ee32f6236bf3e.mp3" type="audio/mpeg" length="81069787" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103453</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-saa-kan-jeg-lige-saa-godt-blive-homoseksuel-11032103453</link>
      <title>På P1: Så kan jeg lige så godt blive homoseksuel</title>
      <description>Den moderne mand har det svært - både med sig selv og med kvinder. Det oplever hovedpersonen, Henning i den norske forfatter, Geir Gulliksens nye roman, 'Den jeg skulle blive'. Faktisk er Henning så træt af kvinder, at han beslutter sig for at blive homoseksuel for måske er det løsningen på alle hans problemer. Men kan man bare 'skifte' seksualitet? Og hvorfor har Henning det så svært med sin manderolle? Det svarer forfatteren på i dagens udsendelse, hvor mandeforsker og psykolog, Svend Aage Madsen også er gæst. Han har læst Gulliksens roman og peger på den moderne mands identitetsproblemer og udfordringer med maskulinitet. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103453/7c6efff643ac8ccecaab35944391dbaf0538ff4f2ee9b3749cbfbdf34deb442c.mp3" type="audio/mpeg" length="81491419" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103443</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-groenland-taler-danmark-holder-kaeft-11032103443</link>
      <title>På P1: Grønland taler - Danmark holder kæft!</title>
      <description>Sprog er magt, og den, der tager ordet, har definitionsretten. I hvert fald hvis du spørger Nordisk Råds Litteraturprisvinder anno 2021, Niviaq Korneliussen og performancekunstner Jessie Kleemann, der ikke længere vil lade det være op til andre at definere fortællingen om Grønland. Danmark har stort set haft 'taleretten' over Grønland, siden missionæren Hans Egede kom til øen for præcis 300 år siden. Oftest er det blevet til historier om druk, incest, vold og social armod. Nu holder Danmark for én gangs skyld kæft. Skønlitteratur på P1 giver nemlig al tale- og fortællemagt til to grønlandske kunstnere.
Dagens gæster er: Niviaq Korneliussen (aktuel med romanen, 'Blomsterdalen' og vinder af Nordisk Råds Litteraturpris anno 2021) og Jessie Kleemann (aktuel med digtsamlingen, 'Arkhticós Dolorôs'). 
Din vært er Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 3. november 2021).</description>
      <pubDate>Wed, 03 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103443/a62488efc8e96ca5e65a0887a04a5ae42da437d0f13df585bc985b873d75cb53.mp3" type="audio/mpeg" length="82380187" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103433</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-hvem-mister-hovedet-lone-theils-udkommer-i-saudi-arabien-11032103433</link>
      <title>På P1: Hvem mister hovedet? - Lone Theils udkommer i Saudi-Arabien</title>
      <description>Saudi-Arabien henrettede 40 mennesker i årets første halvdel, men spørgsmålet er, om det strenge kongedømme, der dømmer efter islamiske sharia-love, nu også har fået en dansk forfatter til at tabe hovedet. 
Journalist og forfatter, Lone Theils udsendte denne uge sin første udgivelse lavet direkte til det saudiske marked - en lydbog om en kvindelig efterforsker. På denne måde har hun fået adgang til én af de største økonomier i Mellemøsten - men hun har samtidig foretaget store ændringer i sin historie for at få den gennem censuren. Selv siger hun, at hun hellere vil prøve at forandre så meget, hun kan via sin fortælling end slet ikke at blande sig. Er hun bund-naiv eller begavet pragmatiker? Hun er i hvert fald gæst i ugens udsendelse sammen med cand. mag. i Mellemøststudier, Fannie Agerschou-Madsen, der udlægger det moderne kulturelle Saudi Arabien. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Oct 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103433/2af7d655068683f63862c5ab7167ee49e45cf69b6d24c19b2f6ffbdf3b25a8df.mp3" type="audio/mpeg" length="80829595" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103423</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/knud-romer-jamrer-og-skriver-ny-roman-11032103423</link>
      <title>Knud Romer jamrer og skriver ny roman</title>
      <description>Knud Romer er landets hurtigst talende forfatter. Han er manden med de tusinde meninger - belæst, berømt og beundret. Man kunne også beskrive ham som en kunstner, der vader i myter om sit værk og sin person - men også som et menneske, der skaber nogle af myterne selv. Nu er Knud Romer aktuel med sin tredje roman, 'Pigen i violinen', og vært på Skønlitteratur på P1, Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg for at forstå romanen, myterne og manden, der efter hendes mening jamrer for meget. Hør, hvad forfatteren siger til dén kritik i ugens program.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103423/14e7b02aa76b3b621545f09ada3b17c531e6a9c36a0bd7a80fd7cf4eecc31970.mp3" type="audio/mpeg" length="81693019" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103413</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/svetlana-aleksijevitj-vi-lever-som-i-solsjenitsyns-boeger-11032103413</link>
      <title>Svetlana Aleksijevitj: "Vi lever som i Solsjenitsyns bøger"</title>
      <description>I denne udgave af Skønlitteratur på P1 bringer vi et helt eksklusivt interview med verdens vigtigste forfatter lige nu - den belarusiske nobelpristager, Svetlana Aleksijevitj. 
Hun lever i eksil i Tyskland og arbejder for tiden på en ny bog. Vi løfter sløret for hvilken!
Ifølge Aleksijevitj selv er hendes største opgave at formidle vidnesbyrd for den plagede belarusiske befolkning, der bliver undertrykt af regimet. Selv mener hun, at forholdene i Belarus i dag svarer til dem, Aleksandr Solsjenitsyn beskrev i sine bøger fra 1960'erne - altså sovjetiske tilstande med straffelejre, mangel på ytringsfrihed, tortur og overvågning. 
Gæster i udsendelsen er: Lektor i russisk litteratur og oversætter, Tine Roesen; cand.mag. i moderne kultur og kulturformidling, Nana Kofoed Nielsen og Ph.d.-studerende i russisk litteratur, Peter Bock Nielsen. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Oct 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103413/1e7b07b44396131e08abc26d06be5a4339459fd132a9c0692e62258d9e05e647.mp3" type="audio/mpeg" length="81124507" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103403</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/nobelpris-forbandelse-eller-velsignelse-11032103403</link>
      <title>Nobelpris - Forbandelse eller velsignelse?</title>
      <description>Da sidste års modtager af Nobelprisen i litteratur, Louise Glück blev interviewet kort efter afsløringen, virkede hun ikke glad. "Jeg mister alle mine venner nu, for de er jo også forfattere", var hendes første tanke. Og faktisk har én af bettingfirmaernes helt store bud på en kommende modtager, forfatteren, Haruki Murakami, ligefrem sagt, at han håber på IKKE at få prisen.
Modtageren af prisen for 2021 afsløres torsdag den 7/10 - og i denne uges program undersøger vi, hvad vi overhovedet skal med Nobelprisen i litteratur? Betyder den noget mere? Og hvem kan 'risikere' at få den i 2021? Alt det taler vært, Nanna Mogensen med kulturjournalist, Kim Skotte om. Sammen udfolder de sidste års modvillige modtager, den amerikanske lyriker, Louise Glück - og så ser på de på en blændende forfatter, der aldrig fik prisen. Hun hedder Edith Södergran.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Oct 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:35</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103403/074a33c000453f8f8cf038135091ea24c4812e81fb8486b7ea147ec6c3c80cdd.mp3" type="audio/mpeg" length="81504091" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103393</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/morten-pape-bankkrak-og-folkemord-11032103393</link>
      <title>Morten Pape - Bankkrak og folkemord</title>
      <description>Der er umiddelbart langt fra Amager til Rwanda - men ikke i Morten Papes nye roman 'I Ruiner', der omhandler nogle af den moderne verdens helt store problemstillinger herunder folkemord, finanskrise, nødhjælpsorganisationernes rolle og kernefamiliens opløsning.  
Vært Nanna Mogensen får besøg af Morten Pape til en samtale om dennes nye roman, og om hvad parcelhuslivet på Amager har med folkedrabet i Rwanda at gøre? Vi bringer desuden et interview med krigsfotografen Jan Grarup, der var til stede under blodbadet i 1994, og som har hjulpet Pape med research til romanen.
(Sendt første gang 29. september 2021).</description>
      <pubDate>Wed, 29 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103393/3eb0a84025d5f4df4282dec6cee748b2456c3b0f5b77e25b960078b54a940abd.mp3" type="audio/mpeg" length="80970139" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103383</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/medea-og-de-rasende-kvinder-med-forfatter-hanne-hoejgaard-viemose-11032103383</link>
      <title>Medea og de rasende kvinder med forfatter, Hanne Højgaard Viemose</title>
      <description>Det er blevet kaldt historien om 'verdens ondeste skilsmisse' - og det kan der være noget om, for når en mor ligefrem myrder sine egne børn for at hævne sig på sin eks-mand, er vi langt ude! Kvinden hedder Medea, og for ca. 2500 år siden var den store græske tragediedigter, Euripides så fascineret af myten, at han skrev et drama om kvinden, der tager den ultimative hævn, da hun bliver forladt af sin manipulerende, Jason. I dagens udsendelse ser vært, Nanna Mogensen nærmere på den kvindelige vrede, når hun får besøg af forfatter, Hanne Højgaard Viemose, der har skrevet forord til den nye udgave af 'Medea'. Desuden gæster phd. og lektor, Marcel Lysgaard Lech programmet. Han har nyoversat 'Medea' og andre teaterstykker direkte fra oldgræsk og gør os klogere på kønsroller og samfundsstrukturer i  antikken. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103383/f7b6d66cb6599acac7678ec142c1e55eb19ecff5f41265cc5c6df85d69a4d4d2.mp3" type="audio/mpeg" length="81524827" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103373</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/siri-ranva-hjelm-jacobsen-genskriver-antik-metoo-myte-11032103373</link>
      <title>Siri Ranva Hjelm Jacobsen genskriver antik #MeToo-myte</title>
      <description>I sin nye roman, 'Dafnesyndromet' tager forfatter, Siri Ranva Hjelm Jacobsen udgangspunkt i den gamle myte om nymfen, Dafne, der bliver stalket af guden, Apollon. For at beskytte sig imod ham, beder hun sin far om at forvandle sig - og han gør hende fluks til et træ. Historien om forvandlingen ligger som en grundlinje under Ranvas nye fiktion, der foregår på en efterskole i Danmark, men forfatteren forsøger også at skrive Dafnes vrede ud i sin nye bog. I udsendelsen undersøger vært, Nanna Mogensen, i det hele taget den store tendens i dansk samtidslitteratur, der går ud på at indoptage antikke myter i moderne fortællinger: Hvad skal vi bruge myterne til - og kan de danske forfattere ikke finde på noget selv? Lytteren kan også møde forfatter, Lea Marie Løppenthin, der fortæller, hvordan hun bruger myterne i sit liv og forfatterskab - særligt i romanen, 'Sæson'.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:34</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103373/8cb3cff2e2df4d38f07d2767293fc5f39e9764af6367d68c8d11f3464e2d2504.mp3" type="audio/mpeg" length="81471259" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103363</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/lone-hoerslev-er-halvt-i-himlen-11032103363</link>
      <title>Lone Hørslev er 'halvt i himlen'</title>
      <description>Skønlitteratur på P1 er på banen igen efter ferien - denne gang med en højtbelagt dansk roman, der har noget for alle: Mad, kærlighed, spænding, begær, drama - og selvfølgelig en passende mængde armod og svig. Handlingen foregår i København i 1920'erne, og læseren følger to seje søstre, der uddanner sig til smørrebrødsjomfruer på den kendte restaurant, 'Oskar Davidsen'. Bogens forfatter hedder Lone Hørslev, og hun er gæst i dagens program. Sammen med vært, Nanna Mogensen udlægger hun 'Halvt i himlen's handling og fortæller om tidens madkultur og levevilkår. Hvorfor er hun så optaget af smørrebrød? Hvordan var kvinder stillet for ca. 100 år siden? Og hvorfor har Lone Hørslev ønsket at fortælle historien om de to smørrebrødspiger lige nu? En del anmeldere har taget 'Halvt i himlen' til sig som et stykke underholdende kærlighedslitteratur, mens andre har fundet romanen for let. Lone Hørslev fortæller om de forventninger, hun har mødt i forbindelse med udgivelsen. Tidligere var hun primært kendt som lyriker og 'smal' romanforfatter - og pludselig er hun trådt ind på den litterære scene med en bred pageturner. Hvordan er det?
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103363/f1d6014b6e02538793afebde61e30176262c107103cd63517981b65d2daf2973.mp3" type="audio/mpeg" length="81520219" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103353</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/den-gode-poesi-er-altid-lige-her-og-nu-11032103353</link>
      <title>Den gode poesi er altid lige her og nu</title>
      <description>Litteratur kender ingen grænser - hverken tidslige eller geografiske. Det ved ugens to gæster forfatter Thomas Boberg og digter Henrik Nordbrandt, som har boet, rejst og i det hele taget bevæget sig meget uden for Danmarks grænser. Samtidig sidder de begge i Det danske akademi - en institution, der arbejder for dansk sprog og ånd. Derfor taler de med vært Alberte Clement Meldal om nogle af de digte, der har betydet noget særligt for dem - og som de ligefrem selv har hentet hjem til Danmark fra det store udland. Men hvor sidder ånden?
Vært Alberte Clement Meldal.
Redaktion: Sidsel Finderup.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103353/0b1664abc0d70e6d4ad6dec5b60d9f3ca4d9bcfb1fdd353cafc372a8368892c7.mp3" type="audio/mpeg" length="82364059" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103343</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/modernistisk-lyrik-moeder-fantasy-11032103343</link>
      <title>Modernistisk lyrik møder fantasy</title>
      <description>Hvis du føler dig helt sikker på, at modernistisk lyrik og fantasy ikke har særlig meget med hinanden at gøre, må du tro om igen! Digter Peter Laugesen og børne- og ungdomsbogsforfatter Cecilie Eken har nemlig valgt et yndlingsværk af hver slags, og når de taler med vært Alberte Clement Meldal om dem, bliver forbindelserne pludselig meget tydelige. Modernistisk lyrik kan virke avanceret og fuld af sproglige krumspring, men fantasy og børne- og ungdomslitteratur indeholder ofte mindst lige så avancerede budskaber og sproglig finurlighed. Og så er der i øvrigt ingen, der siger, at børn ikke kan læse Dostojevskij, vel? Det er gæsterne i hvert fald enige om.  
Vært: Alberte Clement Meldal.
Redaktion: Sidsel Finderup.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Aug 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103343/86ab049ca15728e09a6c79016f9b1e095beb6100aba8b539c302df37c755deee.mp3" type="audio/mpeg" length="82363483" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103333</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-kan-man-aabne-digte-med-en-daaseaabner-11032103333</link>
      <title>På P1: Kan man åbne digte med en dåseåbner?</title>
      <description>Selv store forfattere oplever, at digte ikke åbner sig for dem. Men måske er det fordi, digte ikke altid SKAL åbne sig? Eller måske er det fordi, man skal tage et overraskende redskab i brug? I kraft af sine roller som rektor på Forfatterskolen og medlem af Det Danske Akademi er Ursula Andkjær Olsen en af de mest indflydelsesrige læsere i landet netop nu, og ved om nogen, hvordan man kan lære at åbne digte. I denne udsendelse deler hun ud af sine betragtninger, når hun taler med vært Alberte Clement Meldal om sit arbejde i akademiet, sit forhold til læsning - ikke mindst, når de i fællesskab giver sig i kast med at læse en af Ursula Andkjær Olsens store litterære forbilleder, den finlandssvenske digter Edith Södergran.
Vært: Alberte Clement Meldal.</description>
      <pubDate>Wed, 18 Aug 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103333/15045101b0505d59f4d1680ace9c7f0a987c6c82b2dad01a4cf8af2889162025.mp3" type="audio/mpeg" length="82373275" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103323</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/det-er-virkelig-usaedvanligt-radiostof-11032103323</link>
      <title>"Det" er virkelig usædvanligt radiostof.</title>
      <description>I lang tid var Inger Christensen og Pia Tafdrup de eneste kvinder i Det danske akademi. I dag ser det heldigvis anderledes ud, men i løbet af den tid, de sad der sammen, kom de to kvinder hinanden ved både personligt og fagligt. Vært Alberte Clement Meldal undersøger i hele august måned, hvem de skønlitterære medlemmer i Det danske akademi er, og ikke mindst hvordan de læser. Denne gang er Pia Tafdrup i studiet for at hjælpe Alberte med at knække koden til Inger Christensens langdigt 'det'. 'Det' er nok usædvanligt radiostof, for før man kan tale om indholdet, må man tale om formen. Men det gør Pia Tafdrup med glæde, når hun er i studiet for at fortælle om det digterkollegaen kan, det de arbejder med i Det danske akademi og alt det indimellem. 
Vært: Albert Clement Meldal.
Redaktion: Sidsel Finderup.</description>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103323/b5d94ba4dfba40f87b3687a3b90882a7d6d494f7f58416e2a839b011f09ec71e.mp3" type="audio/mpeg" length="82368667" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103263</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/farvel-til-den-litteraere-moedom-11032103263</link>
      <title>Farvel til den litterære mødom</title>
      <description>Nogle år er magre - andre fede, og 2021 er et 'fedt' år, når det gælder skønlitterære debutanter, for vi har nemlig fået rigtig mange gode af slagsen. I denne udgave af Skønlitteratur på P1 har vært, Nanna Mogensen udvalgt tre af de bedste, og lytterne kan møde dem alle og få smagsprøver på deres værker. Der er tale om Maria Hesselager (f. 1984), der for nylig udsendte romanen, 'Jeg hedder Folkvi', der foregår i en sær og magisk version af vikingetiden. Her følger vi vølven, Folkvi, der drømmer om at have et kærlighedsforhold til sin egen bror! Desuden kommer Ditte Holm Bro (f. 1985), der i 'Fladland' beskriver verden, som 12-årige Sally oplever den - på grænsen mellem barn og voksen. Det hele foregår i Jylland i 1990'erne. Lasse Raagaard Jønsson er udsendelsens tredje debutant. Hans digtsamling, 'Ssn snnart' handler om forholdet mellem Lasse og hans meget syge mor, Nelie. Lasse stammer, og Nelies kræftsygdom gør, at hun har fået afasi. Sammen prøver de at nå hinanden i sproget. Til sidst i dagens program har de tre gæster fået lov at anbefale en god sommerbog hver. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103263/5cfe9580500290822df0fc87ca5785e062bceb4787d40364fa02bf703859643d.mp3" type="audio/mpeg" length="80767387" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103253</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/koeb-en-livmoder-og-saelg-en-fordom-11032103253</link>
      <title>Køb en livmoder og sælg en fordom</title>
      <description>I Ukraine kan man købe alt for penge - lige fra magt til mennesker. Dét er nogenlunde budskabet i forfatteren, Sofi Oksanens nye roman, 'Hundeparken'. Her følger vi en hovedperson, der arbejder i den ukrainske fertilitetsindustri i 00'erne; først som ægdonor og senere som den, der skal rekruttere nye sunde unge kvinder til at donere æg til barnløse par fra Vesten. I romanens nutid bliver kvinden dog indhentet af sin fortid, da én af de unge kvinder opsøger hende og det barn, der er kommet ud af det æg, hun i sin tid solgte for penge.
Spørgsmålet er om en sådan historie egentlig tilføjer noget nyt til vores billede af et af Europas største lande - eller blot bekræfter de fordomme, vi allerede har om Ukraine som 'korrupt', 'forarmet' og 'farligt'? Det undersøger vært, Nanna Mogensen i denne udgave af Skønlitteratur på P1, hvor vi prøver at få hold på, hvad der egentlig fortælles af historier om Ukraine - og ikke mindst, hvilke historier, der mangler at blive fortalt. Vi ser også nærmere på landets store sprogstridigheder, der gør litteraturen sprængfarlig, for det handler ikke kun om, hvad der står på siderne i en bog - men også på de bogstaver, bogen skrives med (russisk eller ukrainsk). Kom med til en time under Ukraines kulturelle overflade. Programmets hovedgæst er antropolog og forsker, Vera Skvirskaja. Hun er ansat ved Københavns Universitet men født og opvokset i Kiev. Du kan også møde den unge ukrainske forlægger, Dana Pavlychko og den danske chef for det nye ungdomshus i Kiev, Julie Arnfred Bojesen. Du kan høre uddrag af romanerne; 'Hundeparken' og Sergji Zjadans nye ukrainske roman, 'Og midt i alt dette går frontlinjen'.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103253/d25572a377ac20f89888a4fb6a091976342fbcaf3a3c8195a8862729d6e26195.mp3" type="audio/mpeg" length="80913691" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103243</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/skoenlitteratur-paa-p1-ikke-et-ord-om-mumitroldene-11032103243</link>
      <title>På P1: Ikke et ord om Mumitroldene!</title>
      <description>Når man siger 'finsk fiktion', tænker de fleste nok på Tove Janssons små mærkelige eventyrskabninger, men der sker heldigvis meget andet på den litterære front i et af Europas nordligste lande! I dagens udgave af Skønlitteratur på P1 tager vært, Nanna Mogensen fat på tre centrale finske værker. Vi skal høre om den helt nye oversættelse af Sirkka Turkkas digtsamling, 'Kom tilbage, lille Sheba'. Det er første gang, at Turkkas forfatterskab udkommer på dansk, og programmets gæst er Martin Glaz Serup. Han er forfatter og litteraturforsker og har skrevet forord til 'Kom tilbage, lille Sheba'. Desuden er han kender af finsk litteratur, og han er også med til at udfolde sidste års vinder af Nordisk Råds Litteraturpris - romanen, 'Hvem slog Bambi ihjel?'. Den er forfattet af finlandsksvenske, Monika Fagerholm og handler om en gruppevoldtægt, der ryster et lille rigmandssamfund. Desuden kan lytteren stifte bekendtskab med finsk litteraturs absolutte bad boy, Pentti Saarikoski. Han døde af druk kun 46 år gammel i 1983 men nåede heldigvis at skrive og oversætte et væld af værker inden for alle genrer. I dagens program slår vi ned på hans rejsebog, 'Det yderste Europa'. Lytterne får fyldige smagsprøver på alle værker. Så kom med til Finland - det er her, det sker!
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 16 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103243/9cc197c78357a299d28b6e129b2e51cf2de1689184c014fec1fc405fa1dba049.mp3" type="audio/mpeg" length="80373979" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103233</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/en-bacille-aeder-europa-ingen-naar-at-flygte-11032103233</link>
      <title>En bacille æder Europa - ingen når at flygte</title>
      <description>I en lille roman af den ret ukendte jødiske forfatter, Yvan Goll (1891-1950), dukker en mystisk bacille op. Den æder sig langsomt ind i Europa og udhuler alt, den møder på sin vej; både bygninger, naturen og mennesket. Bacillen går under navnet, Eurobacillen, hvilket også er titlen på den sære lille bog fra 1927. Her tegnes portrættet af en civilisation på randen af ruin og af kulturens sidste krampetrækninger. Europas indbyggere har forladt ideen om ånd og Gud og kaster sig i stedet over tingenes tomme materialitet og reklamens illusioner. Alle føler de sig tomme, tidspressede og uden kærlighed. Dette kunne sagtens være en diagnose af det Europa, vi lever i i dag, men hvordan kunne Yvan Goll skabe et så præcist billede af den desillusionerede europæer, der både passer på dengang og nu? Hvorfor er han så ukendt på trods af sin suveræne poetiske stil og sit aktuelle emne, og hvad kan vi som læsere bruge hans tanker til, når vi taler om det syge Europa i dag? Det undersøger programmets vært, Nanna Mogensen i selskab med romanens oversætter og kender af Yvan Golls forfatterskab, lektor i litteratur ved SDU og germanist, Adam Paulsen. Undervejs får lytteren smagsprøver på romanen.
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 9. juni 2021).</description>
      <pubDate>Wed, 09 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103233/dfcb057621157931450c97fcfb1df44843c1470c5ea918bd8bfd34b1cf8f85f5.mp3" type="audio/mpeg" length="80524315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103223</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/hinsides-frivaerdi-og-samtalekoekken-11032103223</link>
      <title>Hinsides friværdi og samtalekøkken</title>
      <description>I en tid, hvor økonomer taler om at lave et indgreb for at hindre det glødende boligmarked i at implodere, bliver der flere og flere hjemløse i Danmark. Så mens friværdierne bliver højere og højere og murstensmillionærerne flere og flere, er antallet af mennesker uden bolig også steget støt siden slutningen af nullerne. Seneste optælling lyder på ca. 6500 mennesker, der lever uden tag over hovedet. I ugens udgave af Skønlitteratur på P1 kan du møde en gruppe hjemløse fra Svendborg, sådan som de skildres i Mikael Josephsens nye kollektivroman, 'De andre'. Forfatteren har selv levet som hjemløs i netop Svendborg, og han taler med vært, Nanna Mogensen om at give sit personlige stof æstetisk form. I programmet kan du også høre et uddrag af en anden roman om hjemløshed, nemlig Thomas Korsgaards 'Man skulle nok have været der'. Her tager vi afsked med karakteren, Tue, der nu er nået til København, hvor han må nasse sig til en sofa hos en velstående familie for at have et sted at sove. Til gengæld kan de så bryste sig af at være næstekærlige rummelige mennesker - og det gør de så. Undervejs i udsendelsen bringer vi også en reportage med en tidligere hjemløs, der nu har fået fast bolig i en campingvogn. Han gør status over livet på gaden og giver sit bud på, hvem der egentlig er 'de andre'....
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103223/36bfff9dcc8b5f7e2177ae5725be46b371a478f57f5f728e80cb81d6dbb2a8c2.mp3" type="audio/mpeg" length="79840603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103213</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/paa-roeven-i-glasgow-med-50-000pund-11032103213</link>
      <title>På røven i Glasgow med 50.000£</title>
      <description>Årets mest omtalte engelsksprogede roman hedder 'Shuggie Bain', og den foregår på bunden af Glasgow i 1980'erne. Drengen Shuggie lever med sin alkoholiske mor, Agnes, der kæmper for at holde sammen på familien. Pengene er små, og Shuggie må ofte passe sin mor, når hun har været på druk. Selv har han også svært ved at tilpasse sig det skotske maskuline ideal for 'rigtige drenge'. Han er nemlig tænksom, feminin og følsom. Dette kunne lyde som opskriften på en socialrealisme så grum, at de fleste læsere ville holde sig væk. Ikke desto mindre er romanen om 'Shuggie Bain' blevet en succes uden lige, og den har indbragt sin forfatter, Douglas Stuart Englands fornemste litteraturpris, Bookerprisen (og 50.000£!!) samt en placering øverst på de fleste hitlister over årets bedste bøger.
I denne udgave af Skønlitteratur på P1 ser vært, Nanna Mogensen nærmere på, om hypen holder: Er romanen virkelig så god, som anmelderne siger? Og hvad sker der, når man læser den på en klarere historisk baggrund? For at hjælpe med det sidste har vi inviteret forfatter og tidligere korrespondent i Storbritannien, Lone Theils. Hun sætter 'Shuggie Bain' ind i en social og samfundsmæssig kontekst og fortæller om livet i Skotland i 1980'erne og om konsekvenserne af Margaret Thatchers økonomiske politik, der i den grad ramte familier som Shuggies. I programmet kan du også høre et eksklusivt interview med forfatteren, Douglas Stuart og smagsprøver på romanen i dansk oversættelse.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103213/7975cb25e2c6de86b1e88a22abf838513e424d4e8cd179349dbba140291097cd.mp3" type="audio/mpeg" length="79686235" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103203</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/kloden-drejer-om-damerne-11032103203</link>
      <title>Kloden drejer om damerne</title>
      <description>Det var en kvinde, der opdagede, at jorden har en fast kerne - og det var en kvinde, der påviste, at klodens kontinenter engang hang sammen, men trods de spektakulære opdagelser gik videnskabskvinderne Inge Lehmann og Marie Hammer hurtigt i glemmebogen. Nu bliver de endelig trukket frem igen i to nye danske romaner - og de er på denne måde en del af en større tendens, hvor fortidens kvindelige forskere og kunstnere får den anerkendelse, de har fortjent - omend med forsinkelse.
I ugens udsendelse taler vært, Nanna Mogensen med forfatter, Lotte Kaa Andersen om romanen, 'Den inderste kerne', der handler om matematikeren og seismologen, Inge Lehmann. Hvorfor blev hun ikke anerkendt i sin samtid, og hvad var hun for et menneske? Lytterne får smagsprøver på romanen, og de kan også stifte bekendtskab med zoologen, Marie Hammer, sådan som forfatter, Eva Tind ser hende. Hun er nemlig aktuel med romanen, 'Kvinden der samlede verden'  - om netop Hammers arbejde og private liv. Vi bringer et interview med Eva Tind, der er taget med DRs Sidsel Finderup ud i skoven, hvor meget af hendes forskningsarbejde foregik.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 19 May 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103203/ae22f6e73b81aa3276b093119c8ee5a5384c6ae35641af250afbf4c827d27206.mp3" type="audio/mpeg" length="80240347" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103193</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/mesterdigteren-i-mesterlaere-11032103193</link>
      <title>Mesterdigteren i mesterlære</title>
      <description>Dengang digteren Søren Ulrik Thomsen gik i gymnasiet, læste han ikke bøgerne, der stod i pensum. I stedet for at læse af pligt, læste han af lyst. Men er det egentlig den bedste måde at læse på? Thomsens læsning har været igennem flere perioder med forskellige strategier, og det er netop det, programmet skal handle om i dag. Vært Alberte Clement Meldal er på undersøgelse blandt de skønlitterære medlemmer af Det danske akademi for at finde ud af, hvad deres forhold til læsning er, og denne gang er Søren Ulrik Thomsen i studiet. Han vil også fortælle om to af de digtere, der har præget hans egen skrift på hver sin måde. De er nemlig ret forskellige, men begge skrev digte, der får værten til at mindes sine gymnasiedage med væmmelse. Hør med og find ud af hvem de er. 
I redaktionen: Sidsel Finderup. 
Vært: Alberte Clement Meldal.</description>
      <pubDate>Wed, 12 May 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103193/62d59f850687b41498a9fb5c208e3979b5f4780a50aca2fa481ce2ee56e300e8.mp3" type="audio/mpeg" length="82366939" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103183</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/med-ecco-sko-og-rygsaek-11032103183</link>
      <title>Med Ecco-sko og rygsæk</title>
      <description>Danskerne vandrer som aldrig før, og de fleste ved efterhånden, hvor Caminoen og Amarminoen ligger. Forfatterne er også ivrige naturgængere, og i denne uges udgave af Skønlitteratur på P1 ser vi nærmere på sammenhængen mellem litteratur og vandring. Du kan høre uddrag af vigtige 'vandringstekster' forfattet af Henry David Thoreau, Madame Nielsen og Dorthe Nors. Desuden kan du komme med på en gåtur på Amager Fælled med forfatter, Eirik Gjerstad, og vi smutter også til den radioaktive zone ved Tjernobyl. Her prøver en venlig mand nemlig at hjælpe den tyske filminstruktør, Werner Herzog med at finde nogle mærkelige svampe, der kan helbrede sygdom. Det bliver en farlig vandretur! Ugens gæst er forfatter og forlægger, Karsten Wind Meyhoff, der er redaktør på en ny antologi, der handler om at gå.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103183/8b1c87e7b938d15d4fcdd3c5b9eb787e3df7c8ab06d5dd2f6a68356af10f9998.mp3" type="audio/mpeg" length="80469595" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032103013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2021/hvem-bor-i-helle-helles-hoved-11032103013</link>
      <title>Hvem bor i Helle Helles hoved?</title>
      <description>Forfatteren Helle Helle har netop gjort noget, hun aldrig har prøvet før: Hun har skrevet en to'er. I 2018 udkom romanen, 'de', der handler om en 16-årig pige og hendes mor, der bor i Rødby. Moderen er dødeligt syg, og det ligger som en undertone i bogen, at de to snart må tage uigenkaldeligt afsked. I år udsender Helle Helle så romanen, 'BOB'. Her er handlingen henlagt til 1985, dvs. fire år senere end i 'de' - og persongalleriet er genbrugt i nogen grad. Det er nemlig pigen fra 'de', der fortæller historien om, hvordan hun og kæresten Bob flytter til Vanløse - men fra hans perspektiv - og kun hans. Hun prøver så vidt muligt at holde sig selv helt uden for fortællingen. 
Dette kalder naturligvis på spørgsmålet om, hvad vi kan vide om hinanden som mennesker, for selvom den kvindelige fortæller lever tæt sammen med Bob, kan hun så i virkeligheden sætte sig i hans sted? Og hvorfor gør hun det? Hvorfor fortæller hun ikke bare historien fra sit eget ståsted? Og hvorfor er Bob så vigtig, at han må være ny hovedperson hos Helle Helle? Alt dét, spørger vært, Nanna Mogensen forfatteren om, når hun gæster programmet og læser op fra 'BOB'. Måske får vi så ultimativt svaret på hvem, der bor i Helle Helles hoved, siden hun altid må gøre så mærkelige litterære krumspring....
Vært: Nanna Mogensen.
(Sendt første gang 6. januar).</description>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032103013/e2497b86ae1ed279002c6e84bebc951a00145018fdee4edb3cbad2be81498c4f.mp3" type="audio/mpeg" length="82394011" />
    </item>
  </channel>
</rss>