<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/slotsholmen" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Slotsholmen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen-1644264430000</link>
    <description>Få dansk politiks vigtigste historier. Kritiske interview med politikerne, landets bedste analytikere og DR's hold af politiske journalister i marken. I DR's politiske podcast, der lander klokken 16 alle tirsdage og fredage.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Aug 2024 05:29:52 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/slotsholmen.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1317d0c1a140697dfe0.jpg</url>
      <title>Slotsholmen</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen-1644264430000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1317d0c1a140697dfe0.jpg" />
    <category>News</category>
    <itunes:category text="News">
      <itunes:category text="Politics" />
    </itunes:category>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443150</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-chok-genistreger-og-tilbagetog-11802443150</link>
      <title>Chok, genistreger og tilbagetog</title>
      <description>Det har været et vanvittigt år i dansk politik, og i dagens udgave af Slotsholmen kårer vi årets største chok, den vildeste politiske genistreg og det mest opsigtsvækkende tilbagetog sammen med et panel af politikere fra begge sider af folketingssalen. Så lyt med, når Slotsholmen benytter sidste udsendelse inden sommerpausen til at gøre status over dansk politik med Det Store Politiske Awardshow.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Rasmus Stoklund, Socialdemokratiet, Mette Abildgaard, De Konservative, Karsten Hønge, SF.
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Theodora Renard.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443150/2ed33775112d97a1233a1f78db088996b1e9b81f02c39641a93a8c38ea8db7bf.mp3" type="audio/mpeg" length="35612813" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443149</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kold-torsk-i-slutspillet-om-eu-topposterne-11802443149</link>
      <title>Kold torsk i slutspillet om EU-topposterne</title>
      <description>Der var torsk på menuen, da EU's regeringschefer mandag mødtes over en middag for at tage hul på slutspillet om EU's topposter. Og selvom statsminister Mette Frederiksen ikke bliver set som favorit til en af topposterne, vil DR's EU-ekspert Ole Ryborg ikke afvise, at det kan ske. For spillet om topposterne er totalt uforudsigeligt. Vi skal også forbi Liberal Alliances skuffende EU-valg. Selvom partiet fik et mandat i parlamentet, blev det samlede resultat slet ikke, som de havde håbet. Er gassen ved at gå ud af den liberale ballon for Vanopslagh, der ellers har været flyvende siden folketingsvalget? Vi spørger en, der kender partiet indefra.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Ole Ryborg, EU-korrespondent, DR, Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten.
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Theodora Renard.</description>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:17</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443149/6fcb003226c4cc6cbb3da75b252032438bde3ba6bbbdb2d24bde9c881916bde9.mp3" type="audio/mpeg" length="36427846" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443148</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-den-politiske-brevkasse-11802443148</link>
      <title>Den Politiske Brevkasse</title>
      <description>Slotsholmen har åbnet Den Politiske Brevkasse og i dagens udgave af Slotsholmen svarer fire kompetente og ærlige toppolitikere på fiktive, politiske dilemmaer, der ligger ekstremt tæt på virkeligheden. Der er spørgsmål fra "en anonym minister", "et mindre dyr fra savannen" og "den nye pige i klassen". Vi sender fra DR's scene på Folkemødet på Bornholm. Vi kommer forbi det kriseramte regeringssamarbejde, samarbejdet i blå blok og politiske idealer over for vælgerjagt.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Morten Messerschmidt, formand, DF, Mona Juul, formand, Konservative, Lisbeth Bech-Nielsen, finansordfører, SF og  Jacob Engel-Schmidt, kulturminister, Moderaterne.
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Theodora Renard.</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443148/2fd8877c1fdf6eeb620b83d65136ca8f35daba993ad9a3368c4932b987f6fa33.mp3" type="audio/mpeg" length="38011850" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443147</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-efter-valglussing-hvad-nu-regering-11802443147</link>
      <title>Efter valglussing: Hvad nu, regering?</title>
      <description>Mens vælgerne gjorde SF til det største parti ved søndagens EU-valg, indkasserede Socialdemokratiet en decideret vælgerlussing, der sender rystelser langt ind i partiet. Det er det dårligste valg for S i 120 år. Der var heller ikke meget at fejre for den samlede regering - faktisk var det kun hver tredje dansker, der satte kryds ved enten Venstre, Moderaterne eller Socialdemokratiet. En løftet pegefinger fra vælgerne, konstaterede Lars Løkke Rasmussen på valgnatten. I dag ser vi på, hvilke konsekvenser valget får for Socialdemokratiet og for SVM-regeringen.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Thomas Juul Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, er i dag partner i Primetime, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory.</description>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:24</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443147/937d1185c7b24e373203962303182735822585c71cb004cec603e2f8e1c0fce4.mp3" type="audio/mpeg" length="35161806" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443146</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-grus-i-socialdemokratiets-valgmaskine-11802443146</link>
      <title>Grus i Socialdemokratiets valgmaskine</title>
      <description>Tre dage før EU-valget kaster S-kandidat Niels Fuglsang grus i den socialdemokratiske valgmaskine med et kontroversielt forslag om energirenoveringer, som kan komme til at koste danske boligejere hundredtusindvis af kroner. Spidskandidat Christel Schaldemose forsøger at pande forslaget ned, men hvor hårdt kan sagen alligevel ramme Socialdemokratiet? Og hvad betyder det for partiet, at Schaldemose selv har stemt for skrappe krav til energirenoveringer i EU? Det er Slotsholmen, som også går tæt på  Danmarks mest EU-begejstrede parti, der i den seneste måling står til slet ikke at få valgt nogen ind i parlamentet.
Vært: Thomas Buhl.
Gæster: Christine Cordsen, politisk analytiker, DR, Henrik Kjerrumgaard, tidligere rådgiver Radikale Venstre.
Tilrettelæggere: Theodora Renard og Jacob Thue Stenager.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443146/31e542c871a35712c2e7b47d360eb5878338d75364a899f1f1f3f2bae92d857d.mp3" type="audio/mpeg" length="33449351" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443145</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-den-socialdemokratiske-kampvogn-er-sat-ind-11802443145</link>
      <title>Den socialdemokratiske kampvogn er sat ind</title>
      <description>Med en tung offensiv i sidste øjeblik forsøger Socialdemokratiet at sætte sig på dagsordenen og undgå, at SF bliver det største danske parti ved EU-valget. Statsminister Mette Frederiksen giver store interviews til landsdækkende medier, og udlændingeminister Kaare Dybvad Bek angriber SF for slap udlændingepolitik i EU. S-kender Noa Redington analyserer begge dele i Slotsholmen, hvor vi også skal forbi den genopblussede debat om atomkraft. For en af Socialdemokratiets topkandidater til EU-valget vil stik mod partiets linje ophæve forbuddet mod atomkraft i Danmark.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Noa Redington, politisk kommentator, Magnus Barsøe, S-kandidat til Europa-Parlamentet.
Tilrettelæggere: Theodora Renard og Jacob Thue Stenager.</description>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443145/befde5c7755cb251f13e06017e94eccf24d130654507dad64f10ef5db39565ee.mp3" type="audio/mpeg" length="33183822" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443144</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-politikernes-hemmelige-eu-penge-11802443144</link>
      <title>Politikernes hemmelige EU-penge</title>
      <description>For fire år siden lovede danske EU-politikere fuld åbenhed om det skattefrie tillæg på 37.000 kroner, som alle EU-politikere får hver måned - oveni deres almindelige løn. Men trods løftet holder fire ud af seks politikere det stadig skjult, hvad de bruger pengene til. I dag afdækker Slotsholmen det fortsatte hemmelighedskræmmeri om det kontroversielle EU-tillæg. Og så runder vi afslutningsdebatten i Folketinget, der blandt andet bød på en hed politisk flirt mellem Inger Støjberg fra Danmarksdemokraterne og Liberal Alliances Alex Vanopslagh.
Værter: Theodora Renard og Thomas Buhl.
Gæster: Mette Pabst, politisk reporter, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:49</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443144/548a9041fd84035f6cecf265a36e422ddac8547fc86d9aa5fe8a39112277fc88.mp3" type="audio/mpeg" length="32868747" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-la-amok-i-facebook-annoncer-11802443143</link>
      <title>LA amok i Facebook-annoncer</title>
      <description>Kampen om vælgerne er i fuld gang op til EU-valget, og ingen kampplads er vigtigere end Facebook, hvor Liberal Alliance lige nu er det parti, der bruger suverænt flest penge på annoncer. Venstre sørger til gengæld for, at EU-videoer med Søren Gade kun bliver vist for jyder, mens Socialdemokratiet i særlig grad sender kampagnevideoer ud til seniorer på det sociale medie. I dag gennemgår Slotsholmen sammen med en ekspert partiernes strategier og skjulte tricks for at kapre vælgere via Facebook. Og så vender vi sagen om slettede sms'er i forbindelse med minksagen, for nu skal ministre og topembedsmænd til at gemme deres sms'er i årtier.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Valdemar Osted, SoMe-analytiker og tech-chef i Common Consultancy, Anders Svendsen, politisk reporter, DR.</description>
      <pubDate>Tue, 28 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:54</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443143/28ed6204553418bdb5cc3a74042248449d0066516adc87201f35bed4a3e3ea58.mp3" type="audio/mpeg" length="34421641" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443142</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-df-affyrer-hovsa-missil-ind-i-valgkampen-11802443142</link>
      <title>DF affyrer hovsa-missil ind i valgkampen</title>
      <description>Morten Messerschmidt kalder klimapolitik i Danmark for hysteri og er på vej til at trække Dansk Folkeparti ud af den historiske klimaaftale. Ifølge en ekspert er der tale om et farligt hovsa-missil, der risikerer at ramme partiet selv. Så hvad kan det komme det til at betyde for Messerschmidts parti, og hvilke konsekvenser får det for dansk politik? De undersøger Slotsholmen, der også ser på en ny, kontroversiel valgtest op til EU-valget. Testen ser neutral ud ved første øjekast, men den er lavet af et parti, og kritikerne kalder den manipulerende og et problem for demokratiet.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og podcastvært, Anders Vistisen, spidskandidat, Dansk Folkeparti.</description>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443142/bae8a8e2132a7d863878d3a9c16cb6e692c1f7d3fe92aac072d4d03b08d96c79.mp3" type="audio/mpeg" length="34688906" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443141</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-hash-rap-og-soevndals-selvironi-valgkampen-er-i-gang-11802443141</link>
      <title>Hash-rap og Søvndals selvironi: Valgkampen er i gang</title>
      <description>Hvad laver partilederne på valgplakaterne, når de slet ikke stiller op til EU-parlamentet? Kan Alternativets rap om fri hash virkelig hente stemmer? Og hvorfor minder Villy Søvndal vælgerne om sit elendige engelsk? Valgkampen er skudt i gang, og i dag ser vi nærmere på partiernes kamp for at få vælgernes opmærksomhed frem mod EU-valget den 9. juni. Og så vender vi en ny måling fra Epinion. Her står Moderaterne til slet ikke at komme ind i Europa-Parlamentet, mens Venstre står til en halvering. Og det er faktisk - hold nu fast - en god nyhed for det kriseramte parti.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Steffen Hjaltelin, tidligere kampagnemand for Venstre og Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:54</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443141/60dce8a8c79c6e6446c34407360ebc626c0c8ce49cfd1c6f3ec857445e935fbb.mp3" type="audio/mpeg" length="34435463" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443140</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-socialdemokratiet-rammer-nyt-lavpunkt-godt-nok-vildt-11802443140</link>
      <title>Socialdemokratiet rammer nyt lavpunkt: "Godt nok vildt!"</title>
      <description>Noa Redington spærrer øjnene op, da han ser en helt ny måling, hvor Socialdemokratiet står til at miste over en tredjedel af de vælgere, der stemte på dem ved sidste valg. Redington var rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, da hun havde lige så elendige målinger for 11 år siden. Dengang opfordrede en række kredsformænd hende til at gå af. Så hvor hårdt presset er partiet og statsminister Mette Frederiksen af den nye måling? Det spørger Slotsholmen om i dag. Vi runder også Venstre, hvor en række folketingspolitikere nu udtaler sig anonymt om, at deres formand, Troels Lund Poulsen, skal steppe op og gå efter den magtfulde post som finansminister.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Noa Redington, politisk kommentator, tidligere rådgiver for Helle Thorning-Schmidt, Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Venstre, indehaver af Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:21:28</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443140/8e38a02838945392970e7710375202a60dbf41b70a0d2e22c874b5da3c804d28.mp3" type="audio/mpeg" length="30922445" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443139</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-foelelsesladet-veganer-debat-splitter-alternativet-11802443139</link>
      <title>Følelsesladet veganer-debat splitter Alternativet</title>
      <description>Følelserne sad uden på tøjet, da Alternativet i weekenden diskuterede, om der kun skal serveres vegansk mad i partiet fremover. Forslaget faldt, men afstemningen var tæt - og her bagefter er det svært at få svar på, hvad partileder Franciska Rosenkilde selv stemte. Men i dag prøver Slotsholmen. Og så spørger vi også Rosenkilde, hvilken kurs partiet i det hele taget skal slå ind på for at lægge spærregrænsen bag sig. Vi skal også forbi den seneste udvikling i Nye Borgerlige, for nu har partiet simpelthen politianmeldt den tidligere formand Pernille Vermund for at nedlægge partiet ulovligt.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Franciska Rosenkilde, forperson, Alternativet, Cathrine Bloch, politisk reporter, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
      <pubDate>Tue, 14 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443139/96e9472fe4722c1968b96909d043bba98e23122dd190880b11a010751c4a41b9.mp3" type="audio/mpeg" length="33241419" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443138</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-socialdemokratiet-efter-mette-frederiksen-11802443138</link>
      <title>Socialdemokratiet efter Mette Frederiksen</title>
      <description>Uanset hvor meget Mette Frederiksen afviser at være kandidat, så snakker socialdemokrater i krogene om, hvad der sker, hvis hun om få måneder får en international toppost og forlader dansk politik. Men i modsætning til sidste sommer, hvor rygterne om en Nato-post kørte for fulde gardiner, er arvefølgen efter Frederiksen nu fastlagt. Så hvem overtager i givet fald stafetten? Og hvorfor står de socialdemokratiske kaffeklubber til at få større indflydelse i partiets interne magtkampe? Det undersøger Slotsholmen i dag, hvor vi også ser frem mod Europa-Parlamentsvalget om en måned. Det lugter af et midtvejsvalg, og alle partierne har noget på spil. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jesper Hvass, politisk korrespondent, Børsen, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:32</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443138/6d81bc90d33a95615f13b2dbc223df4988336116c47b75a0e1c412a80a8e239a.mp3" type="audio/mpeg" length="35344395" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443137</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekkes-hemmelige-bog-11802443137</link>
      <title>Løkkes hemmelige bog</title>
      <description>Redaktionen må ændre alle planer, da Lars Løkke Rasmussen ud af det blå kommer med en ny bog - eller podbook, som han kalder det - hvor han blandt andet fortæller, at Sólrun spærrede døren til deres lejlighed en sen nattetime, da det stod klart, at Løkke ville gøre Mette Frederiksen til statsminister. Vi lyn-lytter hele podbooken og vender det vigtigste med Jens Ringberg. Og så skaber udlændingespørgsmålet sprækker i regeringen. For Moderaterne er slet ikke på linje med Venstre og Socialdemokratiet i den ophedede udlændingedebat. Løkke advarer direkte imod at skabe en frygtkultur. Hvor dybt stikker uenigheden? Det spørger vi om i dag.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 07 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443137/adcaaca9c44cce84c56b47b33152f2ff6614e9ec774e502d5c38c9e8665b294d.mp3" type="audio/mpeg" length="33695883" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443136</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-pelle-ser-roedt-regeringen-lever-paa-laant-tid-11802443136</link>
      <title>Pelle ser rødt: regeringen lever på lånt tid</title>
      <description>I takt med regeringens rædderlige meningsmålinger er Pelle Dragsted fra Enhedslisten begyndt at se lyset. Nu tør han drømme om en rød regering efter næste valg, men han vil tage sig betalt for at støtte den, eller måske ligefrem være med i den. Det fortæller Enhedslistens politiske leder i Slotsholmen, der også vender dynamikken i blå blok efter dramatiske forhandlinger om forsvar og kvindelig værnepligt, hvor de blå partier blev splittet.
Værter: Thomas Buhl og Jens Ringberg.
Gæster: Pelle Dragsted, politisk ordfører, Enhedslisten, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443136/85ef10f6c033baab78744e407a367bc80905b7016b38341e8817d26b20df9eab.mp3" type="audio/mpeg" length="34166924" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443135</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-stoejbergs-tv-koekken-medister-bacon-og-airfryer-11802443135</link>
      <title>Støjbergs tv-køkken: Medister, bacon og airfryer</title>
      <description>Inger Støjberg er gået i køkkenet og der er medisterpølse på menuen. Den bliver svøbt i bacon og tilberedt i airfryeren. Jeg elsker bacon, siger Støjberg på videoen, som hun lægger på X. Men hvad siger den baconsvøbte medister i virkeligheden om Danmarksdemokraterne? Det ser vi på i dag. Og så vender vi en ny analyse, der viser, at arbejdervælgerne, de faglærte og ufaglærte, vender Socialdemokratiet ryggen. Så er der overhovedet noget at fejre for det gamle arbejderparti på Arbejdernes Internationale Kampdag? 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Erik Holstein, politisk analytiker, Altinget og Kasper Møller Hansen, professor og valgforsker, Københavns Universitet.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443135/51ea679136b569924811a0620ab30d1ed408424fd510b219e37c528311a9c38e.mp3" type="audio/mpeg" length="33746579" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443134</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-ballade-bykonge-stempler-ind-i-ophedet-udlaendingedebat-11802443134</link>
      <title>Ballade-bykonge stempler ind i ophedet udlændingedebat</title>
      <description>Han var en af de socialdemokratiske borgmestre, der i 90'erne gjorde oprør mod Socialdemokratiets udlændingepolitik. Dengang fik han en kold skulder af S-toppen, der først flere år senere erkendte, at de oprørske vestegnsborgmestre havde ret i, at der var behov for en strammere udlændingepolitik. Så hvad siger Kjeld Hansen, tidligere bykonge i Herlev, til den debat om udlændinge, der nu er opstået i Socialdemokratiet? Det spørger vi ham om i dag. Og så vender vi regeringens afskaffelse af Store Bededag. Har regeringen fortrudt efter al den rabalder, der fulgte med? Og kan regeringen ende med at blive husket som "den der afskaffede Store Bededag"? Vi spørger Jens Ringberg.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kjeld Hansen, tidligere borgmester i Herlev, Socialdemokratiet, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443134/2c957e4e8fac3adf6800a8d3d39b6ca1d29f81da30815b6d9550176693824983.mp3" type="audio/mpeg" length="33860615" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-fraekke-jokes-og-stikpiller-til-la-mona-juul-har-indtaget-scenen-11802443133</link>
      <title>Frække jokes og stikpiller til LA: Mona Juul har indtaget scenen</title>
      <description>Mona Juul gjorde et nummer ud af at lægge kant til Liberal Alliance, da hun holdt sin første tale som formand for De Konservative i weekenden, og i dag spørger Slotsholmen, hvorfor hun sender stikpiller mod et parti, som hun drømmer om at gå i regering med en dag. Det sker i et interview, hvor den nye K-formand også melder ud, at De Konservative er et grønnere parti med hende i spidsen, end de var under forgængeren Søren Pape Poulsen. Til sidst vender vi situationen i Socialdemokratiet, for den ophedede udlændingedebat har skabt intern uenighed i partiet, og flere socialdemokrater er så utilfredse med tonen, at de er gået sammen om et brev til S-toppen. Og det har vi fået fingre i på redaktionen.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Mona Juul, formand, Det Konservative Folkeparti, Cathrine Bloch, journalist, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:21:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443133/35e349cce8567e5ccf171deaa94198c64d288fea770b97e5ce46411c585529d6.mp3" type="audio/mpeg" length="31329675" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-pludselig-ringede-15-sosser-til-berlingskes-maabende-journalister-11802443132</link>
      <title>Pludselig ringede 15 sosser til Berlingskes måbende journalister</title>
      <description>Da Socialdemokraternes politiske ordfører fik at vide, at Berlingske var på vej med en artikel med anonym kritik af partiformand Mette Frederiksen, satte han gang i et modangreb - og pludselig blev Berlingskes journalister kimet ned af Socialdemokrater, der ville rose deres formand. I dagens udgave af Slotsholmen fortæller politisk ordfører Rasmus Stoklund i detaljer, hvordan han koordinerede offensiven. Vi spørger også en af Berlingskes journalister, hvordan det var at være på den anden side. Og så kommer Jens Ringberg forbi til en snak om gnidninger mellem de to regeringspartier, Moderaterne og Socialdemokraterne, når det kommer til udlændingepolitikken. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kasper Kildegaard, politisk korrespondent, Berlingske, Rasmus Stoklund, politisk ordfører, Socialdemokratiet og Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443132/43f4a70ec68bcf6ebf2b5f1b0f771439761213d927317bd836c1f6b8032d5f11.mp3" type="audio/mpeg" length="34388806" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-opsigtsvaekkende-tale-puster-liv-i-udlaendingedebatten-11802443131</link>
      <title>Opsigtsvækkende tale puster liv i udlændingedebatten</title>
      <description>Bedst som vi troede, at den heftige udlændingedebat hørte fortiden til, går Socialdemokratiets udlændingeordfører på Folketingets talerstol og holder en tale om, hvordan tilsyneladende velintegrerede indvandrere undergraver samfundet indefra. Står vi overfor et comeback til udlændingepolitikken i den politiske debat? Det spørger vi den socialdemokratiske udlændingeminister Kaare Dybvad Bek om. Jens Ringberg sætter det hele i perspektiv, og vi spørger ham, om udlændinge stadig kan flytte stemmer.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kaare Dybvad Bek, udlændinge- og integrationsminister, S, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443131/a954ee63f58a06e3901f32ffaa95edf6c6ac30a7bb3f606acef4c6a2d5e06b7c.mp3" type="audio/mpeg" length="32708622" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443130</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-minkene-der-ikke-vil-doe-11802443130</link>
      <title>Minkene der ikke vil dø</title>
      <description>Sagen om de døde mink bliver ved med at spøge, og nu er den gal igen. Minkavlerne er med til at afgøre hinandens erstatningssager, og nogle avlere er blevet tildelt erstatning for både ulovlige mink og mink, der ikke findes. Hvad foregår der i sagen om det nedlagte erhverv, der nu ser ud til at komme til at koste 30 milliarder skattekroner? Det spørger vi om i dagens udgave af Slotsholmen, hvor vi også får en analyse af Alex Vanopslaghs ryk mod midten. For hvorfor dropper partiet offentlige besparelser for milliarder, og hvorfor går LA ikke længere til valg på at afskaffe topskatten?
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Søren Larsen, journalist, DR, Torsten Schack Elholm, politisk ordfører, Venstre, Mads Bonde Broberg, politisk journalist, Jyllands-Posten og Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443130/bde037a742b65334b9d124b745f9a731670f3806e4655e19894f2fa313aacd79.mp3" type="audio/mpeg" length="36098380" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443129</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-marie-bjerre-gennem-tyrens-roevhul-11802443129</link>
      <title>Marie Bjerre gennem tyrens røvhul</title>
      <description>Marie Bjerre var i erhvervspraktik i forsvaret i 9. klasse, hvor hun gennemførte øvelsen tyrens røvhul. Hun syntes, det var for fedt, og som ligestillingsminister glæder hun sig over, at der nu bliver indført kvindelig værnepligt - også selvom man risikerer at tvinge kvinder i trøjen. Men hvordan klinger tvang i ørerne hos en liberal minister? Det spørger vi Venstres Marie Bjerre om i dag. Og så skal vi vende noget af en vejsidebombe fra Venstres tidligere strateg Claus Hjort Frederiksen, der i et stort interview udpensler krisen i Venstre. Hvor irriterende er det for V-formand Troels Lund Poulsen, der gerne vil tale om noget helt andet?
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Marie Bjerre, ligestillingsminister Venstre, Andreas Thyrring, tidligere rådgiver i Venstre, i dag partner i Ulveman og Børsting.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443129/2429be8467e081a2ed079a0ab8c3b163ac4326c70f739f6c7045f6e7460c0cb7.mp3" type="audio/mpeg" length="35717066" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443128</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-flaeskesteg-og-fadaese-i-forsvaret-11802443128</link>
      <title>Flæskesteg og fadæse i Forsvaret</title>
      <description>En stribe forsvarsordførere er ved at få deres flæskestegssandwich galt i halsen onsdag eftermiddag i Forsvarsministeriet. For mens den bliver serveret, fortæller forsvarsminister Troels Lund Poulsen, at han har fyret forsvarschefen, at han har fået to redegørelser med forskellige udlægninger af sagen om den fejlramte fregat Ivar Huitfeldt, og at våbenindkøb hos israelske Elbit kan blive over en milliard kroner dyrere end ventet. I dag spørger vi to politikere, der var med på mødet om, hvad der egentlig skete. Og så får vi Jens Ringberg til at sætte det hele i perspektiv. For hvad betyder den kaotiske situation i forsvaret for forhandlingerne om forsvarsforliget? Og hvad betyder den for Troels Lund Poulsen?
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Alex Ahrendtsen, forsvarsordfører DF, Mai Mercado, forsvarsordfører Konservative, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443128/1516f66e3fe4955a2f1d520202050955b9609ed616c74a2c5b31a15ad0776eaa.mp3" type="audio/mpeg" length="35678476" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443127</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-nervekrig-om-kvindelig-vaernepligt-11802443127</link>
      <title>Nervekrig om kvindelig værnepligt</title>
      <description>Allerede inden forhandlingerne om mange ekstra milliarder til forsvaret er gået i gang, er der fuld blus på nervekrigen mellem på den ene side forsvarsminister Troels Lund Poulsen (V) og på den anden side Inger Støjberg (DD) og Alex Vanopslagh (LA). Regeringen vil have værnepligt for kvinder, men det afviser de to partier, der truer med at bruge deres veto-ret og dermed stikke en kæp i hjulet på regeringens milliardforslag. Hvad er der på spil for forsvaret? Og hvad betyder det for regeringen? Det spørger vi om i dag. Og så ser vi nærmere på en sag, hvor regeringen for første gang kan mærke, at dens indenrigspolitiske flertal er væk. Den radikale leder Martin Lidegaard arbejder på at samle et flertal uden om regeringen. Og han føler selv, han har en pistol i baglommen. Spørgsmålet er, om den er ladt.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Andreas Just, journalist på DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Jens Ringberg, politisk analytiker DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443127/f3bab507b77fa33dd559149af3d8b5a3d93cc0c0718fdb1d71f71777ade59332.mp3" type="audio/mpeg" length="33679175" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443125</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-traet-af-slotsholmen-tag-et-glas-med-bruus-11802443125</link>
      <title>Træt af Slotsholmen? Tag et glas med Bruus</title>
      <description>Politikerne er vilde med at lave podcast, og nu er skatteminister Jeppe Bruus kommet med på bølgen. I første udgave af Et glas med Bruus taler han med to eksperter om ejendomsvurderingssystemet i 40 minutter. Hvorfor gør han det? Og er der stemmer i det? Det spørger vi en tidligere rådgiver om i dag. Vi taler også med et af de nordatlantiske mandater, Aaja Chemnitz fra IA. Er hendes mandat blevet mere værd, efter regeringen har mistet sit indenrigspolitiske flertal? Og hvordan vil hun udnytte det?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Henrik Kjerrumgaard, direktør i White Cloud, tidligere rådgiver for Margrethe Vestager og Aaja Chemnitz, MF for Inuit Ataqatigiit.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:22</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443125/6614a8e5aeffc1cbf1b1f064f5c46ae34a236a853461d9c155d5137a9097eb0c.mp3" type="audio/mpeg" length="33656717" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-theresa-scavenius-og-brugtvognsforhandlerne-11802443124</link>
      <title>Theresa Scavenius og brugtvognsforhandlerne</title>
      <description>Klimaminister Lars Aagaard mener, hun stiller mærkelige spørgsmål og leger en retorisk leg. Men løsgængeren Theresa Scavenius insisterer på at stille alle sine spørgsmål. Hvad er meningen? Hvordan opfatter hun sin rolle i Folketinget? Og føler hun sig klogere end de andre politikere? Det spørger vi Scavenius om i dag. Og så undersøger vi, hvorfor både Mette Frederiksen (S), Lars Løkke Rasmussen (M) og Morten Messerschmidt (DF) pludselig taler om, at danskerne skal føde flere børn.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Theresa Scavenius, løsgænger i Folketinget og Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Venstre, i dag indehaver af Bruun Advisory.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443124/6ccd489b254bd8f0b495e459fdd7d215820ebcc9c5f93d4022a07957d33f008e.mp3" type="audio/mpeg" length="37727756" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-stoejbergs-kup-11802443123</link>
      <title>Støjbergs kup</title>
      <description>Da Inger Støjberg forlod Venstre, efterlod hun ifølge partifællen Mads Fuglede et tomrum i partiet. Nu har Venstre-manden, der er valgt i Vestjylland, så selv vendt Venstre ryggen. I stedet har han meldt sig under Støjbergs faner i Danmarksdemokraterne. Det sker i protest mod Venstres regeringsdeltagelse og udsigten til en CO2-afgift på landbruget. Også Kim Edberg, der blev valgt ind for Nye Borgerlige, blev i dag danmarksdemokrat. Hvad betyder det for Venstre og for regeringen, der nu mister sit indenrigspolitiske flertal? Det spørger vi om i dag.
RETTELSE: I denne udsendelse får vi ved en fejl sagt, at Mads Fuglede stemte for at stille Inger Støjberg for en rigsret. Det gjorde han ikke. Han stemte for, at hun skulle forlade Folketinget, da hun var dømt. Vi beklager.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Venste og Lars Løkke Rasmussen, i dag selvstændig rådgiver.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443123/2ba116b9570d7446b2979d7405455c3d6237a67736a2e993330c0445c4c82c98.mp3" type="audio/mpeg" length="36295367" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekke-uden-spaendetroeje-11802443122</link>
      <title>Løkke uden spændetrøje</title>
      <description>Lars Løkke Rasmussen tøver ikke, når han bliver spurgt til kampformen hos Moderaterne. Den er god, fastslår formanden for partiet, der lørdag holder årsmøde. Men hvor godt går det egentligt hos regeringspartiet, der har været martret af personsager? Hvad er partiets vigtigste aftryk på SVM-regeringen, og vil Løkke stadig kræve regeringens projekt genbekræftes, hvis Mette Frederiksen skulle forlade sin post? Det spørger vi Løkke om i dag. Vi skal også forbi valget til Europa-Parlamentet, der mere end nogensinde summer af et midtvejsvalg. Partiformændene er på tæerne og vi har fået den første måling.  
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Lars Løkke Rasmussen, formand for Moderaterne.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443122/836b9893b0d1dbf2ba22c47c97baec63c8239f10d46ae909ef6f34656f837fb8.mp3" type="audio/mpeg" length="34580049" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-juul-konge-og-faedreland-11802443153</link>
      <title>Juul, konge og fædreland</title>
      <description>Det bliver den 56-årige Mona Juul fra Horsens, der overtager formandsposten hos de Konservative. Men hvem er den tidligere erhvervskvinde, der først kom i Folketinget i 2019? Er det et problem, at de fleste danskere ikke ved, hvem hun er? Og kan hun være en rigtig konservativ, selvom hun ikke for alvor er troende? Slotsholmen ser nærmere på den nye formand for Det Konservative Folkeparti. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Jens Ringberg.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:45:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:18:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443153/d8bac68722d1adda2b6c73dd53d36a512e12ec4af12ad0eda61221febc62b173.mp3" type="audio/mpeg" length="26381255" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-bag-enhver-statsminister-er-en-taleskriver-11802443121</link>
      <title>Bag enhver statsminister er en taleskriver</title>
      <description>Hun har skrevet taler for Anders Fogh, Lars Løkke Rasmussen, Helle Thorning-Schmidt og Mette Frederiksen. I 14 år var Anita Furu ansat som taleskriver i Statsministeriet, og i dagens udgave af Slotsholmen tager hun os med i værkstedet. Hvordan bliver de store taler til? Hvor meget bestemmer statsministeren selv, og kan der være for mange Shubidua-referencer i en tale? Vi skal også til Frederikshavn, hvor den markante og ekstremt populære S-borgmester, Birgit S. Hansen, har meddelt, at hun stopper ved næste valg. Hun har ikke været bleg for at tale imod partitoppen, så ånder Mette Frederiksen lettet op, eller er hun træt af at miste en profil?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Anita Furu, forfatter, tidligere taleskriver i Statsministeriet.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443121/143c63117b8ec757b76ab88fa2bd0e7d3ccf520793371cfeeec69650c9da9308.mp3" type="audio/mpeg" length="35049480" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443120</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-vanopslagh-og-motorsaven-11802443120</link>
      <title>Vanopslagh og motorsaven</title>
      <description>Argentinas ultraliberale præsident, Javier Milei, havde en motorsav med, da han førte valgkamp sidste år - nu skulle der skæres i de offentlige udgifter og lukkes ministerier. Spændende, synes Alex Vanopslagh fra Liberal Alliance, der lige nu er på turné med sit politiske show "Alex og Ansvaret". Han mener sådan set godt, en række danske ministerier kan undværes. I Slotsholmen spørger vi en tidligere politisk rådgiver, om Vanopslagh løber en risiko med sine markante meldinger - trods sin status som ikke-statsministerkandidat. Og så spørger vi to af SVM-regeringens ministre: Er der overhovedet brug for jer?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Steffen Hjaltelin, tidligere rådgiver og kampagnemand for Venstre, Jeppe Bruus, skatteminister (S) og Marie Bjerre, ligestillingsminister (V).</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443120/df00caee5bb55e469940aff243d6d82ea7b1b6728e39afefb31c81c29c666cf7.mp3" type="audio/mpeg" length="36218761" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443119</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-er-loekke-en-kamel-sf-kan-sluge-11802443119</link>
      <title>Er Løkke en kamel SF kan sluge?</title>
      <description>De Radikales flirten med de borgerlige partier vækker bekymring hos SFs formand Pia Olsen Dyhr, der nu taler om muligheden for, at SF kan gå i regering med Moderaterne og andre røde partier i en centrum-venstre-regering. Men kan SFerne virkelig sidde i regering med Lars Løkke Rasmussen? Danmarks engang borgerlige statsminister og SFernes tidligere politiske hovedfjende? Eller er det for stor en kamel at sluge? Vi spørger Pia Olsen Dyhr. Og så vender vi situationen hos de Konservative, der er i chok, efter de pludselig mistede deres formand Søren Pape Poulsen i weekenden. Hvor efterlader det partiet? Det spørger vi om i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Pia Olsen Dyhr, formand for SF og Christine Cordsen, DRs politiske korrespondent. 
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443119/f8d59076b3377df1f6c41850969ef5ff07b21ba5a69ff23cb7cb5c5e9e4d9433.mp3" type="audio/mpeg" length="34221769" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443118</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-slut-med-flasker-og-fagter-i-folketinget-11802443118</link>
      <title>Slut med flasker og fagter i Folketinget</title>
      <description>Nu løfter Folketingets formand, Søren Gade, pegefingeren. Termokopper, sodavandsflasker og overdrevne fagter hører ikke til i folketingssalen, hvor der gælder helt særlige regler for politikernes opførsel. Men kan det hele ikke blive lidt gammeldags? Vi spørger Pia Kjærsgaard, tidligere formand for Folketinget. Undskyld, vi spørger FRU Pia Kjærsgaard. 
Om 100 dage er der valg til Europa-Parlamentet, men hvad får man for en stemme på Venstre? En afstemning forleden om en ny lov om naturgenopretning skaber forvirring. Morten Løkkegaard (V) stemte ja. En partifælle stemte blankt. Den sidste Venstre-mand i parlamentet stemte slet ikke. Vi beder Løkkegaard om en forklaring.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæster: Morten Løkkegaard, MEP, Venstre, og Pia Kjærsgaard, tidligere formand for Folketinget.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:25</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443118/a8d4fc7c53579446196ae06827a430f8a229f9d5643dbed778993ca8aff7c33c.mp3" type="audio/mpeg" length="33738507" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443117</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-en-insiderberetning-fra-venstre-land-11802443117</link>
      <title>En insiderberetning fra Venstre-land</title>
      <description>I en ny bog tager Venstre-profilen Preben Bang Henriksen os ind bag de lukkede døre i Venstre. Han langer blandt andet ud efter "det dyre konsulent-nonsens", som har præget Venstre de senere år. Og så åbner han op om forløbet om Lars Løkke Rasmussens tøjsag og fortæller om den skæbnesvangre aften, hvor han sad på værtshuset Skindbuksen og ventede på hvid røg fra en kælder i Odense, hvor Lars Løkke og Kristian Jensen kæmpede om magten i Venstre. Sidst i programmet spørger vi DF-formand Morten Messerschmidt, om Dansk Folkeparti kan gå med i en aftale, der lægger en CO2-afgift på landmændene? Og om DF stadig mener, at der findes "klimatosser"?
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæster: Preben Bang Henriksen, folketingsmedlem for Venstre, Morten Messerschmidt, DF-formand.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443117/4aa908a53a5dd05c9798b89f7d350212806f648c70bb630c07c9ff5081a111b6.mp3" type="audio/mpeg" length="33683788" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443116</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-3-592-822-krydser-kort-fortalt-11802443116</link>
      <title>3.592.822 krydser kort fortalt</title>
      <description>I dagens udgave af Slotsholmen tegner vi et portræt af vælgeren anno 2022. Hvorfor var vi så utro, da krydset skulle sættes ved det seneste folketingsvalg, hvilken rolle spillede partilederne, og hvor mange ville egentlig have en bred regering? Svarene får vi af to valgforskere, der har gransket valget i 2022. Og så giver Putin anledning til dybe panderynker hos Mette Frederiksen. Vi spørger vores politiske korrespondent, Christine Cordsen, hvor bange regeringen er for Putin.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kasper Møller Hansen og Rune Stubager, valgforskere, Christine Cordsen, politisk korrespondent DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443116/a09fb22df8e7c2b83e4734481030a28283f106def7ffa232bfc17a1ccdb79478.mp3" type="audio/mpeg" length="31728266" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443115</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekkes-bejlere-11802443115</link>
      <title>Løkkes bejlere</title>
      <description>Der bliver bejlet til Lars Løkke Rasmussen fra begge sider af Folketinget. Senest er det SF-formand Pia Olsen Dyhr, der åbner for at gå i regering med Moderaterne efter et valg. Også LA og de Konservative har rakt ud mod Moderaterne. Hvad siger Lars Løkke Rasmussen til alle de bejlere? Kan han se et alternativ til SVM, og kan han se sig selv som statsminister igen? Vi fanger ham i Bruxelles, lige inden han rejser til Indien. Vi vender også de længe ventede anbefalinger til en CO2-afgift på landbruget, som kommer i denne uge. Er der udsigt til politisk hundeslagsmål om, hvordan afgiften skal skrues sammen?
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæster: Lars Løkke Rasmussen, udenrigsminister, Moderaterne, Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og radiovært.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443115/2af24ae7b34adbf86194bef4b6d823c302a4a8cf87767900e18734261072e91a.mp3" type="audio/mpeg" length="34858250" />
    </item>
  </channel>
</rss>