<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/slotsholmen" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Slotsholmen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen-1644264430000</link>
    <description>Få dansk politiks vigtigste historier. Kritiske interview med politikerne, landets bedste analytikere og DR's hold af politiske journalister i marken. I DR's politiske podcast, der lander klokken 16 alle tirsdage og fredage.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 07:43:50 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/slotsholmen.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1317d0c1a140697dfe0.jpg</url>
      <title>Slotsholmen</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen-1644264430000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1317d0c1a140697dfe0.jpg" />
    <category>News</category>
    <itunes:category text="News">
      <itunes:category text="Politics" />
    </itunes:category>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-fraekke-jokes-og-stikpiller-til-la-mona-juul-har-indtaget-scenen-11802443133</link>
      <title>Frække jokes og stikpiller til LA: Mona Juul har indtaget scenen</title>
      <description>Mona Juul gjorde et nummer ud af at lægge kant til Liberal Alliance, da hun holdt sin første tale som formand for De Konservative i weekenden, og i dag spørger Slotsholmen, hvorfor hun sender stikpiller mod et parti, som hun drømmer om at gå i regering med en dag. Det sker i et interview, hvor den nye K-formand også melder ud, at De Konservative er et grønnere parti med hende i spidsen, end de var under forgængeren Søren Pape Poulsen. Til sidst vender vi situationen i Socialdemokratiet, for den ophedede udlændingedebat har skabt intern uenighed i partiet, og flere socialdemokrater er så utilfredse med tonen, at de er gået sammen om et brev til S-toppen. Og det har vi fået fingre i på redaktionen.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Mona Juul, formand, Det Konservative Folkeparti, Cathrine Bloch, journalist, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:21:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443133/e6ab8b84873b22697f52661029395b4318a532d7262de78ea4ec97cb3d855ba7.mp3" type="audio/mpeg" length="31329675" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443132</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-pludselig-ringede-15-sosser-til-berlingskes-maabende-journalister-11802443132</link>
      <title>Pludselig ringede 15 sosser til Berlingskes måbende journalister</title>
      <description>Da Socialdemokraternes politiske ordfører fik at vide, at Berlingske var på vej med en artikel med anonym kritik af partiformand Mette Frederiksen, satte han gang i et modangreb - og pludselig blev Berlingskes journalister kimet ned af Socialdemokrater, der ville rose deres formand. I dagens udgave af Slotsholmen fortæller politisk ordfører Rasmus Stoklund i detaljer, hvordan han koordinerede offensiven. Vi spørger også en af Berlingskes journalister, hvordan det var at være på den anden side. Og så kommer Jens Ringberg forbi til en snak om gnidninger mellem de to regeringspartier, Moderaterne og Socialdemokraterne, når det kommer til udlændingepolitikken. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kasper Kildegaard, politisk korrespondent, Berlingske, Rasmus Stoklund, politisk ordfører, Socialdemokratiet og Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443132/43f4a70ec68bcf6ebf2b5f1b0f771439761213d927317bd836c1f6b8032d5f11.mp3" type="audio/mpeg" length="34388806" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-opsigtsvaekkende-tale-puster-liv-i-udlaendingedebatten-11802443131</link>
      <title>Opsigtsvækkende tale puster liv i udlændingedebatten</title>
      <description>Bedst som vi troede, at den heftige udlændingedebat hørte fortiden til, går Socialdemokratiets udlændingeordfører på Folketingets talerstol og holder en tale om, hvordan tilsyneladende velintegrerede indvandrere undergraver samfundet indefra. Står vi overfor et comeback til udlændingepolitikken i den politiske debat? Det spørger vi den socialdemokratiske udlændingeminister Kaare Dybvad Bek om. Jens Ringberg sætter det hele i perspektiv, og vi spørger ham, om udlændinge stadig kan flytte stemmer.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kaare Dybvad Bek, udlændinge- og integrationsminister, S, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443131/a954ee63f58a06e3901f32ffaa95edf6c6ac30a7bb3f606acef4c6a2d5e06b7c.mp3" type="audio/mpeg" length="32708622" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443130</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-minkene-der-ikke-vil-doe-11802443130</link>
      <title>Minkene der ikke vil dø</title>
      <description>Sagen om de døde mink bliver ved med at spøge, og nu er den gal igen. Minkavlerne er med til at afgøre hinandens erstatningssager, og nogle avlere er blevet tildelt erstatning for både ulovlige mink og mink, der ikke findes. Hvad foregår der i sagen om det nedlagte erhverv, der nu ser ud til at komme til at koste 30 milliarder skattekroner? Det spørger vi om i dagens udgave af Slotsholmen, hvor vi også får en analyse af Alex Vanopslaghs ryk mod midten. For hvorfor dropper partiet offentlige besparelser for milliarder, og hvorfor går LA ikke længere til valg på at afskaffe topskatten?
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Søren Larsen, journalist, DR, Torsten Schack Elholm, politisk ordfører, Venstre, Mads Bonde Broberg, politisk journalist, Jyllands-Posten og Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443130/bde037a742b65334b9d124b745f9a731670f3806e4655e19894f2fa313aacd79.mp3" type="audio/mpeg" length="36098380" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443129</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-marie-bjerre-gennem-tyrens-roevhul-11802443129</link>
      <title>Marie Bjerre gennem tyrens røvhul</title>
      <description>Marie Bjerre var i erhvervspraktik i forsvaret i 9. klasse, hvor hun gennemførte øvelsen tyrens røvhul. Hun syntes, det var for fedt, og som ligestillingsminister glæder hun sig over, at der nu bliver indført kvindelig værnepligt - også selvom man risikerer at tvinge kvinder i trøjen. Men hvordan klinger tvang i ørerne hos en liberal minister? Det spørger vi Venstres Marie Bjerre om i dag. Og så skal vi vende noget af en vejsidebombe fra Venstres tidligere strateg Claus Hjort Frederiksen, der i et stort interview udpensler krisen i Venstre. Hvor irriterende er det for V-formand Troels Lund Poulsen, der gerne vil tale om noget helt andet?
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Marie Bjerre, ligestillingsminister Venstre, Andreas Thyrring, tidligere rådgiver i Venstre, i dag partner i Ulveman og Børsting.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443129/2429be8467e081a2ed079a0ab8c3b163ac4326c70f739f6c7045f6e7460c0cb7.mp3" type="audio/mpeg" length="35717066" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443128</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-flaeskesteg-og-fadaese-i-forsvaret-11802443128</link>
      <title>Flæskesteg og fadæse i Forsvaret</title>
      <description>En stribe forsvarsordførere er ved at få deres flæskestegssandwich galt i halsen onsdag eftermiddag i Forsvarsministeriet. For mens den bliver serveret, fortæller forsvarsminister Troels Lund Poulsen, at han har fyret forsvarschefen, at han har fået to redegørelser med forskellige udlægninger af sagen om den fejlramte fregat Ivar Huitfeldt, og at våbenindkøb hos israelske Elbit kan blive over en milliard kroner dyrere end ventet. I dag spørger vi to politikere, der var med på mødet om, hvad der egentlig skete. Og så får vi Jens Ringberg til at sætte det hele i perspektiv. For hvad betyder den kaotiske situation i forsvaret for forhandlingerne om forsvarsforliget? Og hvad betyder den for Troels Lund Poulsen?
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard
Gæster: Alex Ahrendtsen, forsvarsordfører DF, Mai Mercado, forsvarsordfører Konservative, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443128/1516f66e3fe4955a2f1d520202050955b9609ed616c74a2c5b31a15ad0776eaa.mp3" type="audio/mpeg" length="35678476" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443127</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-nervekrig-om-kvindelig-vaernepligt-11802443127</link>
      <title>Nervekrig om kvindelig værnepligt</title>
      <description>Allerede inden forhandlingerne om mange ekstra milliarder til forsvaret er gået i gang, er der fuld blus på nervekrigen mellem på den ene side forsvarsminister Troels Lund Poulsen (V) og på den anden side Inger Støjberg (DD) og Alex Vanopslagh (LA). Regeringen vil have værnepligt for kvinder, men det afviser de to partier, der truer med at bruge deres veto-ret og dermed stikke en kæp i hjulet på regeringens milliardforslag. Hvad er der på spil for forsvaret? Og hvad betyder det for regeringen? Det spørger vi om i dag. Og så ser vi nærmere på en sag, hvor regeringen for første gang kan mærke, at dens indenrigspolitiske flertal er væk. Den radikale leder Martin Lidegaard arbejder på at samle et flertal uden om regeringen. Og han føler selv, han har en pistol i baglommen. Spørgsmålet er, om den er ladt.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Andreas Just, journalist på DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Jens Ringberg, politisk analytiker DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443127/f3bab507b77fa33dd559149af3d8b5a3d93cc0c0718fdb1d71f71777ade59332.mp3" type="audio/mpeg" length="33679175" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443125</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-traet-af-slotsholmen-tag-et-glas-med-bruus-11802443125</link>
      <title>Træt af Slotsholmen? Tag et glas med Bruus</title>
      <description>Politikerne er vilde med at lave podcast, og nu er skatteminister Jeppe Bruus kommet med på bølgen. I første udgave af Et glas med Bruus taler han med to eksperter om ejendomsvurderingssystemet i 40 minutter. Hvorfor gør han det? Og er der stemmer i det? Det spørger vi en tidligere rådgiver om i dag. Vi taler også med et af de nordatlantiske mandater, Aaja Chemnitz fra IA. Er hendes mandat blevet mere værd, efter regeringen har mistet sit indenrigspolitiske flertal? Og hvordan vil hun udnytte det?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Henrik Kjerrumgaard, direktør i White Cloud, tidligere rådgiver for Margrethe Vestager og Aaja Chemnitz, MF for Inuit Ataqatigiit.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:22</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443125/6614a8e5aeffc1cbf1b1f064f5c46ae34a236a853461d9c155d5137a9097eb0c.mp3" type="audio/mpeg" length="33656717" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443124</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-theresa-scavenius-og-brugtvognsforhandlerne-11802443124</link>
      <title>Theresa Scavenius og brugtvognsforhandlerne</title>
      <description>Klimaminister Lars Aagaard mener, hun stiller mærkelige spørgsmål og leger en retorisk leg. Men løsgængeren Theresa Scavenius insisterer på at stille alle sine spørgsmål. Hvad er meningen? Hvordan opfatter hun sin rolle i Folketinget? Og føler hun sig klogere end de andre politikere? Det spørger vi Scavenius om i dag. Og så undersøger vi, hvorfor både Mette Frederiksen (S), Lars Løkke Rasmussen (M) og Morten Messerschmidt (DF) pludselig taler om, at danskerne skal føde flere børn.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Theresa Scavenius, løsgænger i Folketinget og Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Venstre, i dag indehaver af Bruun Advisory.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443124/6ccd489b254bd8f0b495e459fdd7d215820ebcc9c5f93d4022a07957d33f008e.mp3" type="audio/mpeg" length="37727756" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-stoejbergs-kup-11802443123</link>
      <title>Støjbergs kup</title>
      <description>Da Inger Støjberg forlod Venstre, efterlod hun ifølge partifællen Mads Fuglede et tomrum i partiet. Nu har Venstre-manden, der er valgt i Vestjylland, så selv vendt Venstre ryggen. I stedet har han meldt sig under Støjbergs faner i Danmarksdemokraterne. Det sker i protest mod Venstres regeringsdeltagelse og udsigten til en CO2-afgift på landbruget. Også Kim Edberg, der blev valgt ind for Nye Borgerlige, blev i dag danmarksdemokrat. Hvad betyder det for Venstre og for regeringen, der nu mister sit indenrigspolitiske flertal? Det spørger vi om i dag.
RETTELSE: I denne udsendelse får vi ved en fejl sagt, at Mads Fuglede stemte for at stille Inger Støjberg for en rigsret. Det gjorde han ikke. Han stemte for, at hun skulle forlade Folketinget, da hun var dømt. Vi beklager.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Venste og Lars Løkke Rasmussen, i dag selvstændig rådgiver.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443123/2ba116b9570d7446b2979d7405455c3d6237a67736a2e993330c0445c4c82c98.mp3" type="audio/mpeg" length="36295367" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekke-uden-spaendetroeje-11802443122</link>
      <title>Løkke uden spændetrøje</title>
      <description>Lars Løkke Rasmussen tøver ikke, når han bliver spurgt til kampformen hos Moderaterne. Den er god, fastslår formanden for partiet, der lørdag holder årsmøde. Men hvor godt går det egentligt hos regeringspartiet, der har været martret af personsager? Hvad er partiets vigtigste aftryk på SVM-regeringen, og vil Løkke stadig kræve regeringens projekt genbekræftes, hvis Mette Frederiksen skulle forlade sin post? Det spørger vi Løkke om i dag. Vi skal også forbi valget til Europa-Parlamentet, der mere end nogensinde summer af et midtvejsvalg. Partiformændene er på tæerne og vi har fået den første måling.  
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Lars Løkke Rasmussen, formand for Moderaterne.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443122/836b9893b0d1dbf2ba22c47c97baec63c8239f10d46ae909ef6f34656f837fb8.mp3" type="audio/mpeg" length="34580049" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-juul-konge-og-faedreland-11802443153</link>
      <title>Juul, konge og fædreland</title>
      <description>Det bliver den 56-årige Mona Juul fra Horsens, der overtager formandsposten hos de Konservative. Men hvem er den tidligere erhvervskvinde, der først kom i Folketinget i 2019? Er det et problem, at de fleste danskere ikke ved, hvem hun er? Og kan hun være en rigtig konservativ, selvom hun ikke for alvor er troende? Slotsholmen ser nærmere på den nye formand for Det Konservative Folkeparti. 
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Jens Ringberg.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 17:45:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:18:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443153/d8bac68722d1adda2b6c73dd53d36a512e12ec4af12ad0eda61221febc62b173.mp3" type="audio/mpeg" length="26381255" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-bag-enhver-statsminister-er-en-taleskriver-11802443121</link>
      <title>Bag enhver statsminister er en taleskriver</title>
      <description>Hun har skrevet taler for Anders Fogh, Lars Løkke Rasmussen, Helle Thorning-Schmidt og Mette Frederiksen. I 14 år var Anita Furu ansat som taleskriver i Statsministeriet, og i dagens udgave af Slotsholmen tager hun os med i værkstedet. Hvordan bliver de store taler til? Hvor meget bestemmer statsministeren selv, og kan der være for mange Shubidua-referencer i en tale? Vi skal også til Frederikshavn, hvor den markante og ekstremt populære S-borgmester, Birgit S. Hansen, har meddelt, at hun stopper ved næste valg. Hun har ikke været bleg for at tale imod partitoppen, så ånder Mette Frederiksen lettet op, eller er hun træt af at miste en profil?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Anita Furu, forfatter, tidligere taleskriver i Statsministeriet.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443121/143c63117b8ec757b76ab88fa2bd0e7d3ccf520793371cfeeec69650c9da9308.mp3" type="audio/mpeg" length="35049480" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443120</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-vanopslagh-og-motorsaven-11802443120</link>
      <title>Vanopslagh og motorsaven</title>
      <description>Argentinas ultraliberale præsident, Javier Milei, havde en motorsav med, da han førte valgkamp sidste år - nu skulle der skæres i de offentlige udgifter og lukkes ministerier. Spændende, synes Alex Vanopslagh fra Liberal Alliance, der lige nu er på turné med sit politiske show "Alex og Ansvaret". Han mener sådan set godt, en række danske ministerier kan undværes. I Slotsholmen spørger vi en tidligere politisk rådgiver, om Vanopslagh løber en risiko med sine markante meldinger - trods sin status som ikke-statsministerkandidat. Og så spørger vi to af SVM-regeringens ministre: Er der overhovedet brug for jer?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Steffen Hjaltelin, tidligere rådgiver og kampagnemand for Venstre, Jeppe Bruus, skatteminister (S) og Marie Bjerre, ligestillingsminister (V).</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443120/df00caee5bb55e469940aff243d6d82ea7b1b6728e39afefb31c81c29c666cf7.mp3" type="audio/mpeg" length="36218761" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443119</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-er-loekke-en-kamel-sf-kan-sluge-11802443119</link>
      <title>Er Løkke en kamel SF kan sluge?</title>
      <description>De Radikales flirten med de borgerlige partier vækker bekymring hos SFs formand Pia Olsen Dyhr, der nu taler om muligheden for, at SF kan gå i regering med Moderaterne og andre røde partier i en centrum-venstre-regering. Men kan SFerne virkelig sidde i regering med Lars Løkke Rasmussen? Danmarks engang borgerlige statsminister og SFernes tidligere politiske hovedfjende? Eller er det for stor en kamel at sluge? Vi spørger Pia Olsen Dyhr. Og så vender vi situationen hos de Konservative, der er i chok, efter de pludselig mistede deres formand Søren Pape Poulsen i weekenden. Hvor efterlader det partiet? Det spørger vi om i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Pia Olsen Dyhr, formand for SF og Christine Cordsen, DRs politiske korrespondent. 
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443119/f8d59076b3377df1f6c41850969ef5ff07b21ba5a69ff23cb7cb5c5e9e4d9433.mp3" type="audio/mpeg" length="34221769" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443118</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-slut-med-flasker-og-fagter-i-folketinget-11802443118</link>
      <title>Slut med flasker og fagter i Folketinget</title>
      <description>Nu løfter Folketingets formand, Søren Gade, pegefingeren. Termokopper, sodavandsflasker og overdrevne fagter hører ikke til i folketingssalen, hvor der gælder helt særlige regler for politikernes opførsel. Men kan det hele ikke blive lidt gammeldags? Vi spørger Pia Kjærsgaard, tidligere formand for Folketinget. Undskyld, vi spørger FRU Pia Kjærsgaard. 
Om 100 dage er der valg til Europa-Parlamentet, men hvad får man for en stemme på Venstre? En afstemning forleden om en ny lov om naturgenopretning skaber forvirring. Morten Løkkegaard (V) stemte ja. En partifælle stemte blankt. Den sidste Venstre-mand i parlamentet stemte slet ikke. Vi beder Løkkegaard om en forklaring.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæster: Morten Løkkegaard, MEP, Venstre, og Pia Kjærsgaard, tidligere formand for Folketinget.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:25</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443118/a8d4fc7c53579446196ae06827a430f8a229f9d5643dbed778993ca8aff7c33c.mp3" type="audio/mpeg" length="33738507" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443117</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-en-insiderberetning-fra-venstre-land-11802443117</link>
      <title>En insiderberetning fra Venstre-land</title>
      <description>I en ny bog tager Venstre-profilen Preben Bang Henriksen os ind bag de lukkede døre i Venstre. Han langer blandt andet ud efter "det dyre konsulent-nonsens", som har præget Venstre de senere år. Og så åbner han op om forløbet om Lars Løkke Rasmussens tøjsag og fortæller om den skæbnesvangre aften, hvor han sad på værtshuset Skindbuksen og ventede på hvid røg fra en kælder i Odense, hvor Lars Løkke og Kristian Jensen kæmpede om magten i Venstre. Sidst i programmet spørger vi DF-formand Morten Messerschmidt, om Dansk Folkeparti kan gå med i en aftale, der lægger en CO2-afgift på landmændene? Og om DF stadig mener, at der findes "klimatosser"?
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæster: Preben Bang Henriksen, folketingsmedlem for Venstre, Morten Messerschmidt, DF-formand.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443117/4aa908a53a5dd05c9798b89f7d350212806f648c70bb630c07c9ff5081a111b6.mp3" type="audio/mpeg" length="33683788" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443116</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-3-592-822-krydser-kort-fortalt-11802443116</link>
      <title>3.592.822 krydser kort fortalt</title>
      <description>I dagens udgave af Slotsholmen tegner vi et portræt af vælgeren anno 2022. Hvorfor var vi så utro, da krydset skulle sættes ved det seneste folketingsvalg, hvilken rolle spillede partilederne, og hvor mange ville egentlig have en bred regering? Svarene får vi af to valgforskere, der har gransket valget i 2022. Og så giver Putin anledning til dybe panderynker hos Mette Frederiksen. Vi spørger vores politiske korrespondent, Christine Cordsen, hvor bange regeringen er for Putin.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kasper Møller Hansen og Rune Stubager, valgforskere, Christine Cordsen, politisk korrespondent DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443116/a09fb22df8e7c2b83e4734481030a28283f106def7ffa232bfc17a1ccdb79478.mp3" type="audio/mpeg" length="31728266" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443115</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekkes-bejlere-11802443115</link>
      <title>Løkkes bejlere</title>
      <description>Der bliver bejlet til Lars Løkke Rasmussen fra begge sider af Folketinget. Senest er det SF-formand Pia Olsen Dyhr, der åbner for at gå i regering med Moderaterne efter et valg. Også LA og de Konservative har rakt ud mod Moderaterne. Hvad siger Lars Løkke Rasmussen til alle de bejlere? Kan han se et alternativ til SVM, og kan han se sig selv som statsminister igen? Vi fanger ham i Bruxelles, lige inden han rejser til Indien. Vi vender også de længe ventede anbefalinger til en CO2-afgift på landbruget, som kommer i denne uge. Er der udsigt til politisk hundeslagsmål om, hvordan afgiften skal skrues sammen?
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæster: Lars Løkke Rasmussen, udenrigsminister, Moderaterne, Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og radiovært.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 20 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443115/2af24ae7b34adbf86194bef4b6d823c302a4a8cf87767900e18734261072e91a.mp3" type="audio/mpeg" length="34858250" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443112</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-matadormix-shubiduo-og-fire-minutter-med-grethe-11802443112</link>
      <title>Matadormix, Shubiduo og fire minutter med Grethe</title>
      <description>Intet er overladt til tilfældighederne, når regeringstoppen kommer forbi for at sælge sin politik. I Kolding blev der lavet en detaljeret plan, da Mette Frederiksen og tre ministre skulle besøge et plejehjem og efterfølgende præsentere deres ældrereform. Der var afsat fire minutter til at besøge pensionisten Grethe, og der skulle være Matadormix og vand. I Slotsholmen spørger vi rådgiver Jacob Bruun, om det ikke er liiidt overdrevet? Og hvad siger han til, at det var Socialdemokratiet selv, der betalte for, at gruppen Shubiduo kom og spillede på et plejehjem, som Mette Frederiksen skulle besøge?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Jacob Bruun, tidligere rådgiver for Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:31</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443112/a03f5c47539427c4ad0aca65a7d5be8cc5bc1a7db87f477fbe5edfce311b72f5.mp3" type="audio/mpeg" length="35325391" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443152</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-fonseca-alene-paa-borgen-11802443152</link>
      <title>Fonseca alene på borgen</title>
      <description>Da det kom frem, at Mike Fonseca havde et seksuelt forhold til en pige under 18 år, blev han sat på porten af Moderaterne. Partiformand Lars Løkke Rasmussen var målløs. Han tordnede mod Fonseca og opfordrede ham til at forlade sit mandat. Men efter en sygemelding er Mike Fonseca tilbage på Christiansborg som løsgænger. I dag spørger Slotsholmen, hvad han vil på Christiansborg, og om han forstår de reaktioner, hans forhold har skabt.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Mike Fonseca, tidligere medlem af Moderaterne, nu løsgænger i Folketinget.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 15:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:17:35</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443152/427dada1272ca74a8cc0860951b6baeff85614ddefe48ac387f4a6f9a24b479b.mp3" type="audio/mpeg" length="25339854" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-knas-i-regeringens-maskineri-11802443111</link>
      <title>Knas i regeringens maskineri?</title>
      <description>Sagen om Nordic Waste har på det seneste blottet uenigheder mellem de tre regeringspartier i fuld offentlighed. Samtidig kan Børsen berette om frustration i regeringstoppen. Kom med ind bag de lukkede døre i Slotsholmen i dag, hvor vi også forsøger at finde ud af, om Socialdemokratiet har det samme syn på kørselstjenesten Uber som Venstres transportminister, Thomas Danielsen.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jesper Hvass, politisk korrespondent på Børsen og Thomas Jensen, transportordfører, Socialdemokratiet.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443111/61f89aa8b3ed9a11c4e99b6ed205b3671655ff99b61115bd981bde4641e02150.mp3" type="audio/mpeg" length="32818637" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443110</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-papes-droem-om-en-blaa-regering-er-bristet-11802443110</link>
      <title>Papes drøm om en blå regering er bristet</title>
      <description>Engang drømte Søren Pape Poulsen om en ren blå regering, men virkeligheden har banket på døren hos den konservative formand, og nu rækker han i stedet ud mod midten i dansk politik. Han er klar til at gå i regering med de Radikale, og han afviser heller ikke at gøre Moderaternes formand, Lars Løkke Rasmussen, til statsminister. Vi skal selvfølgelig også forbi seneste nyt i sagaen om Nye Borgerlige. Endnu har Martin Henriksen ikke meldt sig som formandskandidat, men i dagens udgave af Slotsholmen kommer han så tæt på, som han overhovedet kan komme - hårdt presset af Jens Ringberg.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Medvirkende: Søren Pape Poulsen, formand for de Konservative, Martin Henriksen, medlem af Nye Borgerlige.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443110/97fe13ea09236857a11622e1fa70855daccb462b63fe8796887f808b5dbcfe01.mp3" type="audio/mpeg" length="34377871" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443109</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-syg-mand-spoeger-i-nye-borgerlige-11802443109</link>
      <title>Syg mand spøger i Nye Borgerlige</title>
      <description>Slotsholmen bringer seneste nyt fra de indre linjer i kampen om Nye Borgerliges fremtid. Skal partiet nedlægges eller pustes fuldt af nyt liv? Der er nemlig - via stedfortræder - overraskende nyt fra partistifter Peter Seier Christensen, som ingen har hørt fra længe på grund af sygdom. Og så var det også i dag, at regeringen langt om længe lancerede sin meget omtalte ældrereform, der allerede er serveret for danskerne i små, medievenlige, skiver. Rykker den noget ude på plejehjemmene, eller er den bare et politisk slagnummer med flotte ord og gode hensigter? Vi spørger Lars Trier Mogensen. 
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Medvirkende: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og radiovært.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443109/72946aaefc153f1361a23f2506527667e09e5c34db3852d049cc15af9124dbdd.mp3" type="audio/mpeg" length="35297735" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443108</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-fantomsmerter-i-det-socialdemokratiske-forargelsesorgan-11802443108</link>
      <title>Fantomsmerter i det socialdemokratiske forargelsesorgan</title>
      <description>En milliardær i flyverskjul og en miljøskandale har fået socialdemokratiske topministre helt op i det røde felt. Især justitsminister Peter Hummelgaard har givet den fuld skrue på forargelsen. Ifølge en tidligere rådgiver har socialdemokraterne kastet sig over Nordic Waste-skandalen som indianere kaster sig over en nedlagt bison: Intet må gå til spilde. 
Spørgsmålet er, om det kan blive for meget? Vi ser også på et opbrud i udenrigspolitikken efter en uge, hvor flere partier har signaleret et opgør med årtiers aktivisme og engagement i konflikter langt fra Danmark.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Noa Redington, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, i dag politisk kommentator og Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443108/98d4fc39b16475fdbfe433ae23b77207e38bb3f5ca5d8c0eabd74eeb0faf67f7.mp3" type="audio/mpeg" length="38170257" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443107</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-minister-afviser-fifleri-med-klimatal-11802443107</link>
      <title>Minister afviser fifleri med klimatal</title>
      <description>Kritikken er væltet ned over klimaminister Lars Aagaard, efter han på et hasteindkaldt pressemøde præsenterede "en god nyhed for klimaet". Ministeren kunne nemlig fortælle, at regeringen ville nå sit klimamål for 2025 på baggrund af nye tal. Men efterfølgende er ministeren blevet beskyldt for både fifleri og manipulation. I dag svarer han på kritikken i Slotsholmen. Vi skal også forbi et genopstandelsesmøde på en kro i stationsbyen Skævinge vest for Hillerød. Her blev der lørdag aften lagt planer for at holde Nye Borgerlige i live over en gang stegt flæsk.   
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Lars Aagaard, klimaminister, Moderaterne, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Cathrine Bloch, politisk journalist, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443107/9cb474b205ddd29c0eb9340cdce116d7644901c57b10ad0c90a6bcf21aeec2f8.mp3" type="audio/mpeg" length="35518351" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443106</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-vermunds-bagland-foeler-sig-foert-bag-lyset-11802443106</link>
      <title>Vermunds bagland føler sig ført bag lyset</title>
      <description>Det udløser ikke bare chok og vrede i Nye Borgerliges bagland, da Pernille Vermund melder sig ind i Liberal Alliance. Flere føler sig decideret svigtet og ført bag lyset. Vi taler med to, der ikke køber forklaringen om, at det vil styrke det borgerlige Danmark. Men giver Vermunds forklaring mening? Og er hun overhovedet en gevinst for Vanopslagh? Det spørger Slotsholmen en ekspert om i dag. Og vi bliver også klogere på, hvorfor regeringen præsenterer sin ældrereform i tynde skiver og brudstykker dag for dag i stedet for at lægge det hele frem på én gang. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Anne Raft, lokalformand for Lolland-Falster-kredsene, Kenneth K. Olsen, lokalformand for Gentofte, Steffen Hjaltelin, tidligere rådgiver og kampagnemager for Venstre.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443106/e32b4779c6177d6efd48e777119c31b2dca368367e6a642fbeec361e3e455d5c.mp3" type="audio/mpeg" length="34748811" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443105</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-chok-besked-mellem-forret-og-hovedret-11802443105</link>
      <title>Chok-besked mellem forret og hovedret</title>
      <description>Nye Borgerliges folketingsgruppe bliver opløst mellem forretten og hovedretten, da Pernille Vermund og Kim Edberg Andersen er til fest i Folketinget. Det sker på et kun 19 minutter langt online-møde med en chokeret og målløs hovedbestyrelse, hvor de to folketingsmedlemmer anbefaler, at Nye Borgerlige også bliver nedlagt som parti. Hvad sker der helt præcist på det afgørende møde? Og er det overhovedet realistisk at lægge partiet i graven? Det spørger vi Kim Edberg Andersen og et af de hovedbestyrelsesmedlemmer, der var med til mødet, om. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Kim Edberg Andersen, løsgænger, Folketinget, Ken Lindtner-Elm, formand for Nye Borgerlige i Esbjerg og medlem af partiets hovedbestyrelse.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:34</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443105/1a4d34ff3a17260eaa1d0f4daa5e3c6c27ae41ad9e87c88f4f41dce3fae8a988.mp3" type="audio/mpeg" length="32519114" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443104</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kaotiske-tilstande-i-nye-borgerlige-11802443104</link>
      <title>Kaotiske tilstande i Nye Borgerlige</title>
      <description>I onsdags skrev vi nekrolog over Nye Borgerlige, men partiet er tilsyneladende ikke dødt endnu. I hvert fald kæmper kræfter i baglandet nu for at partiet overlever Pernille Vermunds exit. Er det overhovedet muligt? Og hvem kan bære faklen videre? I Slotsholmen ser vi nærmere på de kaotiske tilstande i Nye Borgerlige. Vi ser også på, hvad det betyder for Socialdemokratiet, når Mette Frederiksen på komplet rygtebasis igen-igen bliver sat i forbindelse med et internationalt topjob.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Cathrine Bloch, journalist, DR, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Kristian Madsen, chefredaktør og adm. direktør A4 Medier.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443104/a9a13f77e0451a6fdca0fae8a16512f1337b4958b722566eff167f4d69356afe.mp3" type="audio/mpeg" length="34139402" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-vermund-laegger-sit-eget-parti-i-graven-11802443151</link>
      <title>Vermund lægger sit eget parti i graven</title>
      <description>Jens Ringberg løb direkte i DR's TV-studie og råbte "breaking", da han opdagede, at Pernille Vermund nedlægger sit eget parti, Nye Borgerlige. I dag spørger Slotsholmen DR's politiske analytiker, hvorfor partiet går i opløsning netop nu, og hvor Vermund går hen, når Nye Borgerlige er nedlagt, og om det i virkeligheden er godt nyt for blå blok, at der nu er et borgerligt parti mindre.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæst: Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 15:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:16:25</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443151/df055acfd7d6216f537a61db1cfdc62267bd44d85143787ae60756c918a4f619.mp3" type="audio/mpeg" length="23652620" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kampen-mod-kongehuset-11802443103</link>
      <title>Kampen mod Kongehuset</title>
      <description>Selv den argeste modstander af Kongehuset skamroser Margrethe for hendes indsats som dronning. Så hvad blev der egentlig af kampen mod monarkiet? Slotsholmen spørger tre af Folketingets erklærede republikanere, om de har lagt modstanden i graven, eller om de stadig vil lukke og slukke Kongehuset. Og så runder vi en socialdemokratisk ko-vending - og det handler også om Kongehuset...
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Pelle Dragsted, politisk ordfører, Enhedslisten, Zenia Stampe, retsordfører, Det Radikale Venstre, Lisbeth Bech-Nielsen, finansordfører, SF.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:50</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443103/1dfffd252ac48d1768189593a1b93a94a7f27935964dd6bd5955a6cd18a7c730.mp3" type="audio/mpeg" length="32892361" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443102</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kedede-sig-saa-meget-med-dronningen-at-han-talte-striberne-i-loftet-11802443102</link>
      <title>Kedede sig så meget med dronningen, at han talte striberne i loftet</title>
      <description>Det handler om at overleve, når man som minister skal til statsråd, så dronningen kan underskrive de love, som Folketinget har vedtaget. Det siger tidligere minister, Uffe Elbæk. Og han er ikke alene. Den højtidelige seance er simpelthen så kedelig, at flere ministre gennem årene har fundet på tricks til ikke at falde i søvn undervejs. I dagens udgave af Slotsholmen får du et unikt indblik i et statsråd fra personer, der har oplevet det selv. Og så skal vi også forbi en sur socialdemokratisk borgmester.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Simon Emil Ammitzbøll-Bille, forhenværende minister, Uffe Elbæk, forhenværende minister, Marie Bjerre, digitaliserings- og ligestillingsminister, Venstre, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443102/536b2e186f7ae7ac24f496ba5a93eb62e673c73e41dbd65c6eb049a933b22d65.mp3" type="audio/mpeg" length="32682123" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802443101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-politiske-rivaler-skyder-gang-i-2024-11802443101</link>
      <title>Politiske rivaler skyder gang i 2024</title>
      <description>Slotsholmen tager Mette Frederiksens femte nytårstale under lup sammen med DF-formand Morten Messerschmidt og den radikale leder, Martin Lidegaard. De savner begge visioner i talen, som statsministeren måtte skrive om, da dronning Margrethe breakede, at hun ville abdicere. Og så spørger vi de to politiske rivaler, hvordan det går med at skabe et alternativ til den siddende regering ved indgangen til et nyt år i dansk politik.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Martin Lidegaard, leder, Det Radikale Venstre og Morten Messerschmidt, formand, Dansk Folkeparti.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802443101/b6a5967a57b481eeaac832a309001a6e1141a5ad5bfcbb3233a76425d3ff6dd4.mp3" type="audio/mpeg" length="37123078" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343260</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-soeren-gade-troede-han-skulle-doe-11802343260</link>
      <title>Søren Gade troede, han skulle dø</title>
      <description>Smerterne i Søren Gades bryst er så voldsomme, at han tror, han skal dø. Efterfølgende finder den daværende forsvarsminister ud af, at smerterne er et symptom på stress, men han siger det ikke til nogen, for han synes, det er pinligt. I dag er situationen anderledes. Flere toppolitikere taler åbent om et hårdt arbejdsmiljø, og listen over stressramte politikere er lang. Nu vil Søren Gade, der i dag er formand for Folketinget, gøre noget ved det. Men hvad? Det spørger Slotsholmen om i dag.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Søren Gade, Folketingets formand, Venstre.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:57</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343260/d8dddf7fae86ea10f5cc996a06e52bef2cea16dc23481abc2e6a0998c736ddf6.mp3" type="audio/mpeg" length="34503723" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343259</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-pia-alex-og-alle-de-andre-roedder-11802343259</link>
      <title>Pia, Alex og alle de andre rødder</title>
      <description>Vi har talt stolpe op og stolpe ned om regeringen og dens elendige målinger. Men hvordan går det egentlig for partierne i oppositionen? Det ser vi på i dag, og det bliver hæsblæsende, for vi skal igennem alle ni partier sammen med politisk analytiker Jens Ringberg. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Jens Ringberg, politisk analytiker, DR. 
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:54</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343259/ae1c0a1c7db6455e7f3818abdd23e63c8d9c76dbc6086ad04f2bb31ab701ecad.mp3" type="audio/mpeg" length="34427402" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343258</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-historisk-aftale-amerikanerne-kommer-11802343258</link>
      <title>Historisk aftale: Amerikanerne kommer!</title>
      <description>Julefreden er så småt ved at sænke sig, da der pludselig er breaking news fra Statsministeriet. Danmark har indgået en historisk forsvarsaftale med USA, der betyder, at der permanent kan placeres amerikanske soldater i Danmark. Ifølge statsminister Mette Frederiksen er aftalen et nybrud i dansk forsvarspolitik og vigtig for Danmarks sikkerhed, men Enhedslisten er rystet. Vi spørger, hvad partiet frygter. Og så kommer vi forbi sagen om en minister, der beskyldes for at bruge lidt for meget tid på at klippe røde snore over. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Trine Pertou Mach, udenrigsordfører, Enhedslisten og Anders Svendsen, journalist, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:16</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343258/8e9a4d8a382488dfb432f3dfbbc583440ad77df3a8a6098fa437869d261b95e0.mp3" type="audio/mpeg" length="33510413" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343257</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-magt-og-skandaler-1-aar-med-moderaterne-11802343257</link>
      <title>Magt og skandaler - 1 år med Moderaterne</title>
      <description>De kom fra ingenting, blev Folketingets tredjestørste parti og gik i regering - men i dag er Moderaterne også et parti plaget af skandalesager. Slotsholmen går bag om den eventyrlige optur sammen med partiets magtfulde kulturminister Jakob Engel-Schmidt. Og i dag - et år efter, at regeringen blev dannet - spørger vi ham, om de mange personsager risikerer at true Moderaternes projekt og troværdighed.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæst: Jakob Engel-Schmidt, kulturminister, Moderaterne.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:24</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343257/861fadf73835b9c471fcc83621022f45f82b3221ca323935141d8ff1d176d545.mp3" type="audio/mpeg" length="33705674" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343256</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-et-aar-med-svm-er-der-noget-at-fejre-11802343256</link>
      <title>Et år med SVM - er der noget at fejre?</title>
      <description>Det er et år siden, at SVM-regeringen blev dannet, men hvad har den egentlig at fejre - ud over elendige meningsmålinger? I dagens udgave af Slotsholmen tænder vi et lys i kagen og ser tilbage på regeringens første år. Kan den være tilfreds med det, den har fået gennemført? Og hvor sammentømrede er de tre regeringspartier egentlig? Det er Slotsholmen i dag. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten og Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343256/ae1ad78536d1b9f8351296af5c82c6b82afe701b9fc1316a4b3586606e10c202.mp3" type="audio/mpeg" length="33187848" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343255</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-comeback-ministeren-11802343255</link>
      <title>Comeback-ministeren</title>
      <description>Det kommer som et chok for Marie Bjerre, da hun bliver fyret som minister. Men efter bare 14 dage gør hun comeback på Troels Lund Poulsens ministerhold, fordi Mia Wagner må trække sig på grund af sygdom. I mellemtiden er hun blevet nærmest hyldet af sine partifæller. Så er hun ligefrem blevet styrket af fyringen? Og er ministerholdet i dag bedre eller dårligere, end det var før? Det spørger Slotsholmen Marie Bjerre om i dag.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Marie Bjerre, digitalisering- og ligestillingsminister, Venstre.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:20:27</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343255/eefff8aa046f15634a808ba49a14bacbcb5edd3e9e5de89aa0854dcc6352799e.mp3" type="audio/mpeg" length="29472078" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343267</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-hvad-nu-venstre-mia-wagner-faerdig-som-minister-11802343267</link>
      <title>Hvad nu Venstre? Mia Wagner færdig som minister</title>
      <description>Det er en dårlig dag for Troels Lund Poulsen, der torsdag må opgive sin nye trumf, der skulle have været med til at vende krisen for Venstre. Mia Wagner stopper som digitaliserings- og ligestillingsminister efter bare 14 dage som posten på grund af helbredsproblemer. Hvor stort et problem er det for Venstre? Og hvordan kommer partiet videre herfra? Det spørger Slotsholmen en tidligere rådgiver for Venstre om.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæst: Jacob Bruun, tidligere rådgiver, Venstre, indehaver af Bruun Advisory.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 15:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:14:34</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343267/4758e3ef2d037a139158432dbd1a6554b9a7b4e7a495fb58564ce83c3db1c12c.mp3" type="audio/mpeg" length="20998538" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343254</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-chok-sygemelding-ryster-troels-lund-poulsens-plan-11802343254</link>
      <title>Chok-sygemelding ryster Troels Lund Poulsens plan</title>
      <description>Hun var Troels Lund Poulsens helt store overraskelse, der skulle være med til at skabe ny fremgang for Venstre. Men den plan blev sat på pause, da Mia Wagner pludselig blev sygemeldt efter kun otte dage som minister. Hvad betyder det for Troels Lund Poulsen og Venstre? Det spørger Slotsholmen en kender af partiet om i dag. Og så går vi ind i en ophedet debat om vigtige demokratiske principper i Folketinget: Oppositionen vil tvinge alle medlemmer til at møde op i salen og stemme om koranloven. Det kalder Socialdemokratiet direkte skadeligt for Danmark. 
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Christian Rabjerg Madsen, politisk ordfører, Socialdemokratiet, Steffen Larsen, retsordfører, Liberal Alliance, Andreas Thyrring, partner i Ulveman og Børsting.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343254/30fcf6d6b1cc351ef45b9139a3f64ea9afea5f50e82c09743730f0d73c3c2848.mp3" type="audio/mpeg" length="34254601" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343253</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-11-partier-to-hemmelige-regler-og-en-bestemt-countrysang-11802343253</link>
      <title>11 partier, to hemmelige regler og en bestemt countrysang</title>
      <description>Helt usædvanligt er 11 partier med i aftalen om næste års finanslov, og der er trængsel i Finansministeriet, da partierne ét efter ét skal sælge netop deres aftryk i aftalen. Den brede finanslov udlægges som en sejr for regeringen og et resultat af Nicolai Wammens politiske færdigheder. Men hvad er det, den socialdemokratiske finansminister kan? Og hører han altid Kenny Rogers for fuld hammer, når han har landet en aftale? I dag går Slotsholmen bagom finanslovsforhandlingerne og tager dig med helt ind til forhandlingsbordet.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard. 
Medvirkende: Elisabet Svane, politisk analytiker, Politiken, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR, Morten Messerschmidt, formand, Dansk Folkeparti, Christina Olumeko, finansordfører Alternativet.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:21:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343253/09c7bc12429cc16edd655726a84a0aa5f7f4bc80732c555cb064fe5805091c11.mp3" type="audio/mpeg" length="30704714" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343252</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-s-profil-der-mangler-nuancer-i-ophedet-debat-om-arbejdsmoral-11802343252</link>
      <title>S-profil: Der mangler nuancer i ophedet debat om arbejdsmoral</title>
      <description>Debatten om arbejdsmoral og arbejdspligt har i den grad bragt sindene i kog. Ifølge den socialdemokratiske minister Kaare Dybvad Bek skal du ligefrem være stolt, hvis du henter dit barn lige før lukketid. Men diskussionen mangler i den grad nuancer, for vi kan også lære noget af dem, der stempler ud af arbejdsmarkedet for at undgå stress, mener den socialdemokratiske ligestillingsminister, tidligere forsvarsminister, Trine Bramsen. 
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæst: Trine Bramsen, ligestillingsordfører og tidligere forsvarsminister, Socialdemokratiet.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343252/6f166e8c499f6445121aaae4a26e4388d92401fc813a39f286caba3eb97f82c7.mp3" type="audio/mpeg" length="33432649" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343251</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-lose-er-tilbage-mere-magtfuld-end-nogensinde-11802343251</link>
      <title>Lose er tilbage - mere magtfuld end nogensinde</title>
      <description>Hun er lige blevet den næstmest magtfulde kvinde i dansk politik. Sammen med Troels Lund Poulsen skal hun forsøge at genrejse Venstre. Men hvem er magtoperatøren Stephanie Lose? Hvad er hendes ambitioner for sig selv og Venstre? Og hvorfor læser hun egentlig kun bøger i ferierne? Det spørger Slotsholmen Stephanie Lose om i dag.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæst: Stephanie Lose, økonomiminister, næstformand i Venstre.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343251/bc18c408cbce70819f97fd62b2b9b644cfb5fe231c0150f2b91c369544e8f08e.mp3" type="audio/mpeg" length="31926411" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343266</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-en-loeve-og-en-kanin-troels-lund-har-sat-sit-ministerhold-11802343266</link>
      <title>En løve og en kanin: Troels Lund har sat sit ministerhold</title>
      <description>Iværksætteren Mia Wagner har kun været medlem af Venstre i en uges tid. Og nu skal hun være med til at få Venstre ud af krisen som ny minister i regeringen. Morten Dahlin rykker også op i hierarkiet, bliver minister og kan være fremtidens mand i Venstre. Men vil dagens ministerrokade hjælpe partiet ud af krisen? Og hvad betyder rokaden for den samlede regering, der for længst har mistet sit flertal i meningsmålingerne? 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jarl Cordua, kommentator og Venstre-kender, Andreas Thyrring, partner i Ulveman og Børsting.</description>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343266/59a6e46f639cb403c074c6b71f1279936daf8eef728efc2dfe8fa219a9981082.mp3" type="audio/mpeg" length="32737426" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343250</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-politikers-seksuelle-forhold-til-15-aarig-presser-regeringen-11802343250</link>
      <title>Politikers seksuelle forhold til 15-årig presser regeringen</title>
      <description>Sent fredag aften smider Mike Fonseca en bombe på direkte tv: Det 28-årige folketingsmedlem er kærester med en pige på 15 år og må forlade Moderaterne, fordi det er i strid med partiets adfærdskodeks. Lars Løkke Rasmussen er rasende. Ikke alene står Moderaterne nu til at miste et mandat. Det ryster også regeringens grundvold, for den sidder i forvejen på det mindst mulige flertal. Hvor alvorlig er sagen for Løkkes parti? Og hvor hårdt presser den regeringen? Det spørger Slotsholmen om i dag.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator, radiovært og Andreas Thyrring, tidligere rådgiver i Venstre, partner i kommunikationsbureauet Ulvemann og Børsting. 
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343250/fec34cc0839a7e057ffaac9ea3f8265f8070bf7d24108f0075f5ad60a8eeed05.mp3" type="audio/mpeg" length="36385808" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343265</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-midt-i-sit-livs-tale-naevner-troels-lund-pludselig-datterens-vegetar-boernehave-11802343265</link>
      <title>Midt i sit livs tale nævner Troels Lund pludselig datterens vegetar-børnehave</title>
      <description>Lørdag formiddag træder Troels Lund Poulsen op på den helt store scene. I Herning bliver han på Venstres landsmøde uden modkandidater og til kæmpe klapsalver kåret som partiets nye høvding. I sin første formandstale skal han overbevise de mere end 1.500 fremmødte Venstre-folk om, at han kan føre det kriseramte parti mod lysere tider. Kommer det til at virke? Hvad siger Venstre-folkene? Og hvorfor taler Troels Lund Poulsen om sin datters vegetar-børnehave? Det spørger Slotsholmen om, der i dagens anledning er taget til Herning.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.</description>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:21:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343265/367c2580bce2f6d5ea931a64fd98c29475a00b0c77f19729d5068517bb728105.mp3" type="audio/mpeg" length="30443794" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343249</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-smaek-til-regeringen-igen-11802343249</link>
      <title>Smæk til regeringen - igen</title>
      <description>Vælgerne siver fra regeringen, og en spritny måling markerer et nyt lavpunkt for SVM. Socialdemokratiet får den dårligste måling med Mette Frederiksen som formand, Venstre og Moderaterne går også tilbage, og hvis der var folketingsvalg i morgen, ville regeringen miste hver tredje vælger. Hvad er gået galt for regeringen, der ellers lige har været på charmetur? Og risikerer de dårlige målinger at skabe sprækker i regeringssamarbejdet? Det spørger vi to politiske analytikere om i dag.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:20:38</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343249/00ef56956df78c8cdb5833bdc53582ec4a150c0ff1933b9da495e35fd7f03d2d.mp3" type="audio/mpeg" length="29733005" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343248</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-rokker-regeringen-retsstatens-rygsoejle-11802343248</link>
      <title>Rokker regeringen retsstatens rygsøjle?</title>
      <description>Sagerne mod tidligere minister Claus Hjort Frederiksen og spionchef Lars Findsen faldt til jorden med et brag, da Højesteret afviste en række krav fra anklagemyndigheden om lukket retsførelse. Men dermed er der ikke sat punktum for det, der er blevet kaldt en af de største skandaler i dansk retshistorie. For nu vil regeringen ændre lovgivningen, så sager om læk af statshemmeligheder i fremtiden kan køre mere lukket. Det vækker bekymring selv hos et af de andre regeringspartier. Og Enhedslisten mener, at det er den helt forkerte vej at gå i et demokratisk samfund. 
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl
Gæster: Tobias Grotkjær Elmstrøm, retsordfører, Moderaterne og Rosa Lund, retsordfører, Enhedslisten.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 15 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:20:35</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343248/a2923d1211b7a1d9c54d81afa32d54c1e8605e1ab8456afe144905275a6498cf.mp3" type="audio/mpeg" length="29651419" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343247</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-loekke-og-den-uendelige-krig-11802343247</link>
      <title>Løkke og den uendelige krig</title>
      <description>Krigen mellem Israel og Hamas vokser dag for dag, og Lars Løkke Rasmussens drøm om en fredelig to-stats-løsning virker længere væk end nogensinde. Men Udenrigsministeren har stadig et håb. Så hvordan bremser vi konflikten, der også skaber splittelse i Danmark? Gør regeringen nok for at bakke op om både Israel og civile palæstinensere i Gaza? Og hvad er udsigten til en fredelig løsning på en konflikt, der har varet årtier og bare synes at fortsætte?
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæst: Lars Løkke Rasmussen, Udenrigsminister, Moderaterne.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:20:29</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343247/0331b888e280a8edd8ec178dc6260afe7551233f0742517416c64f4494ea710b.mp3" type="audio/mpeg" length="29499931" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343246</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-troels-spiller-sin-trumf-11802343246</link>
      <title>Troels spiller sin trumf</title>
      <description>Venstre har brugt udsigten til skattelettelser som forsvar for at gå i regering med Mette Frederiksen og Socialdemokratiet. I denne uge præsenterede Troels Lund Poulsen så regeringens skatteplan, og nu er spørgsmålet, om lettelserne er store nok til at overbevise baglandet og vende partiets elendige meningsmålinger. Det spørger Slotsholmen en strateg med indgående kendskab til Venstre om.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæst: Steffen Hjaltelin, tidligere rådgiver og kampagnechef i Venstre.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:21</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343246/252f59852eee2acbd1ee6ea4b070e2adb9ff7ef95ae417a684dba5b8ac17b3f6.mp3" type="audio/mpeg" length="32194459" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343245</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-politisk-bombe-for-rullende-kameraer-11802343245</link>
      <title>Politisk bombe for rullende kameraer</title>
      <description>Det var vildt, da Claus Hjort Frederiksen midt i et direkte TV-interview fik besked om, at retssagen mod ham er droppet, men politisk er sagen langt fra lagt død. Nu lugter oppositionen blod, og spørgsmålet er, om sagen også kan skabe splid mellem regeringspartierne Venstre og Socialdemokratiet. Det spørger Slotsholmen to garvede politiske analytikere om. 
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten og Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.</description>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343245/997b38b599c679809e807a95e2347fb634969cb3b042c4e772dbc238e2968d42.mp3" type="audio/mpeg" length="32779675" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343244</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-venstre-profiler-i-haardt-opgoer-om-venstres-nedtur-11802343244</link>
      <title>Venstre-profiler i hårdt opgør om Venstres nedtur</title>
      <description>Søren Pind anklager parti-koryfæ Claus Hjort Frederiksen for at bære et stort ansvar for Venstres nedtur. Hjort har i årevis slået brutalt ned på intern debat, så partiet er sygnet hen, og Ellemanns afgang er bare den foreløbige kulmination, siger Pind. Claus Hjort kalder Pinds angreb sygeligt. Men når to af de helt store i Venstre tørner sammen, handler det ikke bare om personligt nag. Det er også Venstres sjæl og fremtid, der er på spil.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæst: Søren Pind, tidligere folketingsmedlem og minister, Venstre.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 01 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343244/41988f5ff00a2bc01236e26466070974068f093ec44e24623329f8d442f88f4f.mp3" type="audio/mpeg" length="32807323" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343243</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-fra-traktor-troels-til-vati-lund-11802343243</link>
      <title>Fra Traktor Troels til Vati Lund</title>
      <description>Troels Lund Poulsen kommer næppe til at moonwalke forbi Nørreport i jagten på stemmer ligesom sin forgænger, Jakob Ellemann-Jensen. Men den magtfulde Venstre-politiker, der efter alt at dømme bliver partiets næste formand, kan noget andet. En tidligere spindoktor peger mod Tyskland og Mutti Merkel, når han skal forklare, hvad det er. Kan Troels Lund Poulsen blive Venstres Vati Lund? Og er han den rigtige til at få Venstre på sporet igen? Det spørger Slotsholmen om i dag.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og podcastvært, Andreas Thyrring, tidligere chef for Venstres center for Kommunikation og Politik.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343243/b9ea9994e710bc2309e968f5ec39270691bf2b3f41ef67ca57ddfe2cf6649cc4.mp3" type="audio/mpeg" length="38848987" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802343242</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2023/slotsholmen-ellemanns-vej-mod-udgangen-11802343242</link>
      <title>Ellemanns vej mod udgangen</title>
      <description>Da Troels Lund Poulsen i dag meldte sig som formandskandidat i Venstre, var det kulminationen på måneders uro og stigende pres på Jakob Ellemann-Jensen for at gå af. Slotsholmen kortlægger, hvordan Ellemann blev mere og mere isoleret i partiet. Og ser på, hvordan stærke kræfter i Venstre lynhurtigt kørte Troels Lund Poulsen i stilling som Venstres nye høvding. 
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Rikke Gjøl Mansø, politisk analytiker, DR og Mette Pabst, politisk reporter, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:41</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802343242/ad4b0becc61b0aacd15ff4ece3c2d721348ad5748d7e7c62f0876636913754af.mp3" type="audio/mpeg" length="34117147" />
    </item>
  </channel>
</rss>