<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/spice-med-nikkie-og-laila" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Spice - med Nikkie og Laila</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila-3284609914000</link>
    <description>SPICE er et underholdende program, der tager udgangspunkt i værterne Nikkie og Lailas eget liv og de mennesker, de møder på deres vej. Her får du alt fra hot gossip fra ind- og udland til hjælpsomme tips til, hvordan du spotter, om en fyr er værd at bruge tid på - SPICE giver dig alt det, der er EKSTRA, og som du ikke vidste, du manglede i tilværelsen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sat, 29 Jun 2024 06:08:49 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/spice-med-nikkie-og-laila.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:662b95f4f36a378bd7d64995.jpg</url>
      <title>Spice - med Nikkie og Laila</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila-3284609914000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:662b95f4f36a378bd7d64995.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417643</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-podcast-13332417643</link>
      <title>Bryllupsbudgetter og unge i lavtaljede bukser</title>
      <description>Det er højsæson for bryllupper, og både Nikkie og Laila er inviteret til bryllup i den kommende tid, og det er gået op for dem, at brudeparrene faktisk stiller ret høje krav til deres gæster, men hvor høje krav kan man egentlig tillade sig at stille til sine gæster? Og apropos store festligheder, så er ønskelisterne til både bryllupper og andre arrangementer stukket helt af. Hvad sker der for det? Nikkie har læst myndighedernes nye anbefalinger i forhold til at forberede sig på krisesituationer i samfundet, og det gør hende ret nervøs, for kan hun overhovedet overleve en krig? Laila har en høne at plukke med ungdommen, for hvorfor er der så voldsom forskel på teenagere i dag og teenagere for ti år siden? Men måske spørgsmålet i virkeligheden handler om, hvorvidt Laila er på vej i en alderskrise. Lad os finde ud af det!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:01</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417643/9e9bbf3a46dfa6949822b1533240a2ce5c6bc2166d5234d7564312f2baa9d9d8.mp3" type="audio/mpeg" length="47564215" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417642</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-eksamensangst-og-em-feber-13332417642</link>
      <title>Eksamensangst og EM-feber</title>
      <description>Nikkie og Laila er faldet over en ny trend, der vinder frem på sociale medier - unge kvinder, der bliver flewed out, hvilket betyder, at de flyves ud af landet med alt betalt af en udenlandsk fyr. Men hvem er typen, der lader sig blive flewed out? Er det egentlig Nikkie og Laila selv? Vi er midt i højsæsonen for eksaminer på tværs af landets uddannelsesinstitutioner, og ja - det er en kæmpe fest for mange, men der er også mange, der kæmper med eksamensangst, for eksaminer i sig selv er jo en spændende størrelse. Derudover kan vi selvfølgelig ikke undgå at vende dagens helt store begivenhed, som løber af stablen i Tyskland. Det er naturligvis landskampen mellem Danmark og Slovenien. Nikkie og Laila gør deres bedste for at komme i EM-stemning.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:28:10</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417642/669a9b97185a0ac509e940daa1062f9f94df5b9d3beec666e56d0f55449e6c60.mp3" type="audio/mpeg" length="40562935" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417641</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-festivaler-i-luksus-og-woke-typer-13332417641</link>
      <title>Festivaler i luksus og woke-typer</title>
      <description>Festivalsæsonen er blevet skudt i gang, og Laila er faldet over en kombination af festival og yoga, som, hun synes, er lidt atypisk. Er det blevet det nye med luksus og velvære, når man skal på festival? Og kan man overhovedet kalde noget for luksus, når man skal betale 1500 kroner for at sove på en mark? Nikkie har sin mor på besøg, og man må bare sige, at man falder ind i en helt særlig rolle, når mor indtager hjemmet. Ordet 'woke' går igen og igen i alverdens debatter, men hvad vil det egentlig sige at være woke? Nikkie og Laila er begge blevet opmærksomme på, at de måske slet ikke er så woke, som de oprindeligt troede, så vi dykker ned i, hvordan det kommer til udtryk. Derudover skal vi også en tur til Folkemødet på Bornholm, for Laila føler sig udenfor.

Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj

Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:23</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417641/bfdbecc187fcac7fcca2266452646eebcdb2deeb851561e135e8369f6b635bb8.mp3" type="audio/mpeg" length="43755127" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417639</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-en-oedelagt-vaskemaskine-og-noget-med-ep-13332417639</link>
      <title>En ødelagt vaskemaskine og noget med EP</title>
      <description>Nikkie har lagt mærke til, at der er mange venner og bekendte, der møder op til aftaler med en angst eller stress over noget, som de har glemt at slukke derhjemme. Hun forstår dog ikke helt hvorfor, så det må hun vende med Laila. Laila har også sin egen krise, som hun har brug for at vende med Nikkie. Lailas vaskemaskine er gået i stykker, og det er ikke bare en krise - det er en KÆMPE KRISE. Når den slags sker, er man jo nødsaget til at bruge vaskekælderen, og de uskrevne regler for brugen af en vaskekælder er vilde. I morgen er der valg til Europa-Parlamentet, og i den forbindelse har Nikkie og Laila fået en ægte voksen-mail, som presser dem til at tale om valget, selvom de ikke er helt på hjemmebane, for hvad er det der EP, EU eller hvad de nu kalder det?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:14</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417639/deb5175639b7f7d3add51c97db3e14cbe34ca1146645617fff10afda54365d91.mp3" type="audio/mpeg" length="43548343" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417638</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-er-du-en-rigtig-dansker-13332417638</link>
      <title>Er du en rigtig dansker?</title>
      <description>Hvordan ser dit pasbillede ud? Det er sikkert virkelig grimt, og det er helt i orden, for sådan er det for alle. Det er jo imponerende, hvor dårligt man kan se ud på et pasbillede. Og apropos pas, så er den seneste indfødsretsprøve blevet offentliggjort, og Laila har selv tidligere været igennem hele processen, og det er godt nok lidt af en omgang.Spørgsmålene minder dog Nikkie om noget lidt andet end en reel danskhedsprøve. Derudover skal vi selvfølgelig have den store reportage, som alle har ventet på - nemlig den meget efterspurgte reportage fra årets Distortion. Hvordan mon det er gået?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:49</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417638/c1d2bf868e0a6b1d66b55101992f090d68ce3a9d69d0eda16cdf59f904833676.mp3" type="audio/mpeg" length="37199671" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417637</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-ferie-paa-budget-og-stjaalen-mobil-13332417637</link>
      <title>Ferie på budget og stjålen mobil</title>
      <description>Nikkie og Laila har været en tur i London for at fejre Nikkies fødselsdag, men da det var sidst på måneden, skulle rejsen være på budget, og den slags kan blive farligt, for økonomi og venskaber kan hurtigt clashe. I går var Nikkie og Laila til et grillarrangement hos en kammerat, men de fik uventet besøg af en vaskeægte Karen-type, men hvordan er det nu lige, at man skal håndtere dem? Laila har mistet sin mobil, og det er gået op for hende, hvor nøgen man føler sig i en moderne verden, når hele ens liv er på telefonen. Nikkie er som altid klar med stor forståelse og et godt råd. Derudover kan vi selvfølgelig ikke komme udenom den famøse TV 2-dokumentar, Den Sorte Svane, som ALLE har set og taler om. Nu føler Nikkie og Laila sig dog udenfor, for de har ikke fået den set. Hvad gør man så? Man laver da et fællesskab for outsidere!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:24</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417637/7cd0a8f3c5cd7928856872afcd81ce3edd96057a123d6ffb1b30611a006bac87.mp3" type="audio/mpeg" length="43800635" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417636</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-den-legendariske-reportage-er-fundet-13332417636</link>
      <title>Den legendariske reportage er fundet!</title>
      <description>I er MANGE, der har spurgt, og nu skal I få, hvad I ønsker. I den kommende uge er der nemlig Distortion i København, og netop Distortion var stedet, hvor Nikkie og Laila lavede deres første reportage tilbage i 2022. Den sagnomspundne reportage er blevet efterlyst af flere lyttere, så vi har støvet den af i arkivet og lytter til et par highlights - andre ville måske nærmere kalde det lowlights, men hver sin smag. Bordplanen på P3 er endelig faldet på plads, men Nikkie har en lille bekymring i forhold til de nye pladser, for er Nikkie og Laila egentlig typerne, der passer ind i et storrumskontor? Vi skal selvfølgelig også vende Taylor Swifts koncerter i Stockholm, som alle har talt om den seneste uge, for hverken Nikkie eller Laila er helt med på hypen, men må man overhovedet sige det højt?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sun, 26 May 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:11</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417636/4c593fdf2d53f44876db47424a195aa173fef848a77fdf3596df7bd1e48716e3.mp3" type="audio/mpeg" length="44924407" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417635</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-happy-birthday-og-naerige-veninder-13332417635</link>
      <title>Happy birthday og nærige veninder</title>
      <description>I går var det en stor dag, for det var nemlig Nikkies fødselsdag, men kan hun mærke, at hun er blevet ældre? Og apropos fødselsdage, så er der mange forskellige måder at fejre fødselsdag på, men hvordan er reglerne egentlig for fejringerne, når man fylder år? Vi skal også en tur i gruppechatten, for både Nikkie og Laila har lagt mærke til en tendens - nemlig den famøse lydbesked. Vi ser på både fordele og ulemper! Derudover skal vi også runde ugens helt store debat om storskærmsarrangementer til EM i fodbold, for selvom debatten i bund og grund handler om nærighed og grådighed, så kan Nikkie også relatere til noget i sit eget liv.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:27:55</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417635/a477dcb6687a251f6877b75a5c9624e288c50ee3f2e79fc6d881ac9bf18d2b51.mp3" type="audio/mpeg" length="40203511" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417634</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-naar-livets-glaede-er-en-dressing-13332417634</link>
      <title>Når livets glæde er en dressing...</title>
      <description>Hverdagen er fyldt med små glæder, som trods en smule banalitet giver en kæmpe lykkefølelse. Det er også noget, som Nikkie og Laila kender til, og det kommer især til udtryk i forhold til søvn, fritid og dressing (åbenbart). Vi skal selvfølgelig også høre om lytternes små hverdagsglæder. Nikkie har bemærket, at der er en særlig dag på ugen, hvor hun ikke er så begejstret for at være sammen med Laila, så nu lægger hun lige kortene på bordet for at afklare problematikken. Derudover får vi også fornemt besøg af sangerinde, Iris Gold, der lige er aktuel med ny musik med et helt særligt budskab.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Iris Gold, sangerinde.</description>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:03</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417634/30819d47f89872175c92630d812990c024a5538ff74a3620c83153fbb668c937.mp3" type="audio/mpeg" length="36088572" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417633</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-poleret-reality-tv-og-en-gemmeleg-i-netto-13332417633</link>
      <title>Poleret reality-tv og en gemmeleg i Netto</title>
      <description>Laila har ligesom så mange andre danskere set 'Bachelorette'. Hun synes dog, at der mangler lidt spice, for de danske deltagere er lidt for ordentlige i forhold til, hvad man ser på f.eks. amerikansk tv. Derudover har hun også bemærket, at det altid er de samme ting, de siger til og om hinanden, så hvorfor ikke lave et spil ud af det? I dag er det også en særlig dag i demokratiet, og selv om Nikkie og Laila ikke er de største politiske kommentatorer, så udtaler de sig glædeligt om én særlig ting, man bruger, når man fører valgkamp. Vi skal også tale om de mange akavede øjeblikke, der kan opstå, når man møder folk, man kender i offentligheden, men hvor man i virkeligheden ikke orker samtalen. For hvorfor er det så pokkers akavet, og hvordan slipper man væk?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 18 May 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:28:22</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417633/405bf1e2c30637d5af48bf0a524c20a001f71637944545dd9b03f4203cb667c5.mp3" type="audio/mpeg" length="40855541" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417632</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-verdens-daarligste-undskyldning-13332417632</link>
      <title>Verdens dårligste undskyldning!</title>
      <description>Laila har lagt mærke til, at typer på arbejdspladser ofte kan sammenlignes med typerne tilbage fra gymnasiet, for der er virkelig mange sammentræf, men hvilke typer er Nikkie og Laila egentlig selv på en arbejdsplads? Og apropos jobs, så har Laila også bemærket, at der kan være forvirring i forhold til navne, når man søger jobs, for hvordan ser en stereotypisk Laila ud? Vi sætter også fokus på dårlige og dumme undskyldninger i vaskeægte "Chris og Chokoladefabrikken"-stil, for Nikkie og Laila har indset, at de ofte selv står i situationer, hvor de selv skal smide en dårlig en af slagsen, når de kommer for sent. Derudover skal vi også brokkes os på den lidt hyggelige måde, men fungerer hyggebrok? Det og meget mere finder du ud af, hvis du lytter med NU!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj
Producerende redaktør: Frederik Birch</description>
      <pubDate>Sun, 12 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:21</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417632/ee87953367f751d076600ddd90a5122285236a18ffe6d7cfd83084e7c1a5a2c0.mp3" type="audio/mpeg" length="42285176" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417631</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-farlige-samtaleemner-og-blokeringer-13332417631</link>
      <title>Farlige samtaleemner og blokeringer</title>
      <description>Der er gang i gaden i forbindelse med Eurovision Song Contest, for det er endt i et kæmpe kaos, selv om det burde være en stor folkefest. Festen er nemlig blevet blandet sammen med politik og flere konflikter. Det er dog også noget, som Nikkie og Laila kan genkende fra andre sociale arrangementer, hvor der også er samtaleemner, der kan ødelægge den gode stemning. Derfor forhører vi os hos lytterne, hvad der er et absolut no go at bringe på bordet til middagsselskabet. Nikkie har fundet glæden ved sin airfryer, selvom hun tidligere har været stor modstander af den, men der er alligevel en lille ting, som hun undrer sig over. Derudover skal også tale om blokeringer på Instagram, for på det punkt er Nikkie og Laila ikke helt ens.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 11 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:27</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417631/c355e6530bbb3b44f31196bdb5f320eae20087f6a3a9678208caf666bdc049d9.mp3" type="audio/mpeg" length="49615351" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417630</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-dametoiletternes-evige-magtkamp-13332417630</link>
      <title>Dametoiletternes evige magtkamp</title>
      <description>Nikkie har fundet ud af, at hun har givet sig selv en stor opgave i sociale sammenhænge, og det er faktisk ikke en fed opgave - tværtimod er den virkelig bitter. Derfor har hun brug for lige at vende det med Laila, for er det egentlig så slemt? Vi skal også en tur til det forjættede land, hvor der hersker en helt speciel magtstruktur. Vi skal nemlig en tur ud på dametoilettet, for regelsættet derude er et magtspil i sig selv, så hvordan skal man navigere i det? Laila har taget en stor beslutning i sit liv, og det fylder altså meget, når man er en tryghedsnarkoman som hende. Derudover skal vi også tale om folk, der inviterer sig selv med til ting, for der må altså være grænser for, hvad man kan invitere sig selv med til.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:35</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417630/59e386c843212a62dc390f33f87b3528f475554b73a8e03b32ab59e69c8325ab.mp3" type="audio/mpeg" length="44055220" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417629</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-nepo-babies-og-voksenproblemer-13332417629</link>
      <title>Nepo babies og voksenproblemer</title>
      <description>Laila har lagt mærke til, at en kollega har et meget tæt forhold til sine sko, men hvordan kan det være, at der er så mange mænd, der går så meget op i deres sko? Og hvorfor tager de dem så på i byen? Nikkie har en drøm, men det er godt nok en umulig en af slagsen. Det kræver nemlig, at hun kan skrue tiden tilbage, og det kan de færreste altså hjælpe hende med. Der er også drama i kendisland, og den slags kan Nikkie og Laila naturligvis ikke lade ligge, så vi tager temperaturen på en af de største konflikter pt. Derudover er Laila også faldet over en rigtig god nyhed til de danske singlekvinder, men hvad mon det kan være?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 04 May 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:21</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417629/0122e8d89130f7c058af60e6cf30206b815cf3dd912361db1b46a932822a9b05.mp3" type="audio/mpeg" length="49487479" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417627</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-fuldekoeb-for-alle-pengene-13332417627</link>
      <title>Fuldekøb for alle pengene</title>
      <description>Laila er desværre syg i dag, og derfor er Birch trådt til som medvært, så Nikkie ikke skal være alene. Der er blevet udgivet en bog om alkoholkulturen i dansk politik, og der er noget særligt ved det at skulle træffe beslutninger, når man er fuld. Nikkie og Birch har i hvert fald begge erfaringer med at lave købsbeslutninger, for der er blevet købt flere dumme ting i fuldskab, og de er overbeviste om, at der også er mange gode fuldekøb blandt lytterne. Det byder bl.a. på pølsevogne, motorbåde og hængebugsvin. Nikkie er træt af gruppebilleder, for det er jo bare ét stort kompromis, hvor ingen reelt er tilfredse - og burde der egentlig ikke være en lov på det område? Derudover er Nikkie også begyndt at føle sig stresset i forhold til sommerferien, for ALLE har jo nærmest lagt planer.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:25</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417627/277168bc9628165ace5a86135338d0f729d311b05b3ceca4b6dc8905fafeb7e0.mp3" type="audio/mpeg" length="46689847" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417625</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-en-ferie-i-helvede-13332417625</link>
      <title>En ferie i helvede</title>
      <description>Nikkie og Laila har hørt om en kollegas venneferie, og de er chokeret, for der var nemlig tale om en rejse for hele 23(!!!) venner. Ifølge Nikkie og Laila er det jo et projekt, der er dømt til at gå galt. De har også selv oplevet en såkaldt "vacation from hell", og derfor efterlyser de også lignede oplevelser hos lytterne. I dag er det Laila, der har taget noget med til ick-listen, for hun kan ikke forstå, hvordan det kan være, at folk vælger at gå alene i byen. Derudover får vi også fornemt besøg, når SABA kigger forbi til snak om alt fra Eurovision til tabuer og det at være en offentlig stemme. Så spice din lørdag op i det bedste selskab HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: SABA, sangerinde.</description>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:54</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417625/5b3f72a95b2ea5d45dab239f33552eac6cad8463d7db122feb4835d1b6318a05.mp3" type="audio/mpeg" length="47385079" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417623</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-pakkeleveringer-og-rygerlunger-13332417623</link>
      <title>Pakkeleveringer og rygerlunger</title>
      <description>Laila har været en tur til frisøren, og hun kan ikke forstå, hvorfor der skal tales SÅ meget. Det samme gør sig gældende, når man er til f.eks. negletekniker eller kosmetolog, men hvordan er reglerne egentlig for samtale og generel snak, når man skal have ordnet noget? Danskerne har fået 25,7 milliarder tilbage i skat, og flere eksperter opfordrer til, at man investerer pengene i stedet for at bruge dem med det samme, men det giver Nikkie ikke meget for. Og apropos skat, så forstår hun slet ikke, at folk bevidst sætter deres trækprocent for højt, for hvem stoler på staten? Tidligere har Nikkie og Laila lagt sig ud med folk på arbejdspladsen, der har børn. I dag er turen kommet til de næste på arbejdspladsen, for der er en anden medarbejdergruppe, der har et helt særligt sammenhold. Derudover skal vi også runde årets Roskildeplakat, som er blevet lukket i denne uge.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 18:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:45</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417623/4c6c94487af88df622d652a2983b3d9e679df1fb8c719ed9c8175d6cae10563b.mp3" type="audio/mpeg" length="47162170" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417621</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-naere-venner-og-en-fastlaast-algoritme-13332417621</link>
      <title>Nære venner og en fastlåst algoritme</title>
      <description>Det er en særlig dag i dag, for det er præcis 50 år, at ABBA vandt det Europæiske Melodi Grand Prix, og netop ABBA var omdrejningspunktet i en særlig oplevelse, som Nikkie og Laila havde i London, da de rejste sammen i påsken. Det viste sig nemlig, at deres sangkundskaber gav dem street cred - en noget overraskende street cred. Nikkie og Laila er overbeviste om, at de ikke er de eneste, der har fået en lidt uventet anerkendelse. Derfor forhører vi os hos lytterne. Nikkie har lagt mærke til "nære venner"-funktionen på Instagram, men hvordan er reglerne egentlig? Hvad lægger man op, og hvem skal overhovedet på listen? Apropos sociale medier, så er både Nikkie og Laila en smule trætte af deres algoritmer, for de ser det samme hele tiden. Derfor søger de inspiration hos lytterne, for nu skal der altså nyt liv i feedet.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:49</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417621/6e19c83ddb3295fcb55eb61182f09ce44ef2d3b48cf4e70da911036ac2933104.mp3" type="audio/mpeg" length="47261815" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417619</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-skal-vi-ikke-booke-en-flybillet-13332417619</link>
      <title>Skal vi ikke booke en flybillet?</title>
      <description>Så blev det påske, og det betyder, at mange skal til diverse påskefrokoster, men det kan til tider godt være en smule akavet eller presset, når man ender ved siden af den stive onkel ved påskebordet. Derfor har Nikkie og Laila besluttet sig for at give et par gode råd til de uheldige. Nikkie nærmer sig en helt særlig fødselsdag, og derfor er hun begyndt at tænke meget over, hvordan man egentlig fejrer sin fødselsdag optimalt - for hvad skal man lave? Og hvem skal med? Påske betyder også påskeferie, og det betyder for manges vedkommende også rejser - og hvis der er noget, som Nikkie og Laila elsker, så er det at rejse! De er dog meget uforstående overfor, hvordan det kan være så dyrt at rejse i ferierne, for det er vel for filan den samme billet, med det samme fly, til den samme destination, som det er resten af året - eller hvad?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 18:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:28:02</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417619/5b5b0f4624d302a5fc7e5eb3d85befd711fd21fb01ea94c75ef090abd1d51d13.mp3" type="audio/mpeg" length="40376311" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417617</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-hold-op-hvor-er-jeg-gammel-13332417617</link>
      <title>Hold op, hvor er jeg gammel!</title>
      <description>Nikkie har en undskyldning, som hun gerne vil ud med. Hun har nemlig udtalt sig lettere uheldigt om prinsesse Kate, men nu er der nyt om hende, så Nikkie vil gerne lige have renset luften. Laila har været en tur med S-toget, hvor hun følte sig meget gammel. Hun er dog også sikker på, at hun ikke er den eneste, der kan føle sig MEGET ældre end sin reelle alder. Derfor efterspørger vi lytternes "jeg føler mig gammel, når..."-oplevelser. Udover en tur med S-toget er Laila også i gang med at faste i forbindelse med ramadanen. Hun har lagt mærke til, at hun ser ekstremt mange videoer om mad, men hvorfor straffer hun egentlig sig selv på den måde? Derudover skal vi også tale om kollegaer med børn, for de har vist nogle lidt skjulte privilegier, som dem uden børn ikke har. Vi ser på eventuelle muligheder til de barnløse kollegaer.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:28:32</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417617/deded12fddc44dc39fc6565e8a4ac72e45b1bd4b9539166bac1e377c9a49f2a3.mp3" type="audio/mpeg" length="41104949" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417613</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-kvindekamp-og-skattefar-13332417613</link>
      <title>Kvindekamp og skattefar</title>
      <description>META var nede i tirsdags, og derfor troede både Nikkie og Laila, at de var blevet hacket. Heldigvis var det et generelt problem, men hvorfor bliver man egentlig så nervøs for hacking så hurtigt? I går var det kvinders kampdag, og det er VIGTIGT! For hvordan er det at være kvinde i 2024? I den forbindelse skal Nikkie og Laila også vende et helt særligt jubilæum for en verdenskendt kvinde. Udover at være kvindernes kampdag, så var gårsdagen også dagen, hvor Skattestyrelsen åbnede op for årsopgørelsen, og ALLE skulle ind og tjekke, men hvorfor er vi SÅ hurtige på aftrækkeren, at vi vil sidde i kø i flere timer? Vi tager temperaturen på ihærdigheden hos os selv. Derudover skal vi også en tur på rygtebørsen, for lige for tiden er det helt store spørgsmål: Hvor er Kate?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Mar 2024 18:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:42</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417613/26268d4bc2b8b3ca4ebf2aeb1876a354db68c020c86dc32c936766520ce65d70.mp3" type="audio/mpeg" length="44229175" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417611</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-et-uheldigt-aegteskab-og-flere-misforstaaelser-13332417611</link>
      <title>Et uheldigt ægteskab og flere misforståelser</title>
      <description>Nikkie og Laila har begge fulgt troligt med i en serie på TikTok med navnet 'Who the fuck did I marry?'. I serien fortæller kvinden, Reesa Tessa, om sit ægteskab, som viste sig at være helt off. Det viser sig hurtigt, at der er mange aspekter til historien, som Nikkie og Laila har kraftige holdninger til. For hvem er denne ægtemand overhovedet? Vi skal også tale om misforståelser i forhold til aftaler, for hvis der nogen, der kan misforstå hinanden, så er det netop Nikkie og Laila. Dagens emne til ick-listen er lidt specielt. For én gangs skyld vender vi blikket en smule indad, men hvordan går det mon? Derudover skal det også handle om en hel særlig optræden til en koncert, for det har nemlig udviklet sig i en noget andet retning end forventet.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producer: Morten Nabild.
Redaktør: Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2024 18:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:54</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417611/5d54d341cf5d2236f05d7775773bab19287462d2bf084c600b0134274211857d.mp3" type="audio/mpeg" length="38751988" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417610</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-vredens-faellesskab-13332417610</link>
      <title>Vredens fællesskab</title>
      <description>Laila er desværre syg, så derfor er det Nikkie og Birch, der står bag mikrofonerne i dag. Danskerne er (og lad os være ærlige) som fluer om en lort, når solen er fremme. Derfor har vi igangsat vores eget initiativ, P3 Fodgængertrafik, til det danske folk. Til det har vi fået fornemt selskab i form af DR's talentholds egen Thea Aaboe. Derudover skal vi også tale om MGP, for der var fuld fart på festlighederne i går. Sidste gang Nikkie og Birch sendte sammen, fik de lidt ikke-intentionelt lavet et vredesfællesskab omkring offentlig transport. Derfor vil de forsøge at gentage succesen i den almindelige trafik i dag. Og her har vores kære lyttere MANGE vilde indspark.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Frederik Birch.
Medvirkende: Thea Aaboe Knarberg, DR-talent.</description>
      <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:11</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417610/9558094260b04217938c6f9985aba83641186b45e3c7d0c5bf4efc1a5f201d7e.mp3" type="audio/mpeg" length="47797495" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417609</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-kaerligheden-er-sgu-ikke-blind-13332417609</link>
      <title>Kærligheden er sgu ikke blind</title>
      <description>Nikkie og Laila er tilbage efter deres vinterferie, og i mellemtiden har det været Valentine's Day. De har begge noteret sig, at alle er enige om, at de ikke går op i konceptet, men alligevel er der mange, der bliver sure, når de hverken får blomster eller chokolade af kæresten. Hvad er så pointen i at sige, man ikke går op i det? I forlængelse af dating og parrelationer har Nikkie også gjort sig en lille observation på januars store ferie til Afrika, som hun vil vende med Laila. P3 Missionen 2024 skal snart skydes i gang, og årets tema er kropsidealer. Det er et vigtigt emne, og det skal naturligvis sendes godt ud over rampen. Derudover skal vi også vende et nyt nummer fra Beyoncé.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 24 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:29</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417609/40e59642261a0dd9e6fb1c393ca0843d438c4cb8d9eb38fa939e3cb473995e24.mp3" type="audio/mpeg" length="43898548" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417606</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-ned-med-toenden-og-ud-paa-loejpen-13332417606</link>
      <title>Ned med tønden og ud på løjpen</title>
      <description>I dag er det en helt særlig dag, for det er nemlig fastelavn. Det skal selvfølgelig fejres, og kan man fejre fastelavn uden at slå katten af tønden? Det kan man naturligvis ikke, så det gør vi i fællesskab med vores kære lyttere. Man siger, at man kommer længst med ærlighed, men Nikkie har erfaret, at man faktisk ikke altid har behov for 100% ærlighed, så hun har brug for lige at vende sin undring med Laila. Vi skal også følge op på vores snak om skiferie fra i går, for det går jo ikke, at vi bare slynger om os med påstande. Derfor har Nikkie og Laila besluttet sig for at gå journalistisk til værks og lave en undersøgelse blandt lytterne. Det skulle jo nødig hedde sig, at vi ikke går i dybden med de emner, vi selv sætter i søen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 11 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:01</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417606/ce1661bf8644efdf106680c7474dd0bc5ee1362817ff923ba661967d2831e728.mp3" type="audio/mpeg" length="41809980" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417605</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-hykleri-buffet-og-skiferie-13332417605</link>
      <title>Hykleri, buffet og skiferie</title>
      <description>Vi er inde i en lille stime med offentlige kvinder, der ender i en shitstorm. I denne uge er det influenceren Cillemouse, der har fået ørerne i maskinen. Hendes nye bog bliver beskyldt for at være hyklerisk, men er det hele nu så slemt, som kritikerne siger? Vi hiver en gammel kending op af hatten og laver en insta-analyse på hendes profil. Vi skal også i det mere sultne hjørne i dagens program, for Laila har et lettere anstrengt forhold til buffet. Det hele bunder i spørgsmålet om, hvorvidt man egentlig kan tillade sig at invitere folk ud på all-you-can-eat på en første date. Derudover har Nikkie et stort ønske om at komme på skiferie, men hvorfor er det så svært at få folk med? Det går også op for Nikkie, at hun ikke er helt indenfor stereotypen, hvis man skal beskrive den "klassiske" skigæst.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417605/e2b03653db08d68ed3bbdf490ad76c61a20bbcf8db5cc38b9e66a93475acae9b.mp3" type="audio/mpeg" length="42072631" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417604</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-jeg-er-faerdig-med-economy-class-13332417604</link>
      <title>Jeg er færdig med economy class!</title>
      <description>Der er store nyheder i forhold til januars helt store samtaleemne - nemlig sagen om Kathrine Diez. Den slags nyheder kan vi selvfølgelig ikke lade ligge, men Nikkie har faktisk også lidt ondt af, at Kathrine Diez er blevet taget for plagiat. Derfor har hun forberedt et lille lynkursus om, hvordan man snyder UDEN at blive opdaget. Laila har en kæmpe drøm, som hun har brug for hjælp til at få opfyldt, og den handler om at få en tur på business class. Laila er derfor fast besluttet på at søge hjælp hos lytterne. Derudover skal vi også fejre en helt særlig mærkedag, for Facebook fylder 20 år. Facebook er dog langt fra det samme i dag, som det var, da Nikkie og Laila var yngre - og det gælder især én ting!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 04 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:38</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417604/3328f8d5f551daad4598a3e473abd66d9471a81a7e567975e3b600c9e26f520d.mp3" type="audio/mpeg" length="44128373" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332417603</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-we-are-back-13332417603</link>
      <title>We are back!</title>
      <description>Nikkie og Laila er tilbage efter deres laaaaange ferie, og kan man egentlig have været på ferie uden at tale om det? Nej, det kan man ikke. Derfor skal vi selvfølgelig høre, hvad Afrika har haft at byde på. Det er dog også vigtigt, at man holder en vis balance, så vi skal både tale om gode og dårlige ting ved ferier, for vi har alle nogle mindre heldige ferieminder. Laila har sendt en klage til DR i forbindelse med Danmarks Indsamling 2024, og hun har fået et overraskende hurtigt svar, men hvad har hun egentlig klaget over? Derudover skal vi også runde en af de største beefs, der er netop nu i kendisland, så det bliver bestemt et kedeligt comeback!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Medvirkende: Anna Tychsen, Kongehusekspert, podcast- og radiovært.</description>
      <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:18</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332417603/3544d61ce66fdc24c84d8b26af81bc5482992d4c6cc14c82dc419f4a7bba8eb2.mp3" type="audio/mpeg" length="47960503" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395842</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-spice-dig-klar-til-2024-13332395842</link>
      <title>Spice dig klar til 2024</title>
      <description>Det er blevet årets næstsidste dag, så vi kan ikke komme udenom det famøse nytår og alle traditionerne, der følger med. Ikke mindst det evigt tilbagevendende "New year, new me"-koncept dukker op år efter år. Men hvem tror egentlig på det længere? Vi tager også temperaturen på, hvad der har givet spice til tilværelsen i 2023, for selvom verden på mange måder står i flammer, så er der også sket mange gode ting i årets løb. Og man skulle da være et skarn, hvis man ikke også fokuserede på det positive. Man kan heller ikke komme udenom nytårstalen, og hvad mon den byder på i år? Vi kommer med vores bud. Derudover skal Nikkie og Laila på ferie, og derfor er de også blevet ramt af følelsen af at være gået mentalt på ferie, inden man reelt har fået ferie. Hvordan håndterer man lige det? Det og meget mere får du i Spices nytårsspecial. Rigtig godt nytår!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:39:18</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395842/ee59d8d405c3db58b564505b1118c77d5ee8fa125419ec91c12dba2fac95621d.mp3" type="audio/mpeg" length="56602810" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395841</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-spices-store-julefrokost-13332395841</link>
      <title>SPICES STORE JULEFROKOST!</title>
      <description>Det er dagen før dagen, så julen står virkelig for døren og ingen jul uden en julefrokost. Derfor afholder vi naturligvis årets mest spicy julefrokost live på P3. Nikkie og Laila har inviteret tre store stjerner i studiet til to timer med højt humør, skøre indslag og ikke mindst gode grin. Og dig, der lytter med, er også inviteret, så fyld glasset og tallerkenen med, hvad end hjertet begærer og skål med, for vi får også brug for din hjælp, når vi bl.a. skal lege pakkeleg. Skål og glædelig jul fra hele Spice-redaktionen!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Medvirkende: Lina Rafn, sangerinde, Mathilde Muus, radiovært og Natasha Brock, komiker.</description>
      <pubDate>Sat, 23 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:43:15</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395841/b223c67f5c8424e1fc5dca9ad09dd47fee43c1ab051a60b864a97b7f9186b0ec.mp3" type="audio/mpeg" length="62287358" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395840</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-rugbroedsmadder-og-en-airfryer-krydret-med-julemusik-13332395840</link>
      <title>Rugbrødsmadder og en airfryer krydret med julemusik</title>
      <description>I denne uge er det blevet offentliggjort, hvad danskerne har spist mest til aftensmad i 2023, men hvad siger det egentlig om os danskere? Og det er ikke den eneste form for madlavning, vi skal tale om i dag, for Laila forstår ikke, hvorfor der lige pludselig er opstået en kæmpe hype omkring den famøse airfryer. Hvorfor er den så speciel? Vi er et godt stykke inde i december, og julemusikken kører på fulde drøn over hele landet, men hvad synes vi egentlig om julemusikken? Nikkie har i hvert fald besluttet sig for at skabe lidt positiv stemning omkring julemusikken med en lille quiz.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:27</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395840/5f683bdbb16c0c9a2ee5da152ff9b1590406683a5ca64cae0b514369d26a7eb0.mp3" type="audio/mpeg" length="45297650" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395839</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-petty-ekskaerester-og-pardates-13332395839</link>
      <title>Petty ekskærester og pardates</title>
      <description>Det har været ugens helt store nyhed - nemlig Elvira Pitzners fængsling i Dubai. Der er dog også en vis del af dobbeltmoral i historien. Derfor skal vi selvfølgelig også tale om sagen, og hvad der tyder på at være en meget petty ekskæreste. Det får også Nikkie og Laila til at efterspørge lytternes erfaringer med ekskæreste, der går i lidt for små sko. Laila er blevet spurgt af en veninde, om hun ikke vil invitere sin kæreste med på pardate, men det har hun ikke det store behov for. Derfor vil hun gerne vende emnet med Nikkie, for hvorfor skal man gøre ALT sammen?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:24:39</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395839/a201876f8f2fcf09d6424fc907b8043e070af8f76ac9c5cf3f96e2f263e3f9e8.mp3" type="audio/mpeg" length="35501623" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395838</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-vi-beklager-vreden-men-13332395838</link>
      <title>Vi beklager vreden, MEN...!</title>
      <description>Laila har lagt sig i sygesengen, så Nikkie har hevet redaktør-Birch med i studiet for ikke at være helt alene i studiet. De fleste har prøvet at skrive et CV, og man kan meget nemt falde i fælden med at pynte lidt på sit CV. Det har både Nikkie og Birch i hvert fald gjort, men det er de heldigvis ikke ene om. Og hvad betyder en lille løgn på et CV egentlig? Det kan vel ikke gå helt galt. Der er tydeligvis også meget vrede i studiet i dagens program, for det viser sig, at både Nikkie og Birch har mange holdninger til folk i både supermarkedet og i den offentlige transport. Hvorfor skal folk i det hele taget være så irriterende? Der bliver også plads til at tale om VM i kvindehåndbold i #Spiceupparis2024, for Nikkie er en vaskeægte håndboldpige (åbenbart).
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Frederik Birch.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:28:45</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395838/32b489b13339226526ea476f7e7775bcf5b94529abe8666ab58498e659dee5ac.mp3" type="audio/mpeg" length="41418871" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395837</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-dumme-koeb-og-en-dum-jul-13332395837</link>
      <title>Dumme køb og en dum jul</title>
      <description>I går var det årets største dag for tilbud - black friday. Sådan en dag er nærmest også ensbetydende med dumme køb, og det kender både Nikkie og Laila lidt for godt. De er dog heldigvis ikke alene om de dumme køb, for lytterne er også i samme båd. Nikkie har også en anden personlig agenda med i dag, for i disse kolde og mørke tider føler hun sig lidt vinterdeprimeret - ikke en ægte depression, mere sådan "det er koldt, og jeg er doven"-måden. Derfor søger hun gode råd hos Laila. Vi nærmer os med hastige skridt december og julen, men Laila føler ikke, at hun glæder sig på samme måde, som da hun var barn. Ja, faktisk synes hun, at julen er ret uoverskuelig som voksen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:12</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395837/23f6bc7590fe8f255cec4b4998e5e5af38dad317c4ef7063cc7295004286b22e.mp3" type="audio/mpeg" length="42065152" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395836</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-ready-set-julefrokost-13332395836</link>
      <title>Ready, set, julefrokost</title>
      <description>Vi er for alvor gået ind i årets julefrokostsæson, og hvis der er noget, der kendetegner en solid julefrokost, så er det en brandert. Det er Nikkie og Laila overbeviste om, at lytterne også kender til, så de laver en lille stikprøve. Og der er tydeligvis mange store branderter i det ganske danske land. Nikkie og Laila skal snart ud at rejse, og derfor er det selvfølgelig på sin plads at tale at om rollefordeling i forhold til grupperejser. Derudover skal vi naturligvis også tilføje endnu et kapitel til #spiceupparis2024.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 18 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:23:59</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395836/5f931970f76b98d5abe99ec412d8354ed3d9f0a0f3bd950ac922ff7233ed90f8.mp3" type="audio/mpeg" length="34559867" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395835</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-der-er-royal-skandale-angiveligt-13332395835</link>
      <title>Der er royal skandale... angiveligt!</title>
      <description>Det er åbenbart en stor og international ting at fejre Singles Day, og Nikkie og Laila vil på ingen måde være udenfor fællesskabet. Singlerne skal selvfølgelig have lidt opmærksomhed, så i bedste konsulentstil laver vi cost-benefit analyse på singlelivet. Der er også hot gossip i den royale verden, hvor kronprinsen har været en tur i Madrid - og vi er ikke for fine til at dykke ned i en potentiel skandale. Nikkie og Laila alliererer sig derfor med en ægte kongehusekspert for at få alle detaljerne frem. Derudover skal vi naturligvis også følge op på vores nyeste projekt #spiceupparis2024
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Medvirkende: Anna Tychsen, kongehusekspert og radiovært.</description>
      <pubDate>Sat, 11 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:13</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395835/0c617c20d773cfce0927b2ce2d70088e0642787b29e4ba5ed1be69f6567fc950.mp3" type="audio/mpeg" length="42092443" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395834</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-skal-mor-paa-plejehjem-13332395834</link>
      <title>Skal mor på plejehjem?</title>
      <description>Vi gør allesammen ting, som vi måske ikke helt har lyst til at stå ved, og derfor dækker vi over os selv på mange forskellige måder. I den forbindelse kaster Nikkie og Laila sig selv under bussen - og heldigvis er de ikke alene, for lytterne er med dem. Laila har lagt mærke til en noget særligt ved danskernes forhold til deres forældre og familie. Og hvad kan man egentlig betegne som sin familie? Derudover søsætter Nikkie og Laila et nyt fagligt projekt, som gerne skulle ende med en tur til Paris. #spiceupparis2024
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 04 Nov 2023 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:32</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395834/6224ea77d4c04fe475194390faef500dc02e9521cede25209a6bf1508d58568f.mp3" type="audio/mpeg" length="36775387" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395833</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-hvordan-kan-jeg-baade-vaere-en-stoerrelse-s-og-xxl-paa-samme-tid-13332395833</link>
      <title>Hvordan kan jeg både være en størrelse S og XXL på samme tid?</title>
      <description>Det er blevet koldt udenfor, og derfor synes mange danskere, at det er hyggeligt at sidde inde i varmen med en kop te og et tæppe, men hvorfor er det overhovedet hyggeligt? Det forstår Laila ikke, så hun har brug for at vende begrebet "dansk hygge" med Nikkie. Nikkie har også en frustration med, som hun gerne vil tale med Laila om. For hvorfor er det, at man ALDRIG ved, hvilken størrelse man bruger i tøj. I den ene butik er man en størrelse S og i den næste en størrelse XXL. Det giver jo ingen mening! Det og meget mere får du, når vi spicer din lørdag op.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 28 Oct 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:56</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395833/957f4a8066189bf83473f869c473d2883aaa423e383d1e2e91726f13fd9e9db1.mp3" type="audio/mpeg" length="44554267" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395832</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-til-helvede-med-den-daarlige-service-13332395832</link>
      <title>Til helvede med den dårlige service!</title>
      <description>Nikkie har i vanlig stil været en tur på TikTok, og denne gang er hun faldet over en video med Kanye West, som siger fra overfor sin negledame, fordi han ikke er tilfreds med hendes service. Derfor tænker Nikkie, at der må være mange andre, der har oplevet at få dårlig service, så vi åbner indbakken for lytternes frygtelige oplevelser. Laila har fået den geniale idé, at hun gerne vil lave en venskabskontrakt med Nikkie. Det er dog ikke umiddelbart en idé, som Nikkie er stor fan af. Efter gårsdagens stormflod har Nikkie og producer Birch planlagt en lille overraskelse til Laila, der ALTID gerne vil tale om vejret. Og måske det bliver en ny karrierevej for hende - hvem ved?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Medvirkende: Frederik Birch, producerende redaktør.</description>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:34</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395832/fea4d502b51a97ad4d2a883f8f85124055c019bc3b489d79540fef981e9a9666.mp3" type="audio/mpeg" length="36841051" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395831</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-straffen-for-at-vaere-ekstrovert-13332395831</link>
      <title>Straffen for at være ekstrovert</title>
      <description>Både Nikkie og Laila har erfaret, at der følger en særlig form for behandling med, hvis man er ekstrovert. Man ender nemlig altid ved det stille bord til en fødselsdag, fordi man jo er "the entertainer" til festen. Det er ikke altid det fedeste, men hvad gør man egentlig, hvis uheldet er ude, og man sidder ved det stille bord? Frygt ej, vi giver dig et par tips. Udover at være kollegaer er Nikkie og Laila også veninder, men hvordan balancerer man venskab og kollegaskab i det daglige? Vi tester det - på os selv selvfølgelig. Derudover har Laila haft et lille sammenstød med Danske Bank, som hun har behov for at vende med Nikkie.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 14 Oct 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:28:57</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395831/9e665efd16b656b6abdcef2d57785b54f6ddb2f979c73d264b63b75630f54a27.mp3" type="audio/mpeg" length="41711131" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395829</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-arbejder-du-ved-gls-for-du-har-da-hele-pakken-13332395829</link>
      <title>Arbejder du ved GLS? For du har da hele pakken</title>
      <description>Nikkie vil gerne hjælpe nogle af sine venner med lidt kommunikationsrådgivning. Flere oplever nemlig, at de ikke ved, hvad de skal skrive på Tinder, så derfor har hun sat sig for, at hun vil indsamle pick up-lines. Der er også spicy news fra den politiske verden, hvor Jønke har startet sit eget parti, så det skal naturligvis også vendes. Laila undrer sig over, hvorfor der er så mange på Instagram, der censurerer deres børn, når de selv vælger at dele billederne, men hvad tænker Nikkie?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:51</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395829/d80c09cd10ee699b64e906269af0c2cc955d346118b887e2afde6d41f23ff53e.mp3" type="audio/mpeg" length="32925403" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395828</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-saa-draeb-da-den-gruppechat-13332395828</link>
      <title>Så dræb da den gruppechat!</title>
      <description>Nikkie har fået nok! Hun er så træt af at blive tilføjet til den ene gruppechat efter den anden - især grupper uden reelt indhold. Derfor har hun behov for at høre, hvordan folkestemningen er omkring de famøse gruppechats. Hvornår kan man egentlig tillade sig at smide et unfollow på Instagram? Det er et stort dilemma for Laila, så hun søger råd hos Nikkie, for der må da være regler for den slags. Det er bare noget af dagens spicy menu, så lyt da lige med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:27:24</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395828/ccdff72adb4b08066089db2a1c63802461e1d851a0f4ca1bf0cd92edd697ebe0.mp3" type="audio/mpeg" length="39474523" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395827</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-kan-kvinder-ikke-bare-sige-hvordan-de-har-det-13332395827</link>
      <title>Kan kvinder ikke bare sige, hvordan de har det?</title>
      <description>De første invitationer til prins Christians fødselsdag er blevet sendt ud, og en af de inviterede har det en smule underligt med at være inviteret, fordi hun er i tvivl om, hvorvidt hun passer ind. Og det med at stå i en situation, hvor man føler sig malplaceret, er bestemt noget, som Nikkie og Laila kan relatere til. For lad os være ærlige - vi har alle prøvet det. Der har MTV Music Awards, og en af værternes præstation giver Nikkie og Laila (uheldige) minder om dengang, hvor de selv stod på scenen DMA. Vi skal også tale om, hvorfor kvinder har SÅ svært ved at fortælle, hvad de føler, når de bliver spurgt. Derudover skal vi selvfølgelig også vende ick-listen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:35</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395827/5e59e5397f51dec392fb6e8cac35bf4a5d117796167d450e30e562a500ddf455.mp3" type="audio/mpeg" length="38302939" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395826</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-en-date-med-en-radiovaert-nej-tak-13332395826</link>
      <title>En date med en radiovært? Nej tak!</title>
      <description>Vi tager en tur på datingmarkedet, for Nikkie har tænkt over, hvordan det egentlig ville være at date en radiovært - taler de ikke ALT for meget? Vi undersøger derfor, om der er andre jobs, som man kan have betænkeligheder ved at date, da jobs kan sige meget om en person. Laila åbner også en debat om nærighed, for hvis der er noget, hun IKKE vil være, så er det nærig. Vi skal også tale om skilsmissekæledyr, for hvordan er reglerne egentlig for deling af kæledyr, når man går fra hinanden? Det og meget mere får du, når du spicer din lørdag op lige HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:26:16</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395826/f3778fac5ece9b6f25e71dd660f0d7ec50508bee13ebb0f43bd12292896b85e9.mp3" type="audio/mpeg" length="37829467" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395825</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-en-omdiskuteret-middagsregning-toppet-med-papa-quist-13332395825</link>
      <title>En omdiskuteret middagsregning toppet med Papa Quist</title>
      <description>Vi har alle oplevet at blive inviteret til fødselsdagsmiddag ude i byen, og det er altid festligt. MEN! Når regningen kommer på bordet, kan det blive markant mere akavet, for hvordan er reglerne i forhold til, hvem der skal betale. Betaler fødselaren, eller skal den splittes blandt gæsterne? Vi kaster os ind i debatten. Der er også gang i en juicy beef mellem Kåre Quist aka Papa Quist og Se &amp; Hør. Den gode Kåre er jævnt utilfreds, men hvordan hænger sagen egentlig sammen? Ick-listen skal naturligvis også vendes, og i dag er det en musikalsk tendens, der skal diskuteres. Du får alt det bedste spice til din lørdag lige HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:22:35</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395825/bf920b4e823ac5ab3ce858ca746e2d91a99733d64b45142a694d6620ca91d81d.mp3" type="audio/mpeg" length="32534299" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395824</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-skilsmisse-money-og-en-ubeslutsom-vaert-13332395824</link>
      <title>Skilsmisse-money og en ubeslutsom vært</title>
      <description>Nikkie har været på sin egen solorejse, og det skal der lige evalueres på, for har hun overhoved brugt de tips, hun fik af Anna Lin på sin tur? Nikkie har samtidig, i løbet af ferien, opdaget, at Laila pakker hele sin kuffert ud, når hun er afsted, hvilket Nikkie på ingen måde kan forstå, men Laila har gode augmenter til hvorfor. Halle Berry skal skilles, og Naser Kahder vil være præst, og så ender en af Nikkies egne personlighedstræk på Spice's ick-liste. Dette, og meget mere, kan du høre mere om i dagens afsnit. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:25:08</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395824/d1ac95941e99a3535ba90f81b83d67b15de57e5d3b4c35afa304c719c4ca94d7.mp3" type="audio/mpeg" length="36195355" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395822</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-airbnb-og-fomo-13332395822</link>
      <title>Airbnb og FOMO</title>
      <description>Nikkie har fundet ud af, at folk er begyndt at tjene lette penge ved at leje deres bolig ud på Airbnb. Laila er mistænksom omkring hele konceptet, da man aldrig ved, hvilken lejer der dukker op. Laila er begyndt at tage hjem kl. 22.00, da hun ikke orker de sene udeaftener mere. Det er folk lidt imponeret over, hun kan, uden at blive ramt af FOMO.
Nikkie synes dog, at det giver god mening at tage ud, hvis der er en begivenhed, og folk har en plan. Dette, og meget mere, vil blive diskuteret i dagens afsnit. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 23:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:09</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395822/6627110e212cc0b62e9a405173725f4ed42657aacbd185c139f74780cd131e97.mp3" type="audio/mpeg" length="44864155" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395821</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-hundeejere-og-interracial-parforhold-13332395821</link>
      <title>Hundeejere og interracial parforhold</title>
      <description>Er det ok, at hundeejere slipper deres hunde løs i offentlige rum, og er det ok at sige fra, selv om man kan lide hunde eller er bange for hunde?  Det er noget af det spice-damerne vil diskutere i dagens afsnit. Derudover har Laila et spørgsmål til, om interracial egentlig er blevet accepteret landet rundt eller uden for landets grænser? Og hvad tænker folk egentlig, når man kommer gående med en partner med en anden etnicitet. Det har Laila en kommentar til eller to efter en getaway til Hamburg med sin partner.
Til sidst har Nikkie og Laila fået to dilemmaer sendt ind fra lyttere, som spørger Spice-damerne til  råds om deres livssituation. Lyt med, når humøret er højt i studiet; I kan altid komme i kontakt med os på Naad@dr.dk
Send os en mail med et dilemma, du sidder med.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 23:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:51</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395821/dd6fa9ee5e126afca459839774dd87dcc48a47bc0fdb8463e2f51d66a83182c4.mp3" type="audio/mpeg" length="45881371" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395820</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-sommertips-og-dilemma-13332395820</link>
      <title>Sommertips og dilemma</title>
      <description>Sommeren er ankommet, og det betyder, at Spice-pigerne står klar med en do and dont liste til at Spice din sommer helt op. Derudover diskuterer Nikkie og Laila i dagens afsnit, om det egentlig ok at vise et billede af den person, man dater, til folk, som bare er nysgerrige på, hvordan de ser ud? Når man ikke har et tæt relation. Til sidst har pigerne fået et kærlighedsdilemma sendt ind fra en lytter, som spørger Nikkie og Laila til råds. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 11 Jun 2023 23:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:03</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395820/74a35eff92d34849210913dafa78563fd360dd57c9d8ef1856f83fe0ab153d6d.mp3" type="audio/mpeg" length="43273819" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395819</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-girlstrip-eller-baecation-13332395819</link>
      <title>Girlstrip eller baecation?</title>
      <description>Hvad er den bedste ferie at tage på? Er det en girlstrip, eller er det en baecation? Det er noget af det, pigerne diskuterer i dagens afsnit. Derudover er sommersæsonen skudt i gang, og hvis man ikke lige har fået sin body i orden, så har Nikkie og Laila måske en løsning til dig. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 04 Jun 2023 23:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:33</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395819/d59f335950c0c82b78aa1bca61746ab9c48d7e1e92f09e01f70ac438e1ff3747.mp3" type="audio/mpeg" length="45447067" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395818</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-dilemma-og-venskaber-13332395818</link>
      <title>Dilemma og venskaber</title>
      <description>Hvad er en dealbreaker i et venskab? Er det venner, der deler dit business til deres partner? Eller er det venner, der altid er i konflikt og drama? Det noget af det, Spice-damerne diskuterer med hinanden om i dagens afsnit. Derudover har Nikkie og Laila fået et dilemma ind fra en lytter, som spørger pigerne til råds, om hun kan date sin udlejer? Og det har pigerne måske er svar på. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:09</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395818/1669a41c5a120a9fb2074ca0235e5af9b79647242df6215cc303fe25cc41a178.mp3" type="audio/mpeg" length="49184155" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395817</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-we-outside-this-summer-13332395817</link>
      <title>We outside this summer</title>
      <description>Der er kommet en ny trend, det 'hashtag we outside this summer'. Hvem kan hoppe på den her nye trend, er det folk i et forhold, eller folk der er single?  Det er, hvad spice-damerne diskuterer om i dagens afsnit. Derudover er det sidst på måneden igen, og det kan pigerne i den grad mærke på deres madbudget, og det har Laila måske fundet en løsning på. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 21 May 2023 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:27:27</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395817/bc4749af951d23fa739789caa03b71d2e0ff77e5acae8d5872b42e1178eb1032.mp3" type="audio/mpeg" length="39548827" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395816</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-bryllup-skolestart-og-dublin-13332395816</link>
      <title>Bryllup, skolestart og Dublin</title>
      <description>Spice-pigerne diskuterer i dagens afsnit om somaliske bryllupper. Laila har inviteret Nikkie med til sit første bryllup, og hvad tænker Nikkie om, at gommen først kommer 4 timer senere end bruden? Alt dette vender pigerne. Derudover vil Laila  studere igen, men kan Laila leve på en SU-løn og opgive takeaway og spontane koncerter?  Det vil Nikkie lave en test på.
Laila har været på en miniferie til Dublin, og hvad tænker hun om drukkulturen i Dublin vs Danmark, og kan det  sammenlignes med danskernes drukkultur? Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 14 May 2023 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:59</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395816/87c18e8d279a2a7f5c0e81d711d3251db8e8c5c0ea12aadf2370c9fc831b1a31.mp3" type="audio/mpeg" length="43181083" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395815</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-koncerter-ferietyper-13332395815</link>
      <title>Koncerter, ferietyper</title>
      <description>Laila elsker koncerter, men er træt af, at ting næsten altid bliver kastet ned fra scenen af. Nikkie har bemærket, at der findes tre typer til hver  koncert?! Derudover vil Laila gerne på ferie med Nikkie i år, men kan Laila overtale Nikkie til en campingtur? Det er hvad Spice-damerne vil tale om i dagens afsnit. Derudover har Spice-pigerne som sædvanlig inviteret en søndagsgæst i studiet, nemlig Bjarke som er pigernes producer, og her skal de tale om forventningsafstemning på dates. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 07 May 2023 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:58</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395815/583535c782a4ad0942f4d730ab76e79bb8403482a81b90258b584ae55516a13b.mp3" type="audio/mpeg" length="48922075" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395814</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-opsparing-overfladiske-venskaber-sommerfester-13332395814</link>
      <title>Opsparing, overfladiske venskaber, sommerfester</title>
      <description>Nikkie har problemer med at spare op og fastholde sin økonomi og spørger Laila til råds. Laila er træt af overfladiske venskaber, der kun ringer for deres fordele, det er hvad Spice-damerne kommer til at tale om i dagens afsnit. Derudover er det 1. maj i morgen, og det betyder, at de årlige sommerfester er skudt i gang, her vil Spice-pigerne give tips og tricks til, hvordan du kan sikre dig en god fest uden drama på en arbejdsplads. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 30 Apr 2023 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:02</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395814/a0d66f9b96da4c60ffce87fccbfb502f12ec9cd4bdb11e62ffb3d809642063c8.mp3" type="audio/mpeg" length="47569627" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395813</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-ghosting-komplimenter-skinz-13332395813</link>
      <title>Ghosting, komplimenter, skinz</title>
      <description>I dagens afsnit diskuterer Nikkie og Laila om ghosting, og hvad man kan selv kan gøre, hvis man selv har været ude for ghosting.
Derudover taler Spice-pigerne om, hvor de bedste komplimenter kommer fra, er det fra en mand, kvinde eller fra ens egen familie måske?
De har inviteret en søndagsgæst i studiet, nemlig Skinz, hvor de vil lege en omgang Go eller No-go i festivalsæson-edition. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2023 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:37:23</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395813/fa6c220220232981f8ba16fd447e60f3b6b7dbd6988121681a97e378ac169225.mp3" type="audio/mpeg" length="53849755" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395812</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-breakup-jylland-selvforkaelelse-13332395812</link>
      <title>Breakup, Jylland, selvforkælelse</title>
      <description>Er breakup-sæsonen skudt i gang? Og er Hot girl sommer lige rundt om hjørnet? Og er det selfcare eller self-drunk, man skal vælge i den tid? Det er, hvad Spice- damerne vil diskutere om i dagens afsnit. Er buffet og bowling en ting i Jylland, og er jyder bare bedre til penge? Derudover tester Laila og Nikkie hinanden med en god omgang Go eller No-go i Princes treatment. Lyt med! 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:04</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395812/90d3218fb61a1bbb6728973b1626b2ed65126a40422c84773b07a6ea8b4678a5.mp3" type="audio/mpeg" length="47616283" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395811</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-solotur-frenemies-og-gobs-13332395811</link>
      <title>Solotur, frenemies og Gobs</title>
      <description>Laila har været på sin første solotur til Amsterdam. Nikkie søger råd fra Laila omkring venner og fjender. Derudover får de besøg af Gobs, og vi skal selvfølglig tale om kærlighed. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2023 22:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:04</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395811/a8e4b0228e32707e01d2f16b13ff9b9d6bb825a5b714e02b0b8838a8476fcf0b.mp3" type="audio/mpeg" length="44736859" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395810</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-redflags-pensionsalder-og-daarlige-raad-13332395810</link>
      <title>Redflags, pensionsalder og dårlige råd</title>
      <description>Spice-pigerne diskuterer i dagens afsnit om pensionsalder, og udover det, er Laila også træt af, at Nikkie ikke har en kalender. De har inviteret en søndagsgæst i studiet, nemlig Bjarke, som er pigernes producer, og her skal de diskutere redflags. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 02 Apr 2023 23:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:15</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395810/659ffdb35518f9dbd9e6a165818b3b5d572918263d8722c3fc03af1e40cc4bc5.mp3" type="audio/mpeg" length="46444123" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395809</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-astrolog-og-manifestering-13332395809</link>
      <title>Astrolog og manifestering</title>
      <description>Spice-pigerne vil i dagens afsnit dele deres oplevelse af diskrimination og racisme, og hvordan man bedst tackler de ubehagelige oplevelser. 
Laila har lånt en bog om de 5 kærlighedssprog for at blive klog på sine egne.
Astrologiekspert Ashley gæster studiet for at se, om Nikkie kan manifestere sig til en date med Drake. De tester hende også i den klassiske Go eller No-go-leg i astrologi edition.
Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 23:59:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:47</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395809/450aead0eb66c8205e6a54cf2ce9da23d0c73e8ca8139e80a0f5c0329dd2d993.mp3" type="audio/mpeg" length="44333083" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395808</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-instagram-icks-og-trends-13332395808</link>
      <title>Instagram, icks og trends</title>
      <description>Laila tester Nikkie, om hun er klar til et langdistanceforhold med en god gang Go eller No-go. Derudover taler Spice-pigerne om de nye trends, vi ser på sociale medier. De har også inviteret en søndagsven med i afsnittet, som er deres producer Bjarke, for at tale om hans ick om piger. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 19 Mar 2023 23:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:03</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395808/0f5752513e1e05697903c1f29dcf94d51bd5d08ccb795283b95153ac72838de4.mp3" type="audio/mpeg" length="46174555" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395807</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-goer-kaerlighed-virkelig-blind-13332395807</link>
      <title>Gør kærlighed virkelig blind?!</title>
      <description>Gør kærlighed virkelig blind? Og kan man blive forelsket i en, man aldrig har set før? Det taler Nikkie og Laila om i dagens afsnit - og de står tydeligvis ikke samme sted! De kommer selvfølgelig også omkring det nyeste trending par, der er på alles læber for tiden, nemlig Avril Lavigne og Tyga, og så har Laila en lidt kontroversielt holdning til et andet meget kendt power couple. Det bliver en spicy episode, så lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 12 Mar 2023 23:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:26</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395807/87fe39b270b0951c86d67c3318ba0834b8a4353fe74531f5d13ecd55c8e414df.mp3" type="audio/mpeg" length="48154267" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395806</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-dating-det-er-ikke-for-the-weak-13332395806</link>
      <title>Dating - det er ikke for the weak</title>
      <description>Hvad er egentlig vigtigst - kærlighed eller penge? Og hvornår har du sidst gået the walk of shame? Dét og meget mere taler dine søndagsveninder, Nikkie og Laila, om i dagens afsnit af Spice. Derudover får de rapperen Fouli på besøg, som skal hjælpe dem med nogle dilemmaer blandt andet, om det er muligt for mænd og kvinder af være ægte venner. De tester ham også i den klassiske 'Go eller No-go' leg - kæreste edition. Det bliver varmt og spicy - lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 23:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:18</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395806/d474a6cda774b8bf206c8d3b303cb4e64401bd41ddb652560c3fed10fedc36b5.mp3" type="audio/mpeg" length="45074395" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395805</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-sidst-paa-maaneden-hva-saa-13332395805</link>
      <title>Sidst på måneden - hva' så?</title>
      <description>Det er sidst på måneden, og det kan Nikkie og Laila i den grad også mærke! De snakker broke life, om hvordan man undgår at betale for taxaen, og hvornår man skal pante sine flasker for ikke at blive kaldt ud. De kommer også omkring tredje hjul situationer og TikTok-dagbøger. Humøret er højt, så lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2023 23:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:48</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395805/0cecb3e4c00044c7853801167428f45a7edc7acd3633ded70bce8e4aebcf356a.mp3" type="audio/mpeg" length="44371099" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395804</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-bryllup-haarde-tider-og-aflysningsregler-13332395804</link>
      <title>Bryllup, hårde tider og aflysningsregler</title>
      <description>Hvad er egentlig forskellen mellem et dansk og afrikansk bryllup? Og hvor skal man handle ind, når man økonomisk har ramt bunden og er straight up broke? Alt dette vender Spice-pigerne, Nikkie og Laila, hvor de rangerer de forskellige supermarkeder og Laila og fortæller om da hun for nyligt var wedding crasher til en venindes, venindes bryllup, hvor hun hverken kendes bruden eller gommen. Derudover kiggede Anna Lin fordi studiet med en opgave om at spice Nikkie og Lailas insta game op. Måske kan du selv hente nogle tips og tricks. Lyt med!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 19 Feb 2023 23:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:34</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395804/62df3c1828f2e07a225fa18f4066f181a1c798ffd366748effd93181ce26ab32.mp3" type="audio/mpeg" length="49788955" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395803</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-valentinsdag-og-moralske-toemmermaend-13332395803</link>
      <title>Valentinsdag og moralske tømmermænd</title>
      <description>Valentinsdag er lige rundt om hjørnet, og det er Laila godt træt af. Derudover har Spice-pigerne som sædvanlig inviteret en søndagsgæst i studiet, nemlig Ida-Sophia, hvor de vil diskutere moralske tømmermænd og ensomhed.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2023 23:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:30</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395803/6e391687dafcd9e2e82cc1665938d48584a047d16526d68af1a92dbdc83105c3.mp3" type="audio/mpeg" length="42490459" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395802</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-dramaqueens-kaerestekedelig-og-situationship-13332395802</link>
      <title>Dramaqueens, kærestekedelig og situationship</title>
      <description>Nikkie og Laila diskuterer, hvad der skal stå i deres NDA (dating-kontrakt). Samtidig er Laila træt af kærestekedelige mennesker og Nikkie har været til en hunger games lignende jobsamtale. Derudover har Spice-pigerne som sædvanlig inviteret en søndagsgæst i studiet - en rigtig primadonna, nemlig Josie Amadonna, hvor de taler om go eller No-go i en situationship.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 23:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:04</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395802/ba2f14d4f283df3cc0a30e4e135737d416edd465a108c7c0f6ee9c7abde2b658.mp3" type="audio/mpeg" length="43304347" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332395801</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2023/spice-med-nikkie-og-laila-catch-flights-not-feelings-13332395801</link>
      <title>Catch flights, not feelings</title>
      <description>Nikkie og Laila er tilbage igen efter en lang juleferie, med sjove opdateringer! Derudover kiggede Topgunn forbi studiet, som deres søndagsgæst. De kommer ind på hans kærlighedsstatus, leger GO eller NO go, og hvor nærig må man være på MobilePay?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
      <pubDate>Sun, 29 Jan 2023 23:59:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:06</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332395801/b37424eab9919d8381f23f8cb5de070d211b680d1be0568d09fa4edb7114ded8.mp3" type="audio/mpeg" length="43363099" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332295824</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2022/spice-med-nikkie-og-laila-hold-dig-fra-din-partners-gruppechat-13332295824</link>
      <title>Hold dig fra din partners gruppechat</title>
      <description>Er det en deal breaker at tjekke sin partners telefon. Hvem er bedst til at være utro, mænd eller kvinder. Er Tinder Gold pengene værd, så længe man sætter sin lokation i Atlanta. Det er noget af det Nikkie og Laila diskuterer i dagens afsnit, hvor der er juleafslutning med højt humør, da det er årets sidste afnit. Vi har inviteret artisten FVN med ind, som er vores fantastiske søndagsgæst.</description>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 22:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:56</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332295824/2cfc9b7277c695415bc29a8be9406ce4a74b3022112a31d9e47064502c776d55.mp3" type="audio/mpeg" length="45987355" />
    </item>
  </channel>
</rss>