<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/stjerner-og-striber-podcast" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Stjerner og striber</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber-2654211769000</link>
    <description>Vi elsker international politik! To gange om ugen graver DR's udlandskorrespondenter sig ned i de helt store dramaer, vi nørder løs i detaljerne og gransker persongallerierne. Hver fredag gælder det USA og et nervepirrende præsidentvalg og hver onsdag resten af verden - i første omgang valg til Europa-Parlamentet.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jul 2024 06:09:49 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/stjerner-og-striber-podcast.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c0d4443243f95e2c768b.jpg</url>
      <title>Stjerner og striber</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber-2654211769000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c0d4443243f95e2c768b.jpg" />
    <category>News</category>
    <itunes:category text="News">
      <itunes:category text="Politics" />
    </itunes:category>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438515</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-droemmesommer-for-drama-queens-11802438515</link>
      <title>Valg i Europa: Drømmesommer for drama queens</title>
      <description>Dramaet fortsætter overalt i Europa... Stjerner og striber skal først forbi Frankrig, hvor første runde af parlamentsvalget blev afholdt i søndags. Her havde den franske højrefløj igen et fantastisk valg, og Rassemblement National har ikke stået stærkere siden 1940'erne. Valget i Storbritannien nærmer sig også, og meget skal gå galt, hvis ikke briternes nye premierminister fra på fredag hedder Keir Starmer. Vi skal også tale om Europa-Parlamentet, for selvom de tre største EU-topjobs nu højst sandsynligt er landet, så er meget stadig usikkert, og spændingen er stadig høj.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, international korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:36:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438515/f606e6ef82c0ff7235129032afb5f19a87f854001794fbfd0019fcf4671d13f6.mp3" type="audio/mpeg" length="52065089" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-panik-i-bidens-lejr-efter-debat-mod-trump-11802437053</link>
      <title>USA: Panik i Bidens lejr efter debat mod Trump</title>
      <description>Præsident Joe Biden og den tidligere præsident Donald Trump mødtes i nat til valgkampens første præsidentdebat. Stjerner og striber-holdet stod derfor meget tidligt op for at se den 90 minutter lange debat mellem en Donald Trump, der fremstod uforberedt med sine lange forklaringer, og en Joe Biden, som har efterladt mange med særligt ét afgørende spørgsmål - kan Joe Biden overhovedet fortsætte som præsidentkandidat for Demokraterne?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh, USA-kender Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 10:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437053/e2812b12000a73d9704cffd6ebbf79b2a9394bee9984cba329394804b8fb39da.mp3" type="audio/mpeg" length="64817164" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438514</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-fransk-valgbaguette-og-britisk-brusebad-af-moeg-11802438514</link>
      <title>Valg i Europa: Fransk valgbaguette og britisk brusebad af møg</title>
      <description>Den første valgrunde i det forestående parlamentsvalg i Frankrig starter på søndag. Derfor taler vi om det franske valg, og hvordan både Emmanuel Macrons Renaissance og Marine Le Pens højrefløjsparti Rassemblement National står lige nu. Også valget i Storbritannien nærmer sig med hastige skridt. Her gør særligt Brexit-kongen Nigel Farage sig bemærket med det højredrejede parti, Reform UK. DR's korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen giver en status sammen Stjerner og stribers Europa-panel.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:39:49</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438514/098584f293be8edb1d75eb36e0e0cd9f756282d2ff5d132b557a5417b8d6f039.mp3" type="audio/mpeg" length="57338369" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437025</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-til-sammenskudsgilde-med-julia-roberts-11802437025</link>
      <title>USA: Til sammenskudsgilde med Julia Roberts</title>
      <description>Donald Trump og Joe Biden kæmper indædt om at overgå hinanden i at samle flest penge ind før valget til november. Med hjælp fra Hollywood slog Bidens kampagne pengerekord i denne uge. Vi tager en snak med chefen for Bidens fundraising om kunsten at samle penge ind og hvad kandidaterne egentligt synes om disciplinen. Mens Biden fundraiser i LA, er hans tilstand og begrebet cheapfakes igen kommet i søgelyset. Afsnittet er optaget onsdag 19. juni.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar, USA-kender Lasse Engelbrecht og økonomichef og tidl. ambassadør i Danmark Rufus Gifford.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:43:33</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437025/f769c62662d881806ec6974ffce5d9b35574b21f3513a85fb6cb24a5947306b9.mp3" type="audio/mpeg" length="62733201" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-brandvarm-sag-behandlet-over-kold-torsk-11802438513</link>
      <title>Valg i Europa: Brandvarm sag behandlet over kold torsk</title>
      <description>Vi fortsætter med at tale om de store EU-topjobs, der snart skal landes. EU's 27 statsledere mødtes nemlig i mandags for at diskutere, hvordan posterne skal fordeles. Hvad der skete, og hvem der er i spil - vi vender det hele. Stjerner og striber skal også forbi Frankrig, hvor den politiske situation bare bliver ved med at udvikle sig op til valget.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, international korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:36:31</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438513/a9496d0b1ebca408eadaa9ba910181311b01e53bf3e6569afc6526926b5af1c1.mp3" type="audio/mpeg" length="52592116" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437024</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-skyldige-hunter-og-elektriske-hajer-11802437024</link>
      <title>USA: Skyldige Hunter og elektriske hajer</title>
      <description>Det fyger med domme i den amerikanske valgkamp. Robert Hunter Biden, præsident Joe Bidens søn, er dømt skyldig for ulovlig våbenbesiddelse og for at lyve sig til en Colt-Cobra revolver tilbage i 2018. Vi spørger derfor, hvordan det kan påvirke farmand Bidens valgkamp. På den anden side står Trump, der nu igen er fri til at ramme kampagnesporet, efter han modtog sin dom i New York. Og det gjorde han tidligere på ugen med et rally i glohede Las Vegas. Hvordan det gik, det taler vi om i Stjerner og striber.
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, kulturkorrespondent Sandra Brovall, international korrespondent Steffen Gram og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:53</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437024/91e87588ad49b6f3bfe1af91c96e3f4954275d20142dfa4fb0613c20e24f7bb3.mp3" type="audio/mpeg" length="70411276" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438512</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-rygterne-svirrer-om-de-store-eu-topjobs-11802438512</link>
      <title>Valg i Europa: Rygterne svirrer om de store EU-topjobs</title>
      <description>Mens der har været Europa-Parlamentsvalg, er den britiske premierminister Rishi Sunak endt i noget af en knibe. Derfor spørger vi, om det snart overhovedet kan gå værre for ham og Det Konservative Parti i Storbritannien. Og med det netop overståede EP-valg starter det, som vi på Stjerner og striber betragter som mindst lige så spændende. Nemlig den kabale af store topjobs i EU, der nu skal lægges.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:41:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438512/dd62c3d603a1ee587b9e22fd7137db9735baa24741b11897ffb48e332c3ea5bc.mp3" type="audio/mpeg" length="59775418" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438519</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-ekstra-den-store-debrief-11802438519</link>
      <title>Valg i Europa: EKSTRA! Den store debrief</title>
      <description>Stemmerne er stadig i fuld gang med at blive talt op over hele Europa, efter millioner af europæere i går satte deres kryds til Europa-Parlamentsvalget. Stjerner og striber mødes nu dagen derpå i denne ekstraudsendelse og debriefer med en håndfuld korrespondenter fra fem forskellige EU-lande - om alt det, de ikke sagde, da de i går sendte live til den store valgfest.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-reporter Per Bang Thomsen, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent Tinne Hjersing Knudsen, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, korrespondent Kristian Almblad, korrespondent Steen Nørskov og udlandsjournalist Cecilie Kallestrup. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 12:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438519/20e5129a1e421dd49d65954ac6bfb40aba63daf9400808a673286f213904b1e6.mp3" type="audio/mpeg" length="79105404" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-klar-parat-stem-11802437023</link>
      <title>Valg i Europa: Klar, parat, stem!</title>
      <description>EU-valget er nu i fuld gang og 360 millioner stemmeberettigede europæere i 27 lande skal i løbet af weekenden sætte kursen for Europas fremtid. Vi tager temperaturen på EU-valgkampen i Ungarn, Belgien og på Baltikum - og svarer på spørgsmål fra lytterbrevkassen!
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og EU-reporter Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437023/4ecd610367938c9888484b2861da2e968caa628778a16e6d65901e241b6ef541.mp3" type="audio/mpeg" length="78936652" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438511</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-eu-beauty-contest-11802438511</link>
      <title>Valg i Europa: EU-Beauty Contest</title>
      <description>Vi er gået ind i ugen for Europa-Parlamentsvalget. Danskerne stemmer på søndag, men valget er allerede i fuld gang flere steder i Europa. Derfor varmer Stjerner og striber op med at svare på nogle af de spørgsmål, der trænger sig allermest på ved lytterne. Panelets deltagere vælger også hver et land, som de, af forskellige årsager, gerne vil fremhæve her i ugen op til valget - med håbet om at udmærke sig i vores lille EU-Beauty Contest!
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, korrespondent i Storbritannien, Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:50:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438511/51747162d732006477585ce24fbf8ac3cb14450d78876fe6132e6e7bcf111fe4.mp3" type="audio/mpeg" length="73248638" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437026</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-ekstra-trump-doemt-skyldig-11802437026</link>
      <title>EKSTRA! Trump dømt skyldig</title>
      <description>Vi har samlet holdet til en ekstra udgave af Stjerner og striber for at tale om den historiske dom mod Donald Trump, som nu er den første tidligere amerikanske præsident der er blevet dømt skyldig i en straffesag. Ifølge 12 nævninge i New York er Trump skyldig i samtlige 34 punkter, han var anklaget for i New York - blandt andet for at have forfalsket dokumenter for at dække over penge, der blev udbetalt til den tidligere pornoskuespiller Stormy Daniels forud for præsidentvalget i 2016. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall, retskorrespondent Trine Maria Ilsøe, tidl. USA-korrespondent Lillian G. Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 10:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:50:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437026/f254f534479c09db48063e6c47499f1e431c24db55328a2e457591c7bd0816f2.mp3" type="audio/mpeg" length="72147340" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437022</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-trump-er-lige-saa-from-som-moder-teresa-11802437022</link>
      <title>USA: Trump er lige så from som Moder Teresa</title>
      <description>Stjerner og striber besøger i dag Joe Biden, som siger, at den amerikanske økonomi kører på skinner. Med Bidenomics har han skabt flere jobs, et stærkt aktiemarked og en faldende inflation. Men amerikanerne har en helt anden opfattelse. Vi skal også endnu en gang forbi retten på Manhattan, hvor de 12 jurymedlemmer lige nu sidder og voterer om Trumps skæbne - og hvor Demokraterne har rekrutteret en stor amerikansk skuespiller til at føre valgkamp. Derudover er to flag, som har nogle problematiske referencer, blevet spottet ude foran ikke ét men to af højesteretsdommer Samuel Alitos bopæle.
Deltagere: USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall, international korrespondent Steffen Gram og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:49:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437022/fcf1729d9e1e9d77867f332250e998cac904b000b8ebb11cb08c793ed61bdf85.mp3" type="audio/mpeg" length="70924492" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438510</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-den-anti-woke-venstrefloejsdronning-11802438510</link>
      <title>Valg i Europa: Den anti-woke venstrefløjsdronning</title>
      <description>Nej til indvandrere, klimaskepsis og stor sympati for Rusland. Den populære tyske partileder Sahra Wagenknecht har vendt op og ned på den yderste venstrefløj i Tyskland. Hvem er Wagenknecht, hvad vil hun med sit nye parti, og hvad betyder det for den yderste venstrefløj i Europa? Vi vender også Emmanuel Macrons statsbesøg i Tyskland, balladen om Alternative für Deutschland og "Champagne-Max" samt en drivvåd Rishi Sunak, der har udskrevet valg i Storbritannien.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-korrespondent Ole Ryborg, EU-reporter Per Bang Thomsen og korrespondent i Tyskland Steen Nørskov. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Wed, 29 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438510/e7c13295281a8dc55654872b08e12b637facddbf13ae048cfc6df60c2a88630d.mp3" type="audio/mpeg" length="79839801" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-ny-valglov-staerk-kaffe-og-en-masse-millioner-11802437021</link>
      <title>USA: Ny valglov, stærk kaffe og en masse millioner</title>
      <description>Sidste vidne er afhørt i retssagen mod Trump om tys-tys-pengene, der blev overført til Stormy Daniels, efter de angiveligt havde en affære tilbage i 2006. Nu har juryen Trumps skæbne i deres hænder. Næste skridt er nemlig, at de 12 jurymedlemmer skal blive enige om en dom. Vi taler om retssagens sidste vidne, som endte med ikke at blive Donald Trump selv. Stjerner og striber vender også et nyt lovforslag, der skal forhindre illegale immigranter i at stemme til præsidentvalget - selvom det allerede står i USA's forfatning, at det kun er amerikanske statsborgere, som kan stemme. Så hvorfor er republikanerne kommet med det her lovforslag? 
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-kender Lasse Engelbrecht, og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437021/edf0454307bcdb30d408391bc32c96ed30b35a3b846ceb2419728ad976dcf02d.mp3" type="audio/mpeg" length="64960586" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438509</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-hoejrefloejen-fester-i-madrid-11802438509</link>
      <title>Valg i Europa: Højrefløjen fester i Madrid</title>
      <description>Toppen af poppen på den yderste europæiske højrefløj var i weekenden samlet til topmøde i Madrid for at sparke EU-valgkampen godt i gang. Og der er meget at fejre for højrefløjen som står til fremgang i meningsmålingerne. Hvad er forklaringen på det, hvad samler (og ikke mindst splitter) de forskellige højrefløjspartier, og hvad vil et højresving i Europa-Parlamentet betyde?
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-korrespondent Ole Ryborg og EU-reporter Per Bang Thomsen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Jacob Thue Stenager.</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:38:28</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438509/4cf3953e2611069a63415ebc2c20a833c3f87724f917c7ce2f54c8f54bdbd29f.mp3" type="audio/mpeg" length="55401857" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437020</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-biden-elsker-onsdage-11802437020</link>
      <title>USA: Biden elsker onsdage</title>
      <description>Stjerner og striber laver i denne uge en status på Joe Bidens valgkampagne. Derfor stiller vi skarpt på særligt én dag om ugen, der er ekstra vigtig for den demokratiske præsident og præsidentkandidat. Vi skal også endnu en gang forbi retten i New York, hvor Trumps tidligere fixer Michael Cohen - som mange betragter som tys-tys-retssagens hovedvidne - har indtaget vidneskranken. For hvordan er det gået manden, der ikke er bleg for også at fortælle sin side af sagen på TikTok for sine knap 300 tusinde følgere?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 17 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:42:18</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437020/fdb44e31f4066b59d1d3ac98afb66af2f7ef27505c04f894069cccfbd553b67f.mp3" type="audio/mpeg" length="60916492" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438518</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-eurovision-special-3-3-11802438518</link>
      <title>Eurovision Special! 3:3</title>
      <description>Årets Eurovision Song Contest-finale var måske den mest politiske nogensinde. Derfor dykker Stjerner og striber i denne sidste særudgave ned i lørdagens store klimaks. Udenfor Malmö Arena foregik både demonstrationer og anholdelser, mens der indenfor til finalen var identitetspolitik på tapetet med den 24-årige nonbinære, schweiziske vinder. Vi går igennem alle de politiske nedslag, for måske kan årets tumultariske Eurovision være et billede på et Europa i forandring.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, Eurovision-kommentator Ole Tøpholm, EU-korrespondent Ole Ryborg og EU-reporter Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:40:29</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438518/609027121a72fb19a95827844023b8c142ae0665ddeed159e004cd314cad551c.mp3" type="audio/mpeg" length="58312957" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438508</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-krudt-kugler-og-demokrati-skjold-11802438508</link>
      <title>Valg i Europa: Krudt, kugler og demokrati-skjold</title>
      <description>Sammen med EU-topbosser, europaparlamentarikere og både nuværende og tidligere statsledere har Stjerner og striber været til det uformelle topmøde Copenhagen Democracy Summit i Skuespilhuset. Her talte både Mette Frederiksen og Ursula von der Leyen forsvarspolitik, og de understregede begge den massive trussel, som Rusland udgør. Vi dykker ned i den her europæiske, sikkerhedspolitiske oprustning og spørger blandt meget andet om hvem, der skal betale regningen.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og EU-reporter Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:35:22</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438508/87c57a12c1ac8e79981fe7586078a2a48738ceeed562e6f332ac51f2ae1877c1.mp3" type="audio/mpeg" length="50948220" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437019</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-til-vp-casting-i-palm-beach-11802437019</link>
      <title>USA: Til VP-casting i Palm Beach</title>
      <description>Stjerner og striber fortsætter, hvor vi slap i sidste uge. Guvernøren i South Dakota Kristi Noem har nemlig ikke bare skudt sin egen hund i en grusgrav, nu opfordrer hun også til, at Joe Bidens schæferhund Commander bør lide samme skæbne. Hun er én af Donald Trumps potentielle vicepræsidentkandidater - vi kigger nærmere på hende og en håndfuld andre, der kan ende med at blive Trumps højre hånd, hvis han vinder valget til november. Vi skal også forbi retten i New York, hvor Stormy Daniels har været på vidneskranken for at fortælle om sin påståede affære med den tidligere republikanske præsident.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:50</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437019/539ff579876b6507c92ca2d923f193f051f3d449228913280118fe13753219ef.mp3" type="audio/mpeg" length="80417548" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438507</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-den-store-roeverhistorie-test-11802438507</link>
      <title>Valg i Europa: Den store røverhistorie-test</title>
      <description>EU-debatten er gået (krum) agurk i Sverige, hvor det lige nu diskuteres om EU-regler vil gøre både döner kebab og veteranbiler forbudt. Vi dykker ned i EU-myterne og giver et bud på, hvad der er sandt og falsk. 
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager.</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438507/be56aeb5a437936ee6fd1f581763f1869fc8d335675537d0d58d343345665a13.mp3" type="audio/mpeg" length="65838966" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438517</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-eurovision-special-2-3-11802438517</link>
      <title>Eurovision Special! 2:3</title>
      <description>I andet afsnit af Stjerner og stribers Eurovision Special dykker vi ned i hvordan både EU-kritik og EU-begejstring har kunne ses og høres i Eurovision Song Contest, og vi taler om nogle af de sange, der var for politiske til at komme med i konkurrencen - og dem, der slap igennem.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, Eurovision-kommentator Ole Tøpholm og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:01:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:44:28</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438517/0151f8b3d83f46de6a9d4a9a6d84f91d8b74367691c1eca120ddc936529534df.mp3" type="audio/mpeg" length="64043001" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438516</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-eurovision-special-1-3-11802438516</link>
      <title>Eurovision Special! 1:3</title>
      <description>Stjerner og striber har fundet glimmer og konfetti frem og kaster sig i tre særafsnit over Eurovision Song Contest, der bliver afholdt i Malmø i denne uge. Brydningerne i Europa har nemlig altid fyldt i Eurovision, fra Nellikerevolutionen i Portugal til Den Orange Revolution i Ukraine, fra Berlinmurens fald til euroens indførelse, fra kønskamp til valgkamp. Vi nørder igennem på det hele og synger med på Europas moderne politiske historie.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, Eurovision-kommentator Ole Tøpholm, EU-korrespondent Ole Ryborg og special guest EU's konkurrencekommissær og Eurovision-fan Margrethe Vestager. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:44</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438516/ed5f3a6a8d061d62ce38707498baa55e7e18c30d07ab5c2d9150fff77bd31f69.mp3" type="audio/mpeg" length="78820281" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437018</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-law-og-order-fra-hoejesteret-til-kim-kardashian-11802437018</link>
      <title>USA: Law &amp; Order - fra Højesteret til Kim Kardashian</title>
      <description>Mens Joe Biden crackede jokes til The White House Correspondents' Dinner i Washington D.C., så var Donald Trump igen omdrejningspunkt i endnu en retssag - denne gang i den amerikanske Højesteret. Han vil nemlig gerne have immunitet for de handlinger, han udførte, da han var præsident. Vi spørger DR's retskorrespondent Trine Maria Ilsøe, om det overhovedet kan lade sig gøre. Derudover fortsætter protesterne på de amerikanske universiteter, og Kim Kardashian var "super honored" over at gæste Det Hvide Hus i anledning af Second Chance Month.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, retskorrespondent Trine Maria Ilsøe og  USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437018/39d76d3a9aaf4aad8bfcb224d21c3566ef5cf7b87bd936810bd6e82d28d95623.mp3" type="audio/mpeg" length="82269961" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438506</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-brevkasse-special-fra-strasbourg-11802438506</link>
      <title>Valg i Europa: Brevkasse Special fra Strasbourg</title>
      <description>Hvem er de mest flamboyante EU-kandidater gennem tiden? Hvor meget indflydelse har de danske parlamentarikere egentlig? Og kan briterne komme med i EU igen? Stjerner og striber dykker ned i brevkassen og svarer på lytterspørgsmål i anledning af Europa-Parlamentets sidste møde i Strasbourg.
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og EU-reporter Per Bang Thomsen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:39:31</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438506/6eeb7963fc65e53bf0d359d2637fd5a6c028f22c2916ba23bf7d618d750ad3e4.mp3" type="audio/mpeg" length="56927671" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437017</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-magic-mike-har-talt-med-gud-11802437017</link>
      <title>USA: Magic Mike har talt med Gud</title>
      <description>Efter måneders republikansk modstand har Kongressen vedtaget en milliardstor hjælpepakke til bl.a. Ukraine - men først efter, at formand Mike Johnson rådførte sig med Biden, Trump, ukrainske baptister og Gud. Stjerner og striber er også med fra Columbia University, hvor 'Generation Gaza's demonstrationer mod Israel er ved at vokse sig til et gigantisk politisk problem. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-specialist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen og Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437017/1ba3759df197aa5fffc7db374011bb5b3d62ea574f758d79d8d0af7877723ee3.mp3" type="audio/mpeg" length="70099082" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438505</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-badegaester-paa-fransk-visit-11802438505</link>
      <title>Valg i Europa: Badegæster på fransk visit</title>
      <description>Stjerner og striber er taget til "Europas Hovedstad" Strasbourg, hvor de nuværende medlemmer af Europa-Parlamentet i denne uge mødes for sidste gang inden valget til juni. Hvad er der på spil, hvad har politikerne opnået de seneste fem år, og hvorfor skal de egentligt samles i Strasbourg 12 gange om året?
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og EU-reporter Per Bang Thomsen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:30:21</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438505/2d678d7d150b293d48c9a398de72f47a6f835888bc5623e34482fdb2fdd36ac4.mp3" type="audio/mpeg" length="43708472" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437016</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-trump-i-stormy-vejr-11802437016</link>
      <title>USA: Trump i Stormy-vejr</title>
      <description>Den første af fire retssager mod Donald Trump blev i mandags skudt i gang i New York. Retssagen indebærer tys-tys-penge, ulovlig bogføring, den tidligere pornostjerne Stormy Daniels, og i midten af det hele står den republikanske præsidentkandidat Donald Trump. Han anser retssagen som et angreb mod USA, men på trods af det formåede han alligevel at falde i søvn i retten i mandags. Vi kommer også omkring Trumps tidligere vicepræsident Mike Pence, der besøgte København tidligere på ugen. Stjerner og striber talte med ham og spurgte blandt andet, hvem han kommer til at stemme på til præsidentvalget.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437016/cb28bc45cae9d53ae86aaeb9a7056cfdaa0175c15bfc02d06622553ae7d2fd2a.mp3" type="audio/mpeg" length="81792459" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438504</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-ursula-paa-glatis-11802438504</link>
      <title>Valg i Europa: Ursula på glatis</title>
      <description>EU's magtfulde formand for Europa-Kommissionen, Ursula von der Leyen, forsøger at få fem år mere på posten, men flere skandaler har givet ridser i lakken, og det er ikke sikkert, at det kommende Europa-Parlament vil stemme for von der Leyen. Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-korrespondent Ole Ryborg, EU-reporter Per Bang Thomsen, DR's fodboldkommentator, Andreas Kraul og journalist og podcastvært Sandie Westh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:50:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438504/05d1b5290f1175a30a004e96ec7950efd00b59fd9af9294e038b96e3db82fbaf.mp3" type="audio/mpeg" length="72268853" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-trumps-tryktest-og-bidens-ungdomsfest-11802437015</link>
      <title>USA: Trumps tryktest og Bidens ungdomsfest</title>
      <description>Donald Trump har meldt sig på banen i den massive, amerikanske abortkamp med nogle udmeldinger, der tester de konservative og religiøse republikanere, og som ikke vækker glæde. Vi taler også om Joe Bidens nye kampagne, der skal hjælpe millioner af unge amerikanere med at betale deres studiegæld. Men er det en reel politisk plan, eller er Biden på charmeoffensiv med en omgang valgflæsk til de unge vælgere?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437015/2595efa3473e5981b54c5a5d47ac5cbfadf0ac715314c56dc1eaa5d1124b3af4.mp3" type="audio/mpeg" length="65711115" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438503</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-kampen-om-europas-graenser-11802438503</link>
      <title>Valg i Europa: Kampen om Europas grænser</title>
      <description>Efter årelange forhandlinger skal Europa-Parlamentet onsdag stemme om den såkaldte migrationspagt - en enorm aftale, der skal reformere EU's migrations- og asylpolitik. Hvad betyder de nye regler, og hvorfor har det taget så lang tid at nå til enighed?
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og Europa-korrespondent Anna Gaarslev.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:42:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438503/2ff1ded385222817c82b6d7eed438b2b5f9a033d0d59c0458848343f3129fed9.mp3" type="audio/mpeg" length="60559924" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-biden-er-damernes-ven-11802437014</link>
      <title>USA: Biden er damernes ven</title>
      <description>Abortdebatten raser i den amerikanske valgkamp, og Joe Biden har sat et massivt angreb ind på Donald Trump, som han ikke mener "stoler på kvinder". Hvor står kampen om aborten i USA, og hvad kan det betyde for valgresultatet? Vi kigger også på den mystiske milliardær, en lånehaj fra Los Angeles, der har betalt Trumps enorme kaution i New York.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437014/7cf014be306823b7faf7ff93aa89a40594166bb2c95f0642a814f34d923c53cb.mp3" type="audio/mpeg" length="65032584" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438502</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-putin-propaganda-i-parlamentet-11802438502</link>
      <title>Valg i Europa: Putin-propaganda i parlamentet?</title>
      <description>Flere medlemmer af Europa-Parlamentet er under mistanke for at have modtaget penge for at sprede russisk misinformation. Ifølge Belgiens regering har belgiske og tjekkiske efterretningstjenester samarbejdet for at afsløre et russisk propagandanetværk, og flere politiske grupper i parlamentet vil nu have undersøgt sagen. Hvad går det ud på, og hvad er det for en type propaganda, politikerne er mistænkt for at sprede? 
Hver onsdag kaster Stjerner og striber sig over EU-valget til juni. Hver fredag handler det om valget i USA.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:49:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438502/e159f85a9c015ba91e28b00ba586d36311ec69b6b447d5c4ff89740104a239ba.mp3" type="audio/mpeg" length="70594428" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-paaskemysteriet-i-det-hvide-hus-11802437013</link>
      <title>USA: Påskemysteriet i Det Hvide Hus</title>
      <description>Det er påske, men valgkampen buldrer fortsat derudaf i USA. Den uafhængige kandidat Robert F. Kennedy Jr. har fundet sig et bud på en vicepræsident, Trumps sociale medie, Truth Social, er blevet børsnoteret og så har den tidligere præsident netop lanceret sin helt egen bibel med slagordet "Make America Pray Again". 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og økonomikorrespondent Casper Schrøder. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:52:25</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437013/419c64f96ece1618175d69b9c0fd9a11aa6d33fbd92952bac8cadebf9d978cd5.mp3" type="audio/mpeg" length="75490445" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802438501</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-bootcamp-helt-ude-i-skoven-11802438501</link>
      <title>Valg i Europa: Bootcamp helt ude i skoven</title>
      <description>Stjerner og striber er taget til Sverige for at holde redaktionsmøde hos Ole Ryborg, så vi kan blive helt klar til europaparlamentsvalget til 9. juni. Hvad er på spil ved valget og hvordan dækker man bedst EU's 27 medlemslande? 
Hver onsdag handler Stjerner og striber om EU-valget. Hver fredag valget i USA.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:51:31</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802438501/baa0a90e23317da1b37a8776260834d4b145e5671f13937773a8d9ef8c7b6753.mp3" type="audio/mpeg" length="74203641" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-fedtede-fingre-paa-trump-tower-11802437012</link>
      <title>Fedtede fingre på Trump Tower</title>
      <description>Donald Trump er begyndt at samle penge ind, da han senest mandag skal lægge mere end tre milliarder kroner. Det er nemlig beløbet, Trump skal betale efter han i en civil retssag i New York blev dømt til for at have oppustet værdien af sit firma The Trump Organization. Hvad sker der, hvis Trump ikke kan betale? Og så zoomer vi ind på en kommentar, der faldt på et vælgermøde i Ohio, der igen fik medier og demokrater op i det røde felt.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:47:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437012/d60d31a79d23c6bebbd534b28df272f7f0d71d5b467499946386b7671c4341c7.mp3" type="audio/mpeg" length="68327309" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-bromance-i-mar-a-lago-11802437011</link>
      <title>Bromance i Mar-a-Lago</title>
      <description>Der var rød løber og skåltaler, da Ungarns premierminister, Viktor Orbán, var på hvad der næsten kunne ligne et statsbesøg hos Donald Trump i Mar-a-Lago. Hvorfor er Trump og højrefløjen så vilde med Orbán? Og hvorfor har en tv-tale fra et køkken i Alabama fået så meget opmærksomhed den sidste uge?
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall, EU-korrespondent Ole Ryborg, Ruslands- og Ukrainekorrespondent Matilde Kimer og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:50:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437011/266a943025d9165b896a7a79d73458fbef89c6acc7b558f9236405ad0fb77417.mp3" type="audio/mpeg" length="73104651" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437010</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-kongen-og-sumpdronningen-11802437010</link>
      <title>Kongen og Sumpdronningen</title>
      <description>Donald Trump er nu sidste mand tilbage i kampen om at blive republikanernes præsidentkandidat efter Nikki Haley trak sig efter en ikke så super Super Tuesday. Hvad betyder det for præsidentvalgkampen? Og hvem er manden, der slog Joe Biden med kun 11 stemmer på den lille stillehavsø Amerikansk Samoa? Den amerikanske højesteret kommer til at spille en afgørende rolle ved valget, og vi vender den seneste udvikling.
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz, USA-kender Lasse Engelbrecht, international korrespondent Steffen Gram, USA-korrespondent Philip Khokhar og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 19:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437010/ec2c695ea129016861de9ec7207ee5f27c11658393dadcf08901476e77c04050.mp3" type="audio/mpeg" length="77362442" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437009</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-iskold-duel-i-texas-11802437009</link>
      <title>Iskold duel i Texas</title>
      <description>Der er lagt op til duel ved den mexicanske grænse i Texas, som Joe Biden og Donald Trump besøger på samme tid for at sætte fokus på et af valgkampens helt store emner: strømmen af migranter, der illegalt søger mod USA. Vi taler også om Biden, der er kommet galt afsted i en isbutik i New York og om en tryllekunstner, der indrømmer at stå bag falsk AI-Biden-talebeskeder.
Deltagere: Tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent, Sandra Brovall, USA-korrespondent Philip Khokhar og tech-korrespondent Henrik Moltke. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:49:22</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437009/a18ee384c6d7e794fe691abbcecf8df78169d475af30f486c15a84cd05fd917f.mp3" type="audio/mpeg" length="71104206" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437008</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-skaeg-blaa-briller-og-gyldne-sko-11802437008</link>
      <title>Skæg, blå briller og gyldne sko</title>
      <description>Korruptionssagen mod Joe Biden har taget en ny drejning efter politiet har anholdt en FBI-informant i Las Vegas, der er under anklage for at lyve om præsidenten og hans søn, Hunter Biden. Donald Trump skal betale en kæmpebøde for bedrageri i New York og så er der gået fuld Glamour i Georgia-sagen. Vi vender udviklingerne i de spektakulære sager og Trumps nye, gyldne sko.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, retskorrespondent Trine Maria Ilsøe og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:59:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437008/55a2129cbaf5bac08ef9cd3d77f108c67cc1aa040694a374cdbf6b82b596bc32.mp3" type="audio/mpeg" length="85161483" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437007</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-nato-or-not-to-11802437007</link>
      <title>Nato - or not to</title>
      <description>Donald Trump har igen-igen givet Nato-ledere grå hår i hovederne ved at stille spørgsmål ved forsvarsalliancens princip om, at alle beskytter alle mod et eventuelt angreb. Imens har Joe Bidens kampagne lanceret en TikTok-kanal på trods af, at han selv har været med til at forbyde den kinesiske app hos offentligt ansatte.
Deltagere: USA-korrespondent Philip Khokhar, USA-kender Lasse Engelbrecht, EU- og Nato-korrespondent Ole Ryborg, kulturkorrespondent Sandra Brovall og udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437007/91cf582983a84238fcbd87b427f50cf7d5b974849405e4a1591e9506e45f3506.mp3" type="audio/mpeg" length="70254599" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437006</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-tucker-carlsons-scoop-i-moskva-11802437006</link>
      <title>Tucker Carlsons scoop i Moskva</title>
      <description>Alle øjne er rettet mod den tidligere Fox News-vært Tucker Carlsons interview med Ruslands præsident, Vladimir Putin, der for første gang siden Ruslands invasion af Ukraine, har ladet sig interviewe af et vestligt medie. Hvad får Carlson og ikke mindst Putin ud af det? Og så skal USA's højesteret tage stilling til, om Trump skal stryges fra stemmesedlen, efter en 91-årige kvinde fra Denver med den amerikanske forfatning i håndtasken har lagt sag an.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, international korrespondent Steffen Kretz, USA-korrespondent Jakob Krogh og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:51:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437006/82700db93f357578970ee4241afc9e964cee2c4705e88fc7539d6c3ed2e8eab5.mp3" type="audio/mpeg" length="74682890" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437005</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-oprahs-aandelige-vejleder-melder-sig-i-valgkampen-11802437005</link>
      <title>Oprahs åndelige vejleder melder sig i valgkampen</title>
      <description>To demokratiske kandidater håber stadig at kunne slå Joe Biden ved demokraternes første primærvalg i South Carolina i weekenden. Heriblandt Marianne Williamson, der tidligere har været Oprah Winfreys tidligere åndelige vejleder. Og hvad er det for en vild konspirationsteori med Taylor Swift, Super Bowl og Joe Biden, der florerer på den yderste højrefløj? Og så åbner vi Stjerner og stribers lytterbrevkasse!
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent Philip Khokhar og kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent, Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:52:16</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437005/85af134248b2c93e327e3e2a636390f13e350e4ba1a32778ade4e93734fb657f.mp3" type="audio/mpeg" length="75277903" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-en-konservativ-masterplan-11802437004</link>
      <title>En konservativ masterplan</title>
      <description>Tusindvis af besværlige embedsmænd og venstreorienterede teknokrater skal smides på porten. Sådan lyder blot et af målene i planen 'Project 2025', som en håndfuld konservative tænketanke ønsker iværksat, hvis Donald Trump generobrer nøglerne til Det Hvide Hus. Vi ser nærmere på den konservative masterplan, som måske er kommet et skridt nærmere virkeligheden, efter Donald Trumps sejr i New Hampshire.   
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue. USA-korrespondent Jakob Krogh. USA-specialist Lasse Engelbrecht. International korrespondent Steffen Gram. 
Tilrettelæggelse: Laurits Villadsen.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:51:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437004/89dc9f8acd6b975bbb6310fe785f52cc810edcca6530bd4e36ade7dcfc1deca4.mp3" type="audio/mpeg" length="74691535" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437003</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-trumps-triumftog-og-en-loes-bigfoot-11802437003</link>
      <title>Trumps triumftog og en løs Bigfoot</title>
      <description>Donald Trump smadrede Nikki Haley og Ron DeSantis ved den første afstemning i kampen om at blive republikanernes præsidentkandidat. Vi ser på Donald Trumps sejr, siger farvel til endnu en republikansk kandidat og kigger fremad mod næste primærvalg i New Hampshire, hvor Bigfoot efter sigende forgæves jagter Joe Biden.
Deltagere: USA-journalist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall og international korrespondent Stéphanie Surrugue.
Tilrettelæggelse: Laurits Villadsen.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:49:32</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437003/25a05f3b369f92bac0ed405ac24a2ebad5bee0e5d96da3d415e6a5051ddbd4bb.mp3" type="audio/mpeg" length="71343821" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-fanden-er-loes-i-iowa-11802437002</link>
      <title>Fanden er løs i Iowa</title>
      <description>På mandag skal de allerførste vælgere stemme ved det amerikanske primærvalg. Delstaten Iowa danner nemlig rammen om det første slag i kampen om at blive republikanernes præsidentkandidat. Vi tager en runde forbi de største favoritter og dykker ned i den lille delstat, der har meget at byde på. Blandt andet et satanistisk alter, som har skabt en fandens debat.    
Deltagere: USA-journalist Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen og Laurits Villadsen.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437002/cdec98d1a2c741737235d585ed1941101a64d3e75ba4460cb393a0457eafd1f4.mp3" type="audio/mpeg" length="65042960" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802437001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-queer-country-og-kulturkrig-11802437001</link>
      <title>Queer country og kulturkrig</title>
      <description>Vi skriver 2024, og det amerikanske valgår er allerede i fuld sving. Donald Trump er gået til højesteretten, efter at han er blevet smidt af stemmesedlen i flere delstater. Kulturkrigen raser og republikanske toppolitikere er taget til den mexicanske grænse, hvor antallet af migranter i december slog rekord. Og så spørger vi den tidligere ambassadør i Danmark Rufus Gifford om det danske monarki mon ville fungere i USA.
Deltagere: USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent Sandra Brovall, udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen, tidligere ambassadør i Danmark, Rufus Gifford og Sydamerika-korrespondent Kristian Almblad.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:51:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802437001/c9358cb96e385fb6454cf05a57d718ee2726f6280764569bd77cda275cc4a699.mp3" type="audio/mpeg" length="73487115" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335019</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-jule-og-nytaarsspecial-med-mette-frederiksen-11802335019</link>
      <title>Jule- og nytårsspecial med Mette Frederiksen</title>
      <description>Det er jul, og lige om lidt siger vi farvel til et hektisk 2023. I den anledning optager vi årets sidste omgang Stjerner og striber i Statsministeriet, hvor vi sammen med statsminister Mette Frederiksen ser tilbage på året der gik i international politik og frem mod 2024, der kommer bragende med afgørende valg i Europa og USA og krig i Ukraine og Mellemøsten. Hvordan kan Danmark navigere i et oprørt hav af internationale udfordringer? Og så skal et gammelt væddemål indfries!
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg og special guest statsminister Mette Frederiksen. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:27</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335019/501bec5dd667029c898cba50d5756242f9bec73e51c4e6fcde0b26cfbad5bd07.mp3" type="audio/mpeg" length="81306892" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335018</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-hjaelpepakke-til-ukraine-eller-julegave-til-putin-11802335018</link>
      <title>Hjælpepakke til Ukraine eller julegave til Putin?</title>
      <description>Joe Biden vil have Kongressen til at godkende en hjælpepakke på over 400 mia. kroner til Ukraine inden jul, da den eksisterende pengekasse er ved at være tom. Men republikanerne nægter at stemme for hjælpepakken, hvis der ikke bliver afsat flere penge til at sikre grænsen mod Mexico.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:40</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335018/28b252b332322cede4cbb7f2c7dd8bf406bb4a05143a53dc443ad9706e7d6482.mp3" type="audio/mpeg" length="70104845" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335017</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-diktator-for-en-dag-11802335017</link>
      <title>Diktator for en dag</title>
      <description>Donald Trump, der er favorit til at blive republikanernes præsidentkandidat, siger i et interview på Fox News, at han kun vil være diktator på sin første dag i Det Hvide Hus, hvis han skulle gå hen og vinde præsidentvalget til november. Hvad betyder det, og hvad har Trump ellers sagt, han vil gøre, hvis han vinder?
Magasinet TIME har desuden kåret årets mest indflydelsesrige person, og så har George Santos fået travlt efter han sidste uge blev smidt ud af kongressen..
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent og tidligere USA-korrespondent, Sandra Brovall.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:16</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335017/7d3e32c11055ec0b002868a61d919e6f13161c30ad9c2e6d341dd7f08bee7a26.mp3" type="audio/mpeg" length="76711566" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335016</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-santos-eller-falsk-11802335016</link>
      <title>Santos eller falsk?</title>
      <description>Den pt. mest omdiskuterede politiker i USA, George Santos, står lige nu overfor en potentiel udsmidning af Kongressen. Det sker efter et år, hvor næsten alt ved George Santos' person er blevet anklaget for at være opdigtet. Vi skal også forbi en lang liste af livlige VP-kandidater. For hvem er favorit til at blive Donald Trumps running-mate, hvis han altså bliver republikanernes næste præsidentkandidat? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-kender Lasse Engelbrecht. Tilrettelæggelse: Laurits Villadsen.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:51:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335016/f5ce8be1b5e1bf67eeb12c5244c6b6288eab485c5c5a2ca1a759bac4180c29db.mp3" type="audio/mpeg" length="73769354" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-thanksgiving-special-11802335015</link>
      <title>Thanksgiving Special</title>
      <description>Det er Thanksgiving i USA, men Joe Biden har ikke meget at takke for hen over middagsbordet. De unge vælgere, der kan være med til at sikre ham genvalg, protesterer nemlig over hans massive støtte til Israel. Og så har en gammel kending meldt sit kandidatur til præsidentvalget. Hvad kan det betyde for de to gamle partier? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335015/2d63024da977e6008aeba3a12ab6536e82fe3434922eb988ec2ed67962a00238.mp3" type="audio/mpeg" length="69400394" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-pandaer-og-politiske-skadedyr-11802335014</link>
      <title>Pandaer og politiske skadedyr</title>
      <description>Stemningen har været mere end ophedet i Kongressen i denne uge, hvor en senator blandt andet har udfordret et vidne til nævekamp. Hvorfor er tonen i amerikansk politik så hård? Mere roligt gik det, da præsident Joe Biden og Kinas præsident, Xi Jinping, forsøgte at tø det bundfrosne forhold mellem USA og Kina op. Hvad kom der ud af deres møde i San Francisco, og hvad er status på pandadiplomatiet?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335014/d9cecab16cb71512fd359983087b07326e8914f44b16f4cd6e65e6175d407be1.mp3" type="audio/mpeg" length="69348558" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-valgsejr-til-demokraterne-trods-taesk-til-biden-11802335013</link>
      <title>Valgsejr til demokraterne trods tæsk til Biden</title>
      <description>Spørgsmålet om abortrettigheder har sikret demokrater valgsejre i flere amerikanske delstater, på trods af at den demokratiske præsident, Joe Biden, får smæk i en ny måling, hvor han står til at tabe fem ud af seks vigtige svingstater til rivalen Donald Trump. Og så taler vi om den tredje republikanske tv-debat, som Trump igen sprang over.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og tidligere USA-korrespondent Lillan Kretz. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335013/116f3adad338ec3e0b15be7b3f57f264a30d375c4898724807f9e0b78680a04a.mp3" type="audio/mpeg" length="79799131" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-byggemand-biden-11802335012</link>
      <title>Byggemand Biden</title>
      <description>Joe Biden har besluttet, at der skal bygges videre på Donald Trumps mur mod Mexico, selvom Biden før valget i 2020 svor, at han ikke ville bygge en centimeter mere mur. Hvorfor fortsætter Biden, og hvor store er problemerne med illegal immigration til USA ved den sydlige grænse? 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-specialist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:50</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335012/da934226dbee3968a96d7cda57ce42e5bc97f072fac76238bde3fc7f6ee20557.mp3" type="audio/mpeg" length="78966235" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-magic-maga-mike-11802335011</link>
      <title>Magic MAGA Mike</title>
      <description>Efter fire forsøg og tre lange uger kunne republikanerne endelig blive enige om en ny formand for Repræsentanternes Hus. Hvem er Mike Johnson, der både har Donald Trump og Gud ved sin side? Vi tager også endnu et afsnit af Law &amp; Order, da tre tidligere Trump-advokater har erklæret sig skyldige i sagen om manipulation af præsidentvalget i 2020 i Georgia.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, tidligere USA-korrespondent Lillian Kretz, USA-specialist Lasse Engelbrecht og retskorrespondent Trine Maria Ilsøe. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335011/24d413c088586bbc4405c715535cb495655ecb8f137d435010f0cf556bb5eb5b.mp3" type="audio/mpeg" length="78229531" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335010</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-mugshot-for-millioner-11802335010</link>
      <title>Mugshot for millioner</title>
      <description>Det er dyrt at føre valgkamp, så præsidentkandidaterne samler penge ind på livet løs - blandt andet ved at sælge t-shirts og kaffekopper. Hvem har fået mest i indsamlingsbøssen, og hvad bruger de pengene på? Og så har redaktionen fået både pakke og brev! 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:50:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335010/cc3dd74415aae34d2439ebd5ae9694476b3d4a4ff7d26eee98360e4895c1cd61.mp3" type="audio/mpeg" length="72727579" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335009</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-kennedy-og-commander-bider-fra-sig-11802335009</link>
      <title>Kennedy og Commander bider fra sig</title>
      <description>Robert F. Kennedy Jr. har droppet Det Demokratiske Parti og stiller nu op som uafhængig kandidat med det erklærede mål at spænde ben for både Joe Biden og Donald Trump. Hvem er konspirationsteoretikeren og klimaaktivisten Kennedy Jr., og i hvor høj grad kan hans kandidatur påvirke valget i 2024?
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent Philip Khokhar og vært og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:24</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335009/ad3da87a455a118b2909d2b9e932826069489ea0c8c4707ba79a62f0907c07b5.mp3" type="audio/mpeg" length="79800859" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335008</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-kongemord-i-kongressen-11802335008</link>
      <title>Kongemord i Kongressen</title>
      <description>Otte oprørske republikanere har væltet deres egen formand i Repræsentanternes Hus, Kevin McCarthy. Hvad sker der nu, og hvem er McCarthys banemand og nemesis Matt Gaetz? På grund af den historiske begivenhed på Capitol Hill udkommer ugens udgave af Stjerner og striber torsdag i stedet for fredag. 
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 13:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:47:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335008/f88d6df5f28b6d6c1329713b23978e7194323d049d17eff59d45b5a00ab67b8f.mp3" type="audio/mpeg" length="69004315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335007</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-ai-klonernes-kamp-11802335007</link>
      <title>AI-klonernes kamp</title>
      <description>Kunstig intelligens har indtaget den amerikanske valgkamp, hvor man både kan støde på AI-udgaver af samtlige præsidentkandidater og AI-skabt valgmateriale. Og så vender vi den anden tv-debat mellem syv republikanske præsidentkandidater. 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Jakob Krogh, tech-korrespondent Henrik Moltke og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:44:59</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335007/f19d769d54f6eafc906fc042c8f3d82cc7c7e6790a79dacc26bb54f3786b96f7.mp3" type="audio/mpeg" length="64797211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335006</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-opgoeret-efter-oproeret-11802335006</link>
      <title>Opgøret efter oprøret</title>
      <description>Donald Trump har givet sit første store tv-interview efter han forlod Det Hvide Hus - og siden han er blevet tiltalt i fire straffesager med i alt 91 anklagepunkter. Vi vender interviewet og det enorme retsopgør efter stormen på kongressen 6. januar 2021, hvor flere end 1110 personer - inklusiv Donald Trump - nu er blevet tiltalt.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Steffen Kretz.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:49:28</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335006/1b80e432fe54c38d7a4bdfb440e19f8049f0ac67e013d722562927ed7b01b1e8.mp3" type="audio/mpeg" length="71243803" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335005</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-gamle-maend-og-nye-rigsretssager-11802335005</link>
      <title>Gamle mænd og nye rigsretssager</title>
      <description>Kevin McCarthy, formanden for Repræsentanternes Hus, har nu igangsat en rigsretssagsundersøgelse mod præsident Joe Biden, der også kæmper med dårlige målinger og intern kritik af Bidens alder. Hvad betyder det? Den tidligere formand, 83-årige Nancy Pelosi har meddelt, at hun genopstiller, mens senator fra Utah og tidligere præsidentkandidat Mitt Romney stopper - og samtidig langer ud efter de aldrende politikere.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:51</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335005/03e65853547fb79e3aeebcef228ddd05351c57b884c6415c228182778f5c020f.mp3" type="audio/mpeg" length="78986395" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-rigsretssag-paa-vej-mod-biden-11802335004</link>
      <title>Rigsretssag på vej mod Biden?</title>
      <description>Der bliver raslet med sablerne i Washington D.C., for en del af det republikanske parti vil nemlig have undersøgt, om Joe Biden skal stilles for en rigsret på grund af sin søn. Hvem er Hunter Biden, og hvad er det, han har gjort ifølge republikanerne? Og hvor gode er Hunter Bidens malerier? 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og smagsdommer Adrian Lloyd Hughes.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:50:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335004/fd400b21f897b628617046d567bc05dba264350902c0ba277c7236a9157038f3.mp3" type="audio/mpeg" length="72050779" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335003</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-mcconnell-og-florida-gaar-i-sort-11802335003</link>
      <title>McConnell og Florida går i sort</title>
      <description>Den republikanske leder i Senatet, 81-årige Mitch McConnell, gik igen i sort for rullende kameraer i denne uge. Det satte - igen - gang i debatten om USA's politiske top måske snart bør gå på pension. Ron DeSantis har sat sin valgkamp på pause efter stormen Idalia og tre racistiske drab i Florida.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokar og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:49:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335003/1cd215b91b219d6627917172d14db493b49151690e17d8e4ad2088c005ef4475.mp3" type="audio/mpeg" length="70887259" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802335002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2023/stjerner-og-striber-foerste-tv-debat-men-uden-elefant-11802335002</link>
      <title>Første tv-debat, men uden elefant</title>
      <description>Donald Trump droppede præsidentvalgkampens første republikanske tv-debat på Fox News og gav i stedet et interview til Tucker Carlson. Hvordan gik det de otte republikanske kandidater, der forsøger at vælte Trump af pinden som storfavorit til at blive Det Republikanske Partis præsidentkandidat?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokar, global korrespondent Steffen Gram og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:49:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802335002/123f259911dafd7c94ee452e9db3127d9f77e77780fa2f08d96ce40380aadb04.mp3" type="audio/mpeg" length="71679835" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802336002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20231/stjerner-og-striber-live-fra-folkemoedet-11802336002</link>
      <title>Live fra Folkemødet!</title>
      <description>Den amerikanske valgkamp er i fuld sving, og det kan meget vel blive et rivalopgør mellem Biden og Trump (igen). Hvad betyder valget for os i Europa, for Ukraine og for klimaet? DR's udenrigspodcast Stjerner og striber sender live fra Folkemødet i Allinge på den geopolitiske smørklat, Bornholm. 
Medvirkende: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg, USA's ambassadør i Danmark Alan Leventhal, klimakorrespondent Thøger Kirk og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Jun 2023 21:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>01:01:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802336002/900fa3de62794381eeb86f314e1ae8c920ed641caabe95b9196889301a21ac4f.mp3" type="audio/mpeg" length="87900571" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802336001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20231/stjerner-og-striber-special-med-statsminister-mette-frederiksen-11802336001</link>
      <title>Special med statsminister Mette Frederiksen</title>
      <description>DR's udenrigspodcast Stjerner og striber får i denne særlige Folkemøde-udgave besøg af statsminister Mette Frederiksen til en snak om USA, Nato, Ukraine og ikke mindst jobbet som Nato-chef, som der kommer et klart svar på.
Vært: International korrespondent Stéphanie Surrugue.
Gæst: Statsminister Mette Frederiksen.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jun 2023 13:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:29:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802336001/2a15ba7e41197f415c3c8c419f30e123cda38af19e7999536fe8d49b1433b8ac.mp3" type="audio/mpeg" length="42917851" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802239007</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20222/make-america-great-igen-igen-11802239007</link>
      <title>Make America Great igen-igen</title>
      <description>Knapt har støvet lagt sig efter midtvejsvalget, før et nyt opgør venter: Nemlig præsidentvalget i 2024. Donald Trump har meldt sit kandidatur, men oprøret ulmer i det store, gamle parti.
Deltagere: USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, udlandsjournalist og USA-kender Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent Steffen Kretz og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802239007/69e982c93e70f8cd396901acdec1086601734311c2b1cd808b02ea38f3cd3517.mp3" type="audio/mpeg" length="65303515" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802239006</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20222/et-lille-roedt-skvulp-11802239006</link>
      <title>Et lille rødt skvulp</title>
      <description>Det blev ikke til den blodrøde tsunami, som Republikanerne havde håbet på ved det amerikanske midtvejsvalg. Hvorfor ikke? Og hvad betyder resultatet for Joe Bidens sidste to år i Det Hvide Hus? Og bliver Donald Trump mon udfordret af en ny konservativ konge i Florida?
Deltagere: USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, udlandsjournalist og USA-kender Lasse Engelbrecht, international korrespondent Steffen Gram og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 10 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802239006/0422335087ecf3cf26c10c15fa039eb03574111bc1deca58cb1b79066e97d6a9.mp3" type="audio/mpeg" length="47336923" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802239005</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20222/valgdag-special-11802239005</link>
      <title>Valgdag Special</title>
      <description>Det er valgdag i USA, og amerikanerne afgør nu landets politiske fremtid de næste par år. Skyller en rød bølge ind over USA, eller formår Demokraterne at beholde magten? Det bliver afgjort NU!
Deltagere: USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, udlandsjournalist og USA-kender Lasse Engelbrecht, international korrespondent Steffen Gram og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:37:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802239005/161d0c32e98c6b0acbfe6bd88996a01a6961c298ea72aa4393ae7bb18ae7fb1c.mp3" type="audio/mpeg" length="54610075" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802239004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20222/obama-to-the-rescue-11802239004</link>
      <title>Obama to the rescue!</title>
      <description>Demokraterne frygter en gedigen vælgerlussing ved valget på tirsdag, men har fået politisk førstehjælp af en gammel kending, nemlig Barack Obama. Kan det gøre en forskel? Joe Biden advarer mod politisk vold efter angrebet på Nancy Pelosis mand, Paul Pelosi.
Deltagere: USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, udlandsjournalist og USA-kender Lasse Engelbrecht og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 04 Nov 2022 18:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:35:29</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802239004/fab3dbfe2b417d8445a20fb104d5da3db8a3ac6198aa65343550cc23f573806c.mp3" type="audio/mpeg" length="51099355" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802239003</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20222/crudites-med-valgfusk-paa-menuen-11802239003</link>
      <title>Crudités med valgfusk på menuen</title>
      <description>Flere end 370 republikanske kandidater, der forsøger at blive valgt ved midtvejsvalget, betvivler at Joe Biden på ærlig vis vandt præsidentvalget i 2020. Hvad kan det betyde for kommende valg? Og hvad er det der foregår i den afgørende svingstat Pennsylvania, hvor den kendte tv-læge Dr. Oz kæmper mod John Fetterman - en stor, tatoveret fyr i hættetrøje - om at blive statens næste senator?
Deltagere: USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, udlandsjournalist og USA-kender Lasse Engelbrecht og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 28 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:36:59</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802239003/15da996b135cdf9d2bac4a0cb2bd1199ca75e5522c64e338e68396bae483aef7.mp3" type="audio/mpeg" length="53273755" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802239002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20222/abort-paa-stemmesedlen-11802239002</link>
      <title>Abort på stemmesedlen</title>
      <description>Retten til abort - eller mangel på samme - er et af midtvejsvalgets helt store temaer. Demokraterne håber, at abortforbud i flere republikanske stater vil få mange vrede vælgere til valgstederne - men er det nok til at vinde 8. november? 
Deltagere: USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, udlandsjournalist og USA-kender Lasse Engelbrecht og udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802239002/f5ed207a5e4748c8d09c8735499b19913a84bec5710545b891b0b7505f9fab15.mp3" type="audio/mpeg" length="46817947" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802239001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20222/demokrati-i-midtvejskrise-11802239001</link>
      <title>Demokrati i midtvejskrise?</title>
      <description>Den 8. november skal amerikanerne til valg igen, og ifølge præsident Biden er det intet mindre end selve demokratiet, der er på stemmesedlen. Hvad skal der ellers stemmes om, og hvad betyder midtvejsvalget for Bidens (foreløbigt) sidste to år i det Hvide Hus? Og hvor meget magt har Donald Trump over det Republikanske Parti?
Deltagere: USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, udlandsjournalist og USA-kender Lasse Engelbrecht og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2022 17:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:36:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802239001/2d6027c37e810fbd6592bc85f60add0835389f89dac94a0f8e435f04bbacb645.mp3" type="audio/mpeg" length="53243803" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237007</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/en-moderat-svaer-regeringskabale-11802237007</link>
      <title>En moderat svær regeringskabale</title>
      <description>Ulf Kristersson blev valgets sejrherre og står nu over for lidt af en opgave: At danne en regering som alle støttepartier er enige om - og løse Sveriges mange problemer. Hvor svært bliver det? Magdalena Andersson er gået af og smækker med døren, men lader den alligevel stå på klem for et fremtidigt regeringssamarbejde. Og så skal mindst et parti finde en ny partileder.
Deltagere: Deltagere: Europakorrespondent Anna Gaarslev, udlandsjournalist Malthe Sommerand og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:35:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237007/450eb43bc7bf1c5ae41167afb7a09d32b78c51f6794dc472020c580509ad81e2.mp3" type="audio/mpeg" length="51443227" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237009</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/fuld-fart-paa-jimmies-futtog-11802237009</link>
      <title>Fuld fart på Jimmies futtog</title>
      <description>Der bliver stadig talt stemmer op efter det svenske valg, så det er ikke til at sige, hvem der ender som Sveriges næste statsminister. Jimmie Åkesson og Sverigedemokraterne blev dog kåret som vinder på valgaftenen, da de ser ud til at få deres bedste resultat nogensinde. Hvad betyder det? Og hvordan fejrede de resultatet?
Deltagere: Europakorrespondent Anna Gaarslev, udlandsjournalist Malthe Sommerand og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:19:49</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237009/10dda62d4c65373eaa30fa5d9353e7231a6ed313b90d707805bcebdd45c48c41.mp3" type="audio/mpeg" length="28547803" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237008</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/valgdag-special-11802237008</link>
      <title>Valgdag Special!</title>
      <description>Det er valgdag i Sverige og 7,8 millioner svenskere skal beslutte, hvem der skal regere Sverige de næste fire år. Hvordan foregår et svensk valg, hvordan er valgfesterne og hvornår får vi et resultat?
Deltagere: Europakorrespondent Anna Gaarslev, udlandsjournalist Malthe Sommerand og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:37:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237008/b40a198b976c171e7a1e8aa77a6e8663c9de954d53b20d69babe4795e416ff93.mp3" type="audio/mpeg" length="53572699" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237006</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/valgflaesk-og-poelsesnak-11802237006</link>
      <title>Valgflæsk og pølsesnak</title>
      <description>De to statsministerkandidater, Magdalena Andersson og Ulf Kristersson, mødtes i denne uge til tv-duel. Hvordan slap de fra det? Og hvorfor bliver de svenske politikere ved med at posere med pølser? 
Deltagere: Europakorrespondent Anna Gaarslev og journalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237006/6b0af5913026cfe3377f8de55572a06a4b3e05a4c84bfd006c05acaeb11801b6.mp3" type="audio/mpeg" length="45213787" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237005</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/ekstra-liz-truss-afloeser-boris-johnson-11802237005</link>
      <title>EKSTRA! Liz Truss afløser Boris Johnson</title>
      <description>I dag har Liz Truss første arbejdsdag i Downing Street 10 som nyvalgt britisk premierminister. Har briterne fået en ny jernlady? Hvordan har Truss tænkt sig at komme igennem den enorme bunke af problemer, hun har arvet fra Boris Johnson? Og har han allerede gang i et comeback?
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, Europakorrespondent Anna Gaarslev og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237005/fbe87f22cf95984b93ecf034cc642539514cf26b07d37041eb1e02a19ca8e0fa.mp3" type="audio/mpeg" length="45142363" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/forbrydelse-og-dansk-straf-11802237004</link>
      <title>Forbrydelse og (dansk) straf</title>
      <description>Ét tema bliver ved med at dominere valgkampen: Skyderier og bandekriminalitet, der blandt andet er gået ud over et 5-årigt barn på en legeplads. Både Socialdemokraterne og Moderaterne vil stoppe banderne med flere politifolk på gaderne, og så skal der indføres danske straffe i Sverige. Hvad betyder det? Og hvordan påvirker den svenske bandekonflikt Danmark?
Deltagere: Europakorrespondent Anna Gaarslev, DR's retsanalytiker Louise Dalsgaard og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Sep 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:35:18</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237004/c9f68ed4bde1c6a613924a0f767dee639c990ba9ce1c04d39118c5e9fe2fa780.mp3" type="audio/mpeg" length="50833819" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237003</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/kampagnebussen-der-koerte-af-sporet-11802237003</link>
      <title>Kampagnebussen, der kørte af sporet</title>
      <description>Ny uge i den svenske valgkamp - nyt transportmiddel er kørt direkte ind den politiske dagsorden. De fire borgerlige partier er draget på fælles valgturné - eller er de? Og hvad siger det om samarbejdet i den blå blok? Og hvordan gik det statsminister Magdalena Andersson, da hun var i krydsild på tv-stationen SVT?
Deltagere: Europakorrespondent Anna Gaarslev, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, udlandsjournalist Malthe Sommerand og udlandsjournalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:32:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237003/8a5d503f160aca9421d19b55fd72d7cc83ef5ab4ec4e3707ef2aa8d1ef44d119.mp3" type="audio/mpeg" length="47230363" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/en-enkeltbillet-til-kabul-11802237002</link>
      <title>En enkeltbillet til Kabul</title>
      <description>En reklame på et metrotog i Stockholm har sat fut i den svenske valgkamp, og Sverigedemokraterne, partiet på den yderste svenske højrefløj, bliver igen beskyldt for at være racistiske. Hvem er Sverigedemokraterne, og hvem er partileder Jimmie Åkesson?
Deltagere: Europakorrespondent Anna Gaarslev, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og journalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Aug 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:54</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237002/9cd16c86dc7f7dda690e23b7520fc9b24612b2462343d3417d34954be260505b.mp3" type="audio/mpeg" length="50268187" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802237001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20221/en-politisk-smorgaastaarta-11802237001</link>
      <title>En politisk smörgåstårta</title>
      <description>Der er én måned til svensken går til valg og vælger deres næste statsminister. Er der kommet danske tilstande i nabolandet? Hvem er de to statsministerkandidater? Og hvordan smager en smörgåstårta?
Deltagere: Europakorrespondent Anna Gaarslev, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen og journalist og tilrettelægger Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Aug 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:33:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802237001/96339cf2ced195e6c4bfd7c5b5704a12f57ac1e65b80f7b30b2677e972d42ba2.mp3" type="audio/mpeg" length="48472219" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235017</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/la-grande-finale-den-3-valgrunde-11802235017</link>
      <title>La Grande Finale - Den 3. valgrunde</title>
      <description>Støvet (og valgtømmermændene) har knapt lagt sig, før alle har rettet øjnene stift mod valgets 3. runde, nemlig parlamentsvalget til Nationalforsamlingen i juni. Hvor vigtigt er dét valg for Macron? Og kan Jean-Luc Mélenchon og Marine Le Pen spænde ben for ham og gøre de næste fem år endnu sværere? Og hvordan smager Marine Le Pens valgchampagne? Og hvem er vores special guest? Det finder vi ud af i Stjerner og stribers store sæsonafslutning!
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:25</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235017/0cf41619b786b8aeb880c4b5b0f06d663940d96ce5573360957dcd4180b6446a.mp3" type="audio/mpeg" length="69743899" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235016</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/macron-vandt-le-pen-sejrede-11802235016</link>
      <title>Macron vandt - Le Pen sejrede</title>
      <description>Både Emmanuel Macron og sofavælgerne slog Marine Le Pen ved søndagens præsidentvalg. Alligevel ser Le Pen sig selv som sejrherre. Hvordan kan det være? 
Stjerner og striber vender både valgresultater og valgfester dagen derpå.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 12:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235016/3bcafe5bd4dadc69531c58c3a86e0c9cbaf09fadaead2db44cc8c1fae6fbf320.mp3" type="audio/mpeg" length="76359259" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/le-final-countdown-11802235015</link>
      <title>Le Final Countdown!</title>
      <description>Mon Dieu, så er det NU, at franskmændene skal vælge deres næste præsident! Hvad laver Le Pen og Macron på valgdagen? Hvad siger målingerne? Og hvornår ved vi, om vi skal sige Madame La Présidente eller Monsieur le Président? Stjerner og striber varmer traditionen tro op til valg!
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:21</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235015/30e31caf76bc070090bce40065c14309c3175e28c201f928b5912db565d010eb.mp3" type="audio/mpeg" length="79719643" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/monsieur-maatte-vs-madame-mild-11802235014</link>
      <title>Monsieur Måtte vs. Madame Mild</title>
      <description>I denne uge mødte Le Pen og Macron hinanden ansigt til ansigt i den store og meget ventede (og eneste) tv-debat inden valget på søndag. Hvordan var kampformen? Hvor var de gode - og knap så gode? Vi debriefer på den tre timer lange debat.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:58:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235014/7a08508a659ae87478735aa4595a9417fdf78ae7e4a60c234c778414576626cf.mp3" type="audio/mpeg" length="83579419" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/praesident-le-pens-frankrig-11802235013</link>
      <title>Præsident Le Pens Frankrig</title>
      <description>De sidste to kandidater er tilbage på kampagnesporet efter valgkampens første halvleg. Om lidt over en uge finder vi ud af, om det bliver Macron eller Le Pen, der skal lede Frankrig de næste fem år. Hvad vil Le Pen som præsident - HVIS hun slår Macron?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235013/8974bece9764f67679d67109635ec1f0aab13b39bafb56e5cdb47306b3e5ddc6.mp3" type="audio/mpeg" length="79317019" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/valgfester-og-oekonomiske-toemmermaend-11802235012</link>
      <title>Valgfester og økonomiske tømmermænd</title>
      <description>Macron og Le Pen er gået videre til anden runde, mens Mélenchon (igen) blev slået på målstregen. Værst ser det dog ud for den republikanske kandidat, Valérie Pécresse, der i dag vågnede op til en tocifret millionregning, som hun personligt hæfter for.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 14:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:38:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235012/454bc535882bc99f84206638b8f77a4d956fb7b87b7fa88391b2249d503b42b9.mp3" type="audio/mpeg" length="55828315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/valgdag-speciale-11802235011</link>
      <title>Valgdag Spéciale!</title>
      <description>Det er valgdag, og vi varmer op på den danske ambassade i Paris, mens omkring 48 millioner franskmænd vælger de to kandidater, der skal gå videre til valgets anden runde. Hvad sker der i dag, og hvad skal man holde øje med? Og findes der fransk valgflæsk? 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg og ambassadør Michael Starbæk Christensen. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 12:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:49:33</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235011/213a61fecc83286590691e5d906dafb4408f985eecfd37f35b0c3cb3f797f8d7.mp3" type="audio/mpeg" length="71354395" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235010</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/baguette-og-grimasser-11802235010</link>
      <title>Baguette og grimasser</title>
      <description>Spændingen stiger her dagen før dagen før valgdagen, og både Le Pen og Mélenchon haler ind på præsidenten i målingerne. Hvordan vil de tre spidskandidater forsøge at blive de to, der går videre til valgkampens anden valgrunde? Og hvad har baguette og utallige franske oste med det hele at gøre?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:31</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235010/083760d1077cf85bd793d89f3c782d8d1733a54fce88ea693f77af4fe09a9238.mp3" type="audio/mpeg" length="79948315" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235009</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/valgkampen-er-blevet-roedgloedende-11802235009</link>
      <title>Valgkampen er blevet rødglødende</title>
      <description>Der er kun lidt over en uge til første valgrunde, og kandidaterne har for alvor ramt kampagnesporet. Den oprørske Mélenchon stormer frem i målingerne som den eneste venstrefløjskandidat. Det samme gør Le Pen, der i denne uge fik en alt andet end varm velkomst på den caribiske ø Guadeloupe. Og så vender vi også Zemmours omstridte vælgermøde ved Eiffeltårnet, hvor Macron blev kaldt morder, men selv fik kritik for ikke at være woke.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235009/15c221c354f2c970d3d5246076cb690c08ed394c6a418b0d685bed685565bb7d.mp3" type="audio/mpeg" length="80221339" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235008</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/roede-oerer-i-krigsmaskinen-11802235008</link>
      <title>Røde ører i krigsmaskinen</title>
      <description>Franske virksomheder støtter den russiske krigsmaskine, mener Ukraines præsident Zelenskyj i et opråb til de franske politikere. Hvad betyder det? Og virker Zelenskyjs passionerede taler til alverdens parlamenter? Macron og de andre verdensledere har været i Bruxelles til Store Topmødedag. Hvad kom der ud af det? 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg og udlandsjournalist Lasse Engelbrecht. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:44:24</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235008/01e5b15d0d8b3a06ce12858d45e07236f512ed4e1c122a5d55e7f7c58a936f11.mp3" type="audio/mpeg" length="63950491" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235007</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/macrons-krig-valgkamp-og-nye-garderobe-11802235007</link>
      <title>Macrons krig, valgkamp og nye garderobe</title>
      <description>Krigen i Ukraine dominerer den franske valgkamp, og præsident Macron vil hellere tale med Putin, Zelenskyj og Biden end de øvrige præsidentkandidater, selvom der kun er godt tre uger til første valgrunde. Hvordan har krigen påvirket valgkampen indtil videre? Biden sætter snart kurs mod Europa. Hvordan vil amerikanerne forsøge at løse krigen?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-korrespondent Ole Ryborg og USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235007/bdface1a652c443bd20d03d3c3590d0507289c4b8db354e4585b54af5efa2609.mp3" type="audio/mpeg" length="79154011" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235006</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/praesidentkandidat-speciale-4-4-valerie-pecresse-11802235006</link>
      <title>Præsidentkandidat Spéciale 4:4 - Valérie Pécresse</title>
      <description>Stjerner og stribers roadtrip er nået til det mondæne Versailles, hvor republikanernes præsidentkandidat, Valérie Pécresse, holder til. Hun betegner sig selv som én tredjedel Thatcher og to-tredjedele Merkel - og så taler hun russisk. Til sidst besøger vi én af Frankrigs helt store politiske skikkelser, der minder om en vis grøntsag.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:59</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235006/a2bc41a13b7f38d6c0234801b63b533298ad40c593702b0650226484783292fc.mp3" type="audio/mpeg" length="79199515" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235005</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/stjerner-og-striber-ekstra-topmoede-i-versailles-11802235005</link>
      <title>Ekstra: Topmøde i Versailles</title>
      <description>Hvad skal Europa stille op for at stoppe Putin og krigen i Ukraine? Macron har inviteret hele EU-toppen til topmøde på Versailles-slottet uden for Paris for at finde svar. Hvad har Macron i støbeskeen, og er en gammel musketer-ed en del af planen?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg, mellemøstkorrespondent Michael S. Lund og udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 10 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:59:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235005/6892b00288d9fe6f27f5a337f0dc4f559adb48354863a405a785ce335b183571.mp3" type="audio/mpeg" length="86010715" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/praesidentkandidat-speciale-3-4-marine-le-pen-11802235004</link>
      <title>Præsidentkandidat Spéciale 3:4 - Marine Le Pen</title>
      <description>Hvad har nedlagte, nordfranske kulminer til fælles med et dystert, gammelt palæ i udkanten af Paris? Svar: Højrefløjskandidaten Marine Le Pen, der ligger nummer to i meningsmålingerne efter Macron. Hvem er hun, og hvordan kommer en urne med aske og et stjålent glasøje ind i billedet?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, journalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235004/6634f5349ba296843cd1f3b5759815561334744cb7a46f6e71d6a2034767ffa2.mp3" type="audio/mpeg" length="76778011" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235003</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/stjerner-og-striber-ekstra-krig-i-ukraine-11802235003</link>
      <title>Ekstra: Krig i Ukraine</title>
      <description>Ruslands invasion af Ukraine har ramt den franske valgkamp som en knytnæve. Macron har talt med både Putin og Ukraines præsident Zelenskyj. Kan Macron være Europas stærke mand? Og hvad siger de Putin-venlige højrefløjskandidater Marine Le Pen og Éric Zemmour? 
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:41:27</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235003/464eccb87c4f45f157560eae532e7329471ce2315307c3e80be9bc282370569a.mp3" type="audio/mpeg" length="59709979" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/praesidentkandidat-speciale-2-4-eric-zemmour-11802235002</link>
      <title>Præsidentkandidat Spéciale 2:4 - Éric Zemmour</title>
      <description>Éric Zemmour har vendt op og ned på den franske valgkamp og lige nu ligger den kontroversielle forfatter, tv-debattør og ultranationalist på en delt 3. plads i målingerne. Stjerner og striber har mødt den skandaleombruste præsidentkandidat på vores franske roadtrip.
Hvorfor er Zemmour så fascineret af Jeanne d'Arc og andre franske klenodier? Og hvad er hans budskab til Danmark?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235002/49f717eda0900af05e663e2ff830d9a8624f50814d8d9d5773d6dc4173f7fd3f.mp3" type="audio/mpeg" length="77431771" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802235001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2022/praesidentkandidat-speciale-1-4-emmanuel-macron-11802235001</link>
      <title>Præsidentkandidat Spéciale 1:4 - Emmanuel Macron</title>
      <description>Valgkampen er i fuld gang i Frankrig, og vi er taget på roadtrip for at blive klogere på de fire kandidater, der lige nu har størst chance for at erobre magten til præsidentvalget i april.
I første portræt-særudgave gælder det den forsvarende mester, Emmanuel Macron. Hvem er han, og hvordan blev et følsomt og filosofisk fugleskræmsel fra provinsbyen Amiens til Frankrigs mægtigste mand? Hvad er det for en post, kandidaterne kæmper om, og hvorfor skal man altid banke på, inden man går ind på præsidentens kontor i Élyséepalæet?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og EU-korrespondent Ole Ryborg.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:59:27</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802235001/368e5e6ea7bf09150bb3f71145b59afeffcff0042eb1011eefdcf533d6b8744c.mp3" type="audio/mpeg" length="85626523" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138016</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-ekstra-hallo-scholz-auf-wiedersehen-merkel-11802138016</link>
      <title>Ekstra: Hallo Scholz, auf Wiedersehen Merkel</title>
      <description>En æra er slut: Angela Merkel har overladt posten som Tysklands kansler til Olaf Scholz efter 16 år. Hvordan gik det så til, og hvad vil den nye trafiklys-regering? Vi tager en ekstra svingom med Scholz og Merkel!
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Stéphanie Surrugue. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 04:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:48:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138016/703957a0873f4db1035a1e41a6f31fa5a0c6e57651a0f9fde288177d8598e562.mp3" type="audio/mpeg" length="69496582" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-kongemagere-og-mordere-11802138015</link>
      <title>Kongemagere og -mordere</title>
      <description>Hvem bliver Tysklands næste kansler? Det afgør De Grønne og det liberale parti FDP, der er blevet kongemagere siden valget. Hvilke koalitioner er i spil, og hvor meget vakler stolen egentligt under Armin Laschet efter CDU's dårlige valgresultat?
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg og international korrespondent Stéphanie Surrugue. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Oct 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:42:40</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138015/5779fe902f4cdf162b45cebb03bac01c19a7b98e0a303048df0bdedd6975ffdf.mp3" type="audio/mpeg" length="61464261" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138014</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-valgresultat-spezial-11802138014</link>
      <title>Valgresultat Spezial</title>
      <description>Hvem løb med sejren efter søndagens valg i Tyskland, og hvem bliver (måske) Tysklands næste kansler? Vi følger op!
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Stéphanie Surrugue. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:21:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138014/88fefaecb715e1ab397672476828b40badcbb290b21ccfd60762eb09782f7354.mp3" type="audio/mpeg" length="30814149" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-valgdag-spezial-11802138013</link>
      <title>Valgdag Spezial</title>
      <description>Det er valgdag i Tyskland, og omkring 60 millioner stemmeberettigede tyskere skal bestemme, hvem der skal sidde i det tyske parlament, Forbundsdagen, og hvem der skal afløse Angela Merkel som kansler. Hvad skal man holde øje med, og hvornår får vi et svar? Vi varmer op til Europas vigtigste valgdag!
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Stéphanie Surrugue. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 10:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:45:59</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138013/fec7cc17ff105d8c147e59731757851ab79ff5b9d1d19ffa33f5643782330c6b.mp3" type="audio/mpeg" length="66217991" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-elefanter-og-politiske-turtelduer-11802138012</link>
      <title>Elefanter og politiske turtelduer</title>
      <description>Vi er nået til den såkaldte Endspurt på den tyske valgkamp, og to spidskandidater er begyndt at nærme sig hinanden i en gryende politisk romance. Men kan det blive til noget uden de liberale kongemagere i partiet FDP? Vi vender også den sidste partilederrunde og Annalena Baerbocks besøg i børnereporterne Romeo og Paulines telt.
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Stéphanie Surrugue. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 24 Sep 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:40:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138012/3c88834159b305b6d6f0792f657681ec2c26df3a3c9017a5cf00400b64fab8bb.mp3" type="audio/mpeg" length="57761162" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-krydsforhoer-i-legeteltet-11802138011</link>
      <title>Krydsforhør i legeteltet</title>
      <description>To 11-årige børnereportere interviewer Armin Laschet og Olaf Scholz i deres legetelt, men det skulle spidskandidaterne aldrig have sagt ja til. Det højrenationale parti Alternative für Deutschlands formand slap heller ikke så godt fra et interview med en børnereporter om tyske digte.
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Stéphanie Surrugue. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:44:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138011/9d270d322498bf4e01a169f882e8fc52c3cf0cfb8f0249223fa561b55915f1bc.mp3" type="audio/mpeg" length="63669194" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138010</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-kandidater-i-kaerlighedens-by-11802138010</link>
      <title>Kandidater i kærlighedens by</title>
      <description>Spidskandidaterne har rykket valgkampen til Paris, hvor både Scholz og Laschet har været i audiens hos præsident Macron. Hvorfor nu det, og hvordan vil et tysk magtskifte ændre Europa? Scholz er desuden blevet jaget vildt, efter han har betegnet alle, der har fået en coronavaccine, for "forsøgskaniner".
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, EU-korrespondent Ole Ryborg og international korrespondent Stéphanie Surrugue. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 10 Sep 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:46:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138010/161910ea8e557b911b3ecc8c9fbfc02f5e82f94c700a5273c9dfebb3b28063d3.mp3" type="audio/mpeg" length="66558406" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138009</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-socialisterne-spoeger-11802138009</link>
      <title>Socialisterne spøger!</title>
      <description>Uhyggen breder sig i den tyske valgkamp. Olaf Scholz og Socialdemokraterne i SPD vil nemlig ikke afvise et samarbejde med partiet Die Linke på den yderste venstrefløj. Ifølge CDU vil de kommunistiske skeletter vælte ud af DDR-skabet, hvis SPD vinder valget. Vi er taget på kirkegård for at finde ud af, hvad der gemmer sig i den tyske socialistiske fortid.
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Stéphanie Surrugue. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 03 Sep 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:44:56</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138009/bac7db3e855022c69e39a0f597dc564ef5e93f1f0542478f889a4aa5a3857c0e.mp3" type="audio/mpeg" length="64714057" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138008</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-spd-s-roede-raket-11802138008</link>
      <title>SPD's røde raket</title>
      <description>De tyske socialdemokrater SPD og deres kanslerkandidat Olaf Scholz er ved at overhale Merkels regeringsparti inden om i meningsmålingerne. Hvem er Scholz, og hvorfor bliver han kaldt Scholzomaten? Og hvorfor vil han være en tro kopi af Angela Merkel?
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Stéphanie Surrugue. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 27 Aug 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:47:31</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138008/32fd99a376aa1bcb197c2cd2d4c3af09980213cace63e1dd9c8107dbe3eec96c.mp3" type="audio/mpeg" length="68442501" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138007</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-kampen-om-currywursten-11802138007</link>
      <title>Kampen om currywursten</title>
      <description>Den klassiske pølsedelikatesse currywurst er ikke bare en velsmagende hjørnesten i den tyske kulturarv. Den er også blevet katapulteret ind i den igangværende valgkamp. Kulturkrig eller pølsesnak? Det vender vi i ugens udgave af Stjerner og striber, hvor vi også taler om den kaotiske situation i Afghanistan og den langsommelige tyske redningsindsats.
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht og international korrespondent Stéphanie Surrugue. Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2021 15:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:42:44</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138007/5f623dd11978ecd26b26e5cbbcbaefa7e230c9939dc97a97d5c63a57a2b21009.mp3" type="audio/mpeg" length="61554124" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138006</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/stjerner-og-striber-kanslerkandidat-i-problemer-11802138006</link>
      <title>Kanslerkandidat i problemer</title>
      <description>Armin Laschet elsker karneval, rockmusik og Karl den Store. Og så vil han være Tysklands næste kansler. Den kristentkonservative partiformand Armin Laschet har dog flere møgsager bag sig - og måske også foran sig her i den tyske valgkamp, der er i fuld gang. 
Deltagere: Tysklandskorrespondent Michael Reiter, udlandsjournalist Lasse Engelbrecht, international korrespondent Stéphanie Surrugue.</description>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 16:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:43:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138006/8f027021b9338e35819e256603b3d3c386d426fd8dad5c4d21e3c58de32e031a.mp3" type="audio/mpeg" length="63086281" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138005</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/merkel-spezial-5-5-kansler-i-krise-11802138005</link>
      <title>Merkel Spezial 5:5 - Kansler i krise</title>
      <description>Eurokrise, flygtningekrise, Ukraine-krise, Brexit-krise, og ikke mindst coronakrisen: Merkels 16 år ved magten har i høj grad været domineret af kriser. Hvordan gik det så? Kører den tyske maskine lige så godt, som Merkel havde håbet? Og hvad er det for et Tyskland, hun efterlader til sin afløser?
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter og international korrespondent Stéphanie Surrugue.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:40:47</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138005/14c27bd7e237a52fd296a923227c6352750ceffb8fbb120e7903cb2430dbed8f.mp3" type="audio/mpeg" length="58744965" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138004</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/merkel-spezial-4-5-kansler-kedelig-11802138004</link>
      <title>Merkel Spezial 4:5 - Kansler Kedelig</title>
      <description>Angela Merkel elsker at lave kartoffelsuppe og tage på vandreture i de tyske alper, når hun altså ikke er travl med at lede en af verdens største økonomier. Men hvem er privat-Merkel egentlig? Er hendes politik lige så kedelig, som hendes privatliv tilsyneladende er? Og hvad er det med den næsten mytiske Merkel-rombe, der kort og godt kan skrives &lt;&gt;?
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter og international korrespondent Stéphanie Surrugue.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:31:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138004/abf2878e2bf2d39b6bf865dc1268bf2a421c3a6889b6fb1ac3f7f3dbcd7c7ce0.mp3" type="audio/mpeg" length="45669769" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138003</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/merkel-spezial-3-5-verdensledere-kommer-og-gaar-merkel-bestaar-11802138003</link>
      <title>Merkel Spezial 3:5 - Verdensledere kommer og går, Merkel består</title>
      <description>Merkel er international politiks grand old woman, og hun har set fire danske statsministre, fire amerikanske præsidenter og fem britiske premierministre komme og gå - for at nævne nogle få. Hvordan er kanslerens forhold til sine udenlandske kolleger og rivaler? Og hvordan gik det egentligt til, at Merkel de facto blev den frie verdens leder?
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter, udlandschef Niels Kvale og international korrespondent Stéphanie Surrugue.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:37:38</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138003/867fc4c86e643f95b33bdefef9ccfba24f52b29804fb3fbcd57669e2b2d6fbee.mp3" type="audio/mpeg" length="54204935" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138002</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/merkel-spezial-2-5-fra-madchen-til-mandedraeber-11802138002</link>
      <title>Merkel Spezial 2:5 - Fra Mädchen til Mandedræber</title>
      <description>Merkel er år efter år blevet kåret som verdens mest magtfulde kvinde. Hvad har Tysklands første kvindelige kansler betydet for ligestillingen efter 16 år på magten? Og kan man egentligt kalde Angela Merkel feminist? Vi taler om kanslerens køn, og de knap så kønne kælenavne, hun har fået gennem tiden.
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter og international korrespondent Stéphanie Surrugue. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:28:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138002/c2193cd8918ee38a7c8ac4b5563076547caa4667b715f4b703496ff258d9bc3c.mp3" type="audio/mpeg" length="40874572" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802138001</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-20211/merkel-spezial-1-5-jernladyen-bag-jerntaeppet-11802138001</link>
      <title>Merkel Spezial 1:5 - Jernladyen bag Jerntæppet</title>
      <description>Hvorfor sad Angela Merkel i en sauna, da Berlinmuren faldt? Og har hun egentligt været bz'er? I denne første særudgave om den tyske kansler kryber vi ind under jerntæppet for at finde ud af, hvordan Merkels opvækst i det kommunistiske DDR har påvirket hende og hendes politik.
Deltagere: Korrespondent i Tyskland Michael Reiter og international korrespondent Stéphanie Surrugue. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:36:38</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802138001/23b3647e1a08ee8ea88c3c5b61c2f790d5425ec350bda947e6426a3dab3b76f7.mp3" type="audio/mpeg" length="52774728" />
    </item>
  </channel>
</rss>