<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/supertanker" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Supertanker</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker-1623228413000</link>
    <description>Supertanker på P1 giver et filosofisk perspektiv på emner, som de fleste af os kender fra vores eget liv. 
Det kan være store beslutninger, komplekse livsovervejelser eller helt almindelige forsøg på at få et moderne liv til at hænge sammen med arbejde, fritid og familie. Med udgangspunkt i filosofien og idéhistorien er Supertanker et program, der skaber tid til eftertanke og refleksion.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Fri, 03 May 2024 10:01:15 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/supertanker.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd497d0c1a140697a0f9.jpg</url>
      <title>Supertanker</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker-1623228413000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd497d0c1a140697a0f9.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411181</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-er-det-nu-ogsaa-synd-for-chefen-11032411181</link>
      <title>Er det nu også synd for chefen?</title>
      <description>Det er ofte lederen, der får skylden, når medarbejdere går ned med stress. Måske på grund af for meget pres, for lidt nærvær, for ringe interesse for den enkelte eller for blindt fokus på bundlinjen. Men hvilken position befinder lederen sig i? Og er det nogle gange også synd for chefen? Tredje del af Supertankers stress-trilogi ser ned på problemet fra hjørnekontoret og den øverste del af organisationsdiagrammerne.
Medvirkende: Malene Friis Andersen, psykolog, phd., gæsteforsker i stress og ledelse. Susanne Ekman, antropolog, lektor i Ledelse, Organisation og Arbejdsliv, Roskilde Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411181/e2e4cd8e48fedc09dca03c4e5cb5508cde78f4e738792048d2cc129aa03d62ab.mp3" type="audio/mpeg" length="80812111" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411171</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-kant-den-moderne-filosofis-fyrtaarn-11032411171</link>
      <title>Kant - Den moderne filosofis fyrtårn</title>
      <description>Der er få filosoffer i historien, hvor vi taler om et før og et efter deres tid. Men det gør vi med oplysningsfilosoffen Immanuel Kant, som i dag (22/4 2024) fylder 300 år. Erkendelse og etik var Kants største virkefelter. Som han sagde: "To ting fylder mig med undren og ærefrygt, jo oftere og jo mere jeg beskæftiger mig med dem: stjernehimlen over mig og moralloven i mit indre".
Medvirkende: Carsten Fogh Nielsenekstern lektor i filosofi på SDU, oversætter og Esther Oluffa PedersenDr.Phil., Ph.D., lektor i Filosofi, Roskilde Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411171/9b844ef471cb32fdcea708a4d5f18bb9c9247f2e6da36de4cc88536018a8c99b.mp3" type="audio/mpeg" length="80762566" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411161</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-magtkamp-paa-braettet-11032411161</link>
      <title>Magtkamp på brættet</title>
      <description>Intet andet spil er omgærdet af så mange myter, anekdoter, magtkampe og hemmeligheder som skak. Brikkernes placering og manøvremuligheder er kendte, men variationerne er endeløse. Skak åbner til liv og død, kunst og erkendelse; eksistens! 
Medvirkende: Morten Runge journalist, skakkommentator, forfatter og Christian Sylvester Christensen filosof, teolog, Fmd. for Skakforeningen Øbro. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411161/fb6a30033369433adc4ab693c3d89155abee9bf5102ab01f473bffbadd73d17e.mp3" type="audio/mpeg" length="80783306" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-skolen-til-livet-og-verden-11032411151</link>
      <title>Skolen til livet og verden</title>
      <description>Skal skoleelever, gymnasieelever og studerende mest være gode til at bestå prøver og eksaminer, som kan måles og som kvalificerer dem til en plads i erhvervslivet? Eller skal skolen også ruste dem til at være selvstændigt tænkende samfundsborgere på andre områder - i verden og livet? Supertanker undersøger spørgsmålet med den nederlandske pædagogiske filosof Gert Biesta ved hånden. 
Medvirkende: Lærke Grandjean debattør, skribent og foredragsholder, udd. skolelærer og phd. i voksenundervisning og Steen Nepper Larsen  lektor i Uddannelsesvidenskab, Dansk Pædagogisk Universitet (DPU), Aarhus Universitet (Emdrup). 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411151/b2a75bbc3d343736c863cc9a63d8e63d38cc05d35f87ab5d46d5df76b64082b0.mp3" type="audio/mpeg" length="80689424" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-hold-nu-helt-pause-11032411131</link>
      <title>Hold nu helt pause</title>
      <description>Hvornår har du sidst holdt pause i arbejdet, på køreturen eller i parforholdet? Pausen opbygger energi, som bliver udløst, når vi begynder igen. For det er indbygget i pausen, at vi begynder igen. Ellers ville det være en slutning. Så pauser er vigtige, for at vi ikke drukner i rutinen.
Medvirkende: Pia Hauge ledelsesrådgiver, foredragsholder og forfatter og Iben Have  Lektor i Medievidenskab, Århus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411131/318e7a9e11cffeaddf8bb1065a034789909fa504e2ca17b0aa282dd3fd24c1da.mp3" type="audio/mpeg" length="80926154" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-agter-eller-foragter-du-den-offentlige-mening-11032411121</link>
      <title>Agter eller foragter du den offentlige mening?</title>
      <description>Vi har brug for at kunne diskutere vigtige emner med hinanden for at opretholde demokratiet. Men samtidig foragter vi nogle af de udsagn, der dukker frem. Det må vi imidlertid tåle, leve med og skændes pænt om i de fora, hvor det er muligt. To nye bøger diskuterer den direkte og den digitale offentlighed.
Medvirkende: Joachim Wiewiura ph.d i politisk filosofi, forsker på Aalborg Universitet, på Centre for AI Ethics, Law and Policy og Steen Nepper Larsen lektor i Uddannelsesvidenskab, Dansk Pædagogisk Universitet, Aarhus Universitet (Emdrup).
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411121/6a5912b6f9d04e64a8b4aed5281899c45476417af8963888aff4909326645b39.mp3" type="audio/mpeg" length="80901387" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-corona-ciao-vaccine-ciao-autoritet-mette-ciao-modstand-11032411111</link>
      <title>Corona (ciao), vaccine (ciao), autoritet (Mette ciao), modstand</title>
      <description>Den 11. marts er det præcis fire år siden, myndighederne corona-lukkede Danmark. Nogle oplevede tiltagene som resolutte og nødvendige. Andre kritiserede dem for at være autoritære og fascistiske med indskrænkning af den personlige frihed og det frie valg til (ikke) at blive vaccineret. To bøger tager livtag med pandemien og vaccinemodstanden.
Medvirkende: Alberte Bove¶ Rud, phd-stipendiat, idéhistorie, AU og DIIS. Rikke Alberg Peters, phd. i idéhistorie, lektor Historielab - Nationalt Videncenter for Historie- og Kulturarvsformidling. Jakob Bek-Thomsen, lektor i Idéhistorie, AU.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411111/3183a80af5bc4490153e2fd992aea792b8464ba9a889053fd81587ccb9607ee7.mp3" type="audio/mpeg" length="80882380" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-hvad-er-vores-kultur-egentlig-og-kan-den-overleve-sygdom-11032411101</link>
      <title>Hvad er (vores) kultur ... egentlig? Og kan den overleve sygdom?</title>
      <description>Kultur er kunst, religion, fællesskaber, en fodboldklub, en nation, et ritual - eller sågar sunde mælkesyrebakterier i yoghurt. Men kultur kan blive angrebet af fjendtlige bakterier eller vira. Heldigvis har kulturer immunsystemer, der kan bevogte og forsvare mod ondsindet indtrængning, hvordan den end ser ud. Supertankers gæst har skrevet en bog om kulturel immunologi.  
Medvirkende: Jesper Sørensen Lektor i Religionsvidenskab, Associate Fellow, Aarhus Institute of Advanced Studies - Aarhus Universitet og forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411101/a8c4658f0a870d6fc3fe8db9e8e9e10a2e04e10928581048c0a7d988b82af86c.mp3" type="audio/mpeg" length="80999874" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411091</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-voksen-rusten-kaerlighed-og-sex-11032411091</link>
      <title>Voksen (rusten?) kærlighed og sex</title>
      <description>Vi drømmer om livslang kærlighed og troskab til døden os skiller. Men vi ved også godt, at lange parforhold kan rammes af slitage, og at både forelskelsen og den seksuelle energi toner ud hen ad vejen. For nogle bliver kærligheden dybere og mere fortrolig, for andre ender det i skilsmisse. Hvad med sexlivet, når alderen, børnene, hormonerne og en generel fatigue lægger en dæmper på aktiviteterne?
Medvirkende: Amanda Lagoni parterapeut, sexolog og forfatter og Karina Kehlet Lins psykolog, klinisk sexolog. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411091/c25b82c04b96f5c7b273248e14094b2ccf09d95bb830e6a25fda6e729e992199.mp3" type="audio/mpeg" length="81136971" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411081</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-skal-vi-skaermes-mod-skaerme-11032411081</link>
      <title>Skal vi skærmes mod skærme?</title>
      <description>Vores opmærksomhed, vores hukommelse og vores nærvær har lidt overlast. Digitale dimsers evindelige trængen sig på med lokkende tilbud giver i værste fald mistrivsel. I særdeleshed blandt vores børn, fortæller den nye bog "Opmærksomhedstyveriet". Forfatteren og en teenager ser hinanden og udfordringen i øjnene. 
Medvirkende: Camilla Mehlsen Digital medieanalytiker, forfatter og Vilma Vous Ortmann  gymnasieelev, 18 år. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411081/d3c436cc69d1d23a4a9c43ba03d502820e39c61e44aac512714b653b7f931b9f.mp3" type="audio/mpeg" length="81009680" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411071</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-kvindelig-kvartet-slog-til-i-krigstid-11032411071</link>
      <title>Kvindelig kvartet slog til i krigstid</title>
      <description>I 1940'erne måtte der højst være 25 procent kvindelige studerende på Oxford Universitetet. Men fire af de indskrevne på filosofi blev venner og tog den plads, der åbnede sig, da mange af mændene drog i krig for England. Oxfordkvartetten, som Iris Murdoch, Phillipa Foot, Elizabeth Anscombe og Mary Midgley kaldte sig selv, har haft markant indflydelse på deres filosofiske eftertid inden for etikken og dens plads i livet. 
Medvirkende: Anne-Marie Søndergaard Christensen professor, dr.phil. og Ph.d. i filosofi ved Syddansk Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.
(Sendt første gang 12. februar).</description>
      <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411071/ad0a28db5270fb1cfcf3cb7f4f7dedc8c288d0de17a41e0af552ccf15deb1a71.mp3" type="audio/mpeg" length="80778123" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411061</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-jorden-gaar-under-om-90-sekunder-11032411061</link>
      <title>Jorden går under - om 90 sekunder</title>
      <description>I 1947 introducerede bekymrede forskere et "dommedagsur". Det startede på syv minutter i Jordens undergang, og det har været oppe på 17 minutter i. Nu står det på sølle 90 sekunder i dommedag på grund af frygten for menneskeskabt klimakrise og atomkrig. For vi befinder os i "menneskets tidsalder", hvor vores påvirkning af kloden er at sammenligne med jordskælv og vulkanudbrud.  
Medvirkende: Casper Andersen, Lektor i idehistorie, Aarhus Universitet, medforfatter til "Minutter i Midnat" og Signe Normand, professor og centerleder, Institut for Biologi - Økoinformatik og Biodiversitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411061/51b56a2f0a046183338e391b3bc5c09f35d2fe3567a4cfde1a3a53ab89a63e27.mp3" type="audio/mpeg" length="80863375" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411051</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-uvildighedens-linedansere-11032411051</link>
      <title>Uvildighedens linedansere</title>
      <description>Eksperter analyserer konstant konflikter rundt om i verden for os, og lige nu fylder de sendefladen med Rusland/Ukraine, Israel/Gaza, Yemen, Iran og USA. Uanset om analytikerne er forskere eller journalister, forventer vi, at de er afbalancerede, neutrale og nøgterne. Men kan den uvildige linedans overhovedet lade sig gøre?
Medvirkende: Flemming Splidsboel seniorforsker i Udenrigspolitik og diplomati på DIIS, Dansk Institut for Internationale Studier og Rosenkjærprismodtager Rebecca Adler-Nissen Professor v. Institut for Statskundskab, Københavns Universitet &amp; Copenhagen Center for Social Data Science. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411051/6f745163203899abb2acf1425f90f1f17cdc36c8ce60440a79df189ab02bccea.mp3" type="audio/mpeg" length="80903104" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411041</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-vi-er-naturen-kaerligheden-og-poesien-11032411041</link>
      <title>Vi er naturen, kærligheden og poesien</title>
      <description>Romantikerne i det 19. århundrede gjorde op med den forudgående oplysningstids iver efter at måle, veje og analysere alting. I stedet kastede romantikerne sig i favnen på naturen. De skrev digte, komponerede musik og malede billeder fulde af følelser, hvor verden blev betragtet som ét stort besjælet hele. Noget tyder på, at vi 21. århundredes-mennesker er i gang med det samme?
Medvirkende: Cille Hvass Holm; Ph.d.-stipendiat ved Aarhus Universitet. Jesper Lundsfryd; Dr. i filosofi, Postdoc ved Københavns Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411041/ca5f84a5a712425687866c383240043bc0309e07f584fdade6719abb1f2024c1.mp3" type="audio/mpeg" length="80835147" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411031</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-hvor-kommer-pengene-fra-11032411031</link>
      <title>Hvor kommer pengene fra?</title>
      <description>Engang udvekslede vi naturalier som korn og kød. Så fandt nogle på at lave mønter, sedler og checks. I dag flytter vi rundt på penge med plastikkort og digitale tjenester, uden at det er koblet op på konkrete værdier som guld, mineraler eller fast ejendom. Men hvor kommer de penge fra, som ingen ser i fysisk form, men som alligevel finansierer alskens forretninger og samfundshjul? 
Medvirkende: Jonas Jensen-Dharmaratne, Cand.scient.pol. fra Københavns Universitet og forperson i foreningen Gode Penge og Rune Møller Stahl, Adjunkt Copenhagen Business School. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.
(Sendt første gang 15. januar).</description>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411031/792b09efa71c1abbbf3ef19ea007c65ab65576d1f71ea21d24beb0a882247b55.mp3" type="audio/mpeg" length="80895629" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-friheden-der-forsvandt-11032411021</link>
      <title>Friheden der forsvandt?</title>
      <description>Internettet og de sociale medier blev engang set som et demokratisk, kulturelt og socialt slaraffenland. I dag bekymrer vi os i stedet om, at vores privatliv og færden bliver krænket og overvåget, så vores digitale aftryk kan udnyttes til at skræddersy personaliserede tilbud om livsstil, forbrug og politisk overbevisning. Hvad gør det ved vores oplevelse af selvbestemmelse, frie valg og frihed generelt?
Medvirkende: Anders Kjærulff, journalist og teknologikritiker, medstifter af Analogistyrelsen. Allan Frank, IT sikkerhedsspecialist og jurist i Datatilsynet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411021/a82538ffb2f55db9054db68f911c94dac37443086af55b174899d51c4f61fdbb.mp3" type="audio/mpeg" length="80724555" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532001042</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-royal-magisk-og-moderne-11532001042</link>
      <title>Royal; magisk og moderne</title>
      <description>Vi danskere er glade for vores kongehus. Over 80% af os ønsker at bevare det. Det har en magi, en eventyrlighed, som i mange andre henseender er forsvundet fra vores samfund. Vi lever i en hektisk, fragmenteret verden præget af store forskelle i kultur, religion, arbejdsliv, familieformer o.m.a. og vi glæder os over både at kunne se op til og spejle os i et kongehus som fremviser stabilitet, respekt for tradition og fædreland, men som også gradvist har fornyet sig - moderniseret sig - på en måde, som gør at vi kan genkende os selv i dem. Indtil videre uden at tippe over i for meget folkelighed med risiko for at overflødiggøre sig selv
Medvirkende: Anne-Marie Dahl, fremtidsforsker; cand.scient.pol., psykolog.
Lars Hovbakke Sørensen, historiker, Aarhus og Københavns Universiteter. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang den 21. januar 2020)</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 10:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532001042/c68696e9e20803c3f633d1ae8833ca7a080ff4683cba35d34ffc20bb5b054399.mp3" type="audio/mpeg" length="80825350" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032411011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-menneske-mast-af-jobmoelle-11032411011</link>
      <title>Menneske mast af jobmølle</title>
      <description>Har du spurgt din chef, hvilket menneskesyn din virksomhed opererer med? Måske bruger din virksomhed en overbudspolitik, hvor alle hele tiden siger ja til flere opgaver, selvom ressourcerne ikke er til det. Med risiko for at jobboblen pludselig brister - ligesom bolig- og it-boblerne. Måske skal den enkelte bare tage sig sammen, hive bukserne op og arbejde videre?
Medvirkende: Malene Friis Andersen psykolog og gæsteforsker ved Det Nationale Forskningscenter for Arbejdsmiljø, NFA. og Susanne Ekman antropolog lektor i Ledelse, Organisation og Arbejdsliv, RUC. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann. 
I redaktionen: Sune With
(Sendt første gang 1. januar).</description>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032411011/312bc5e3ff8870e58217597ca8630c292f7996405c2ac23dd4e296c0711996e8.mp3" type="audio/mpeg" length="80925575" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311521</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-et-menneske-er-foedt-11032311521</link>
      <title>Et menneske er født</title>
      <description>Mennesket er ikke født til at dø, men til at begynde. Det skrev den tyske filosof Hannah Arendt i 1958. Vi har ALLE det til fælles, at vi er født. Og lidt under halvdelen af jordens befolkning HAR født. Den "fødthed" eller "natalitet", som Arendt kalder det, placerer os i verden, i samfundet, i fællesskabet som arbejdende, fremstillende og ikke mindst handlende mennesker. Og nej, det var ikke julehandlen, hun mente... 
Medvirkende: Christina Prinds Lektor uddannelsesleder på kandidatuddannelsen i jordemodervidenskab, Det sundhedsfaglige fakultet Syddansk Universitet og Hannah Lang Ph.d.-stipendiat i filosofi AU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Dec 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311521/7cb67bdaaa6550e4e30b266c17f161565696a96e298b75c5d4824742f3bb7467.mp3" type="audio/mpeg" length="80947465" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311501</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-robotternes-fagre-nye-verden-11032311501</link>
      <title>Robotternes (fagre nye?) verden</title>
      <description>Ser vi ind i en fremtid, hvor robotter bevæger sig ubesværet rundt og hjælper os med daglige gøremål, eller er dét scenarie fri fantasi langt fra ingeniørerne og programmørernes virkelighed? Ved vi i det hele taget nok om vores egen måde at være sociale på, til at vi kan lade robotterne slippe ud af industrihallerne og ud iblandt os? Og kan robotter blive så avancerede, at vi ligefrem skal tage moralske hensyn og behandle dem med respekt? Supertanker undersøger robotternes verden.  
Medvirkende: Cathrine Hasse professor i Antropologi ved Aarhus Universitet, og leder af forskningsprogrammet Fremtidsteknologi, kultur og læreprocesser. Norbert Krüger professor ved SDU Robotics og DIAS Danish Institute for Advanced Studies. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Dec 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311501/bcacec9ec2405b7ecbc555eca9f339fea29619445e1c8ba1ccf15f2e44a73c87.mp3" type="audio/mpeg" length="80941709" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311491</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-den-psykedeliske-renaessance-11032311491</link>
      <title>Den Psykedeliske Renæssance</title>
      <description>Du kender sikkert historierne om psykedeliske stoffer, som fik hippierne til at danse gennem parkerne med blomster i håret. Og dem om sammenkrøllede depressionsramte, der enten rejser sig med stoffers hjælp - eller krøller endnu mere sammen. Måske har du sågar hørt om tvivlsomme CIA-forsøg og behandlinger. Men den saglige udforskning af psykedeliske stoffer vinder også frem på godt og ondt. Supertanker udforsker "Den Psykedeliske Renæssance". Turn off your mind, relax and float downstream.
Medvirkende: Mette Marie Pedersen  cand.mag. i filosofi fra Aarhus Universitet og bidragyder på bogen "Et Psykedelisk Danmark". René Ernst Nielsen ; Klinisk Professor på Aalborg Universitets, og overlæge ved Aalborg Universitetshospital. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311491/a9579a874141a595d8cc106d282d2d9c2d0c970d15fff154d72fee5467672eaa.mp3" type="audio/mpeg" length="80783309" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311481</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-computeren-og-jeg-11032311481</link>
      <title>Computeren og Jeg</title>
      <description>Er digitale snakkerobotter på vej til at overflødiggøre andre mennesker? Eller har vi stadig værdier og egenskaber, som maskinen og dens kunstige intelligens aldrig vil få? Supertanker går på jagt efter argumenter for mennesker. 
Medvirkende: Christiane Vejlø direktør og digital trendanalytiker for Elektronista Media, medlem af dataetisk råd og forfatter. Jens Christian Bjerring Lektor i filosofi og forskningsprogramleder, Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 27 Nov 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311481/0c371998bb11c40f5e940556559f6c199037024ee9e87f7d9673b85748520937.mp3" type="audio/mpeg" length="80928460" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311471</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-hjaelp-til-at-doe-11032311471</link>
      <title>Hjælp til at dø</title>
      <description>Må folk selv bestemme, om de vil leve eller dø? For eksempel hvis de efter lang tids sygdom når til et punkt, hvor de ikke har lyst til at leve videre, fordi de oplever det som pinefuldt og udsigtsløst. Debatten om dødshjælp bølger med jævne mellemrum. Er den lukket, nu hvor Etisk Råd har valgt side mod indførelse af dødshjælp i Danmark?
Medvirkende: Nina Kjeldahl praktiserende læge i Belgien og Morten Dige lektor i filosofi ved Aarhus Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311471/92e5aa801173ba65fb9ece1ed31a9fc84318a2c1fa4fc6e385582456c3408b45.mp3" type="audio/mpeg" length="80925584" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311461</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-den-hurtigste-computer-verden-endnu-ikke-har-set-11032311461</link>
      <title>Den hurtigste computer, verden endnu ikke har set</title>
      <description>En kvantecomputer kan lave en udregning på tre minutter, som eksisterende supercomputere er en måned om. Den kan dekryptere alt og kryptere på ny, så ingen kan bryde koden. Til gengæld bliver den så dyr, at kun få vil kunne erhverve sig den. Det rejser erkendelsesmæssige og etiske spørgsmål, som vi er nødt til at forholde os til.
Medvirkende: Klaus Mølmer professor i fysik med speciale i kvantefysik, Niels Bohr Instituttet, KU. Jan Faye lektor emeritus, filosof på Institut for kommunikation, Københavns Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311461/1fd15726590b0f7b733553843bc5b2710043843b4add26f7985dc6086122d7b2.mp3" type="audio/mpeg" length="80924635" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311451</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-jeg-tror-jeg-ved-11032311451</link>
      <title>Jeg tror, jeg ved!</title>
      <description>Et berømt udsagn af sociologen Max Weber lyder: "Videnskabeliggørelsen medfører en affortryllelse af verden!". Men han fik ikke helt ret. For der ER stadig plads til undren og tro på fænomener, som vi ikke kan måle, veje eller sætte på formel. Selvom videnskaben hele tiden gør os klogere, er der altid risiko for, at vi tager fejl og må omtænke det hele. Sådan er det at være menneske. 
Medvirkende: Anja C. Andersen professor i astrofysik, Niels Bohr Instituttet &amp; Princeton University. Pia Søltoft sognepræst ph.d. &amp; forfatter. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 06 Nov 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311451/2d3b6e947c0b6e17fce940a54d1d35c66609c919f5ab9357c654a11201496ebc.mp3" type="audio/mpeg" length="80892379" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311441</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-kroppens-stemme-11032311441</link>
      <title>Kroppens stemme</title>
      <description>En spiseforstyrrelse er ikke bare et forfejlet forsøg på at komme til at ligne en åleslank fotomodel. Det kan være en behandlingskrævende sygdom, som bunder i et uforløst behov for at blive set, hørt og elsket. En spiseforstyrrelse er kroppen, der stemmer i og skriger på hjælp i en verden ude af balance. 
Medvirkende: Lea Muldtofte  forfatter, phd. i Æstetik og Kultur, Birgit Bundesen  Psykiater, litterat og stifter af Nationalt Center for Kunst og Mental sundhed. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311441/18851bc04aa87f96ec999a567017cd06797e06d8b2a58cb5f91213bad5f31837.mp3" type="audio/mpeg" length="80932699" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311431</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-kvinde-kend-din-plads-eller-maendene-mod-kvinderne-11032311431</link>
      <title>Kvinde, kend din plads! (eller Mændene mod kvinderne)</title>
      <description>De findes både online og ude virkeligheden; mænd som hader kvinder. Eller i hvert fald mener, kvinderne skal rette ind og makke ret. De hadske mandefællesskaber går under betegnelsen "manosfæren". Grupperne har forskellige udtryk og forskellige talsmænd, men de er fælles om deres indædte kritik af feminismen. Deres argument? Naturen har dikteret det naturlige hierarki mellem kønnene. Dét skal der ikke laves om på.  
Medvirkende: Maia Kahlke Lorentzen Cybernauterne,researcher og formidler af internetkultur, online hadfælleskaber og digital chikane. Mikkel Thorup professor i idéhistorie på Aarhus Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 23 Oct 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311431/fae2558e086019ff712dce94d2755238a77c6dfa64068ca2800ff962bfc415e5.mp3" type="audio/mpeg" length="80874523" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311421</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-hvorfor-hvorfor-dit-og-hvordan-dat-11032311421</link>
      <title>Hvorfor hvorfor dit og hvordan dat?</title>
      <description>Curiosity killed the cat, siger de engelsktalende, men nysgerrighed har også bragt os mange gode steder hen. Nysgerrighed driver forskning og udvikling - og sågar et program som Supertanker. Men vi skal huske, at nysgerrighed også har slægtninge som tvivl, skepsis, undren og forvirring.
Medvirkende: Pia Lauritzen, filosof og medstifter af Qvest. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 16 Oct 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311421/c97bd12dc949f22ec54033a3f6f4eb4046c66dc07ecc554650b0fc9845c42397.mp3" type="audio/mpeg" length="81371611" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311411</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-naar-jobboblen-brister-11032311411</link>
      <title>Når jobboblen brister</title>
      <description>Vores arbejdsliv minder om boligboblen for 20 år siden: Kunstigt opskruede skyhøje forventninger, som er ude af trit med virkeligheden. Og på et tidspunkt kollapser det. Indtil da "coper" vi. Vi er agile, adrætte, robuste og tænker ud af boksen. Eller også "quiet quitter" vi, skyggearbejder og indfører vores egne "Minimum Mondays". Alt sammen for ikke at snuble ind i folkesygdommen stress.
Medvirkende: Malene Friis Andersen gæsteforsker NFA (Det Nationale Forskningscenter for Arbejdsmiljø) psykolog 
og Susanne Ekman antropolog lektor i Ledelse, Organisation og Arbejdsliv RUC. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311411/6a39837ca7f442697cb8bd6cfd82ccd09b90d0ca9d06172880fd0118022c7880.mp3" type="audio/mpeg" length="80863003" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311401</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-er-woke-og-anti-woke-gaaet-af-mode-11032311401</link>
      <title>Er woke og anti-woke gået af mode?</title>
      <description>Væltede statuer og massedemonstrationer udpegede verdens uretfærdigheder, da Black Lives Matter, Fjerdebølge-feministerne og LGBT-aktivisterne vågnede op til woke dåd og krævede forandringer. Sideløbende voksede modstanden fra de anti-woke, som beskylder woke-bølgen for at smadre gamle dyder og velprøvede rollefordelinger for at tvinge deres seksualitets- og kønsforestillinger ned over resten af verden. Men hvor meget og hvor er woke stadig et emne til diskussion? Hvor meget er anti-woke?
Medvirkende: Louise Kjølsen, psykolog, feminist og twerk queen. 
Peter Edelberg, studielektor i historie, Saxo-Instituttet, KU. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann. 
I redaktionen: Sune With.</description>
      <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311401/1acd286ee2d75543a411e3130b95ea547e49cbbbbbaa012fb51ad59ac1fe0f1c.mp3" type="audio/mpeg" length="80816923" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311391</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-du-kan-ikke-sove-her-i-byen-skrid-11032311391</link>
      <title>Du kan ikke sove her i byen - skrid!</title>
      <description>Pludselig stikker der jernpigge op af cementen på steder i byen, hvor hjemløse plejer at søge ly. Parkbænkene skråner, så trætte kroppe triller ned, hvis de prøver at sove på dem. Eller der er monteret armlæn midt på sædet, så det er umuligt at ligge udstrakt. Design og arkitektur, der signalerer "du kan ikke hvile her", går under lidet flatterende betegnelser som "ekskluderende design" eller "fjendtlig arkitektur". Deres formål er at prøve at sortere i, hvem der færdes hvor i vores byer, men måske påvirker det alle i byen.
Medvirkende: Ole B. Jensen, professor i Urbant Design, AAU. 
Thomas Søbirk Petersen, professor i Etik, RUC. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.
Sune With, i redaktionen.</description>
      <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311391/0f3c8ef319e3b570a3c02713a3f03a3de090bca083f113fd5ea2e068ca343bc3.mp3" type="audio/mpeg" length="80941915" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311381</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-mod-det-uendelige-univers-penge-eller-frelse-11032311381</link>
      <title>Mod det uendelige univers - penge eller frelse</title>
      <description>Vi er til stede i rummet som aldrig før. Mennesker på månen og i rumstationer, private velhavere i egne raketter, satellitter i hobetal, og en stræben efter at lære Mars bedre at kende og gerne sætte fod på. Men hvad er det vi vil derude, hvor vi ikke kan trække vejret og tyngdekraften driller? Vi vil frelse mennesket fra Jordens forfald, og vi vil tjene penge. Måske begge dele samtidig. Så hvad skal vi overveje på vej derud?
(Medvirkende: Tina Ibsen astrofysiker og vært på podcasten, Rumsnak og Nina Holm Vohnsen  lektor i Antropologi, Aarhus Universitet. 
Vært og tilrettelægger: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311381/57f4a7e9a8a64d685b7947765343be0003fd2803f38a531220f6a0d547b36c0b.mp3" type="audio/mpeg" length="80821531" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311371</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-modificerede-mennesker-myg-og-madvarer-11032311371</link>
      <title>Modificerede mennesker, myg og madvarer</title>
      <description>Et klip i en DNA-streng kan udradere livstruende sygdomme, fjerne smittebærende insekter og bekæmpe hungersnød og klimaproblemer. Moderne genteknologi (kaldet CRISPR) har potentiale til at forbedre menneskets levevilkår på Jorden. Men hvor går grænsen mellem behandling og forbedring? Hvorfor er dén sondring vigtig? Og hvem af os får i fremtiden glæde af behandlingen/forbedringen?
Medvirkende: Jeppe Kyhne Knudsen, forfatter og Videnskabsformidler, Aarhus Universitet. 
Jacob Giehm Mikkelsen. professor i genterapi ved Institut for Biomedicin på Aarhus Universitet og medlem af etisk råd. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311371/74bc668b69f3114f68627ebb22a42d74483d7f608ef47bf9b65815251725efae.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311361</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-gamle-hvide-maend-er-ikke-nok-11032311361</link>
      <title>Gamle, hvide mænd er ikke nok</title>
      <description>Filosofiens største helte er ældre, hvide mænd fra europæisk historie, og en del af deres tanker virker i dag bedagede, og i nogle tilfælde kvindefjendske og racistiske. Kan vi supplere listen af filosofi-kendisser, så Kant, Descartes, Spinoza &amp; co. får selskab af flere ikke-mænd og ikke-europæere? Supertanker spørger et par aktuelle, danske supertænkere, hvem de gerne vil have med i pensum, og hvorfor de ikke allerede er der.
Gæster: Anna Cornelia Ploug, phd.-skribent i filosofi og videnskabsteori, Roskilde Universitet. Hasib Nasiri, phd. i filosofi, Uppsala Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311361/d0b0ebb5668423f0954bfd3501e8ee7d462feeb65fa665bad4043b2946e83ad1.mp3" type="audio/mpeg" length="80894107" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311351</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-den-soedeste-overlever-11032311351</link>
      <title>Den sødeste overlever</title>
      <description>Kun de stærkeste overlever evolutionens benhårde udskilningsløb. Dét ved vi fra Darwin. Sådan er vi mennesker blevet den mest overlegne art på jorden, og derfor har nogle af os mere magt end andre. Fordi de er de stærkeste. Eller hvad? Næh. Det er faktisk de sødeste, og dem der er bedst til at samarbejde, der vinder i det lange løb, siger hollandsk hotshot-historiker.
Medvirkende: Benedicte Madsen, lektor emeritus ved psykologisk institut, Aarhus Universitet. 
Kresten Lundgsaard-Leth, phd. &amp; tidl. adjunkt i filosofi, filosofilærer på Den Internationale Højskole i Helsingør. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 28. august).</description>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311351/044b0e2c181da1ce932608a30554b1f7c1248bbe8960504edaa5ee45df4f2cc5.mp3" type="audio/mpeg" length="80803099" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311341</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-ud-over-afgrunden-paa-foerste-klasse-11032311341</link>
      <title>Ud over afgrunden på første klasse?</title>
      <description>Den er helt gal, venner! Hvis ikke vi gør noget nu, ryger menneskeheden ud over afgrundens kant og ned i klimaets totale sammenbrud. Sådan kan man sammenfatte Jens-André Herbeners udgangspunkt for at foreslå et "økokrati". Det vil sige et naturstyre, hvor vi begrænser pladsen til mennesker på kloden, bliver færre beboere og dropper al fossil energi og industriel dyreproduktion. Filosofien tænker med.
Medvirkende: Jens-André Herbener, forfatter, klimadebattør og cand.mag./mag.art. i religionshistorie og semitiske sprog.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 21. august).</description>
      <pubDate>Mon, 21 Aug 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311341/5a675d004282f561accbeedb78b5739e598f62c9d8d8631acd2b6c8ed934e1ea.mp3" type="audio/mpeg" length="80729947" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311331</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-hvad-er-vi-i-stand-til-at-goere-og-vaere-11032311331</link>
      <title>Hvad er vi i stand til at gøre og være?</title>
      <description>Hvad kan et barn på et børnehjem gøre for at få kontrol over sit eget liv? Hvad er vi hver især i stand til at gøre og være? Filosoffen Martha Nussbaum stiller spørgsmål, der handler om personlig frihed og handlekraft - om "kapabilitet". Supertanker tager på børnehjem i Ukraine og dykker ind i Nussbaums tanker.
Medvirkende: Simon Lereng Wilmont, filminstruktør af bl.a. den Oscar-nominerede dokumentar, Et Hus af Splinter. Lea Hoffmann, filosofistuderende, SDU.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 14 Aug 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311331/7ea400194cc5cc0beaa673baff51bca02501518ccb5c5f58361d5d96b511b755.mp3" type="audio/mpeg" length="80938459" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311321</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-verden-er-alligevel-ikke-helt-af-lave-11032311321</link>
      <title>Verden er alligevel ikke helt af lave</title>
      <description>Klimatrusler, krig, ulighed og undertrykkelse dominerer nyhedsstrømmen. Men bag alt dét sker der gode ting, som måske burde have mere fokus for at få os til at handle og håbe på en smukkere fremtid. 
Medvirkende: Kristian Leth forfatter, musiker, debattør, Denis Rivin fremtidsforsker, journalist, kritisk optimist og Bjørg Tulinius  journalist og forfatter.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Aug 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311321/a6b0ea70a70e03592b9664e6b486c29a588fecce6453c469701162fbc8991886.mp3" type="audio/mpeg" length="80930395" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311261</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-folket-har-altid-ret-11032311261</link>
      <title>Folket har altid ret</title>
      <description>Hvem ER Folket? Er det pøblen, plebejerne, arbejderne, de stemmeberettigede? Hvad med eliten? Den er da også Folk, er den ikke? Politikere vil gerne påberåbe sig folkets lydhørhed og folkets vilje - og de vil gerne være folkelige. Så når nogen siger "Vi er folket", måske endda "det rigtige folk", så siger en masse andre; "Hvem er vi så?"
Medvirkende: Kristoffer Bayer, filosof, forfatter. Pernille Skipper, jurist, politisk kommentator, bestyrelsesmedlem, debattør og fhv. medlem af Folketinget (politisk ordfører for Enhedslisten). 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Jun 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311261/15386e7370a223724c9069acfdc10e611687d88cd3f1c7431906abf652ad1869.mp3" type="audio/mpeg" length="80914267" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311251</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-har-blaeksprutter-og-basilikum-bevidsthed-11032311251</link>
      <title>Har blæksprutter og basilikum bevidsthed?</title>
      <description>Mennesker har bevidsthed (for det meste), og det samme gælder en del dyr. Selv planter er kommet under mistanke for at have bevidsthed, og nogle går skridtet videre og mener, at ALT har en form for minimal bevidsthed. Bevidsthed er blevet defineret som dét at opleve verden på én eller anden måde. Men hvad ER bevidsthed? Hvor og hvordan bliver den til? Supertanker går på jagt efter bevidstheden. 
Medvirkende: Søren Overgaard ; lektor i filosofi ved Center for Subjektivitetsforskning, Københavns Universitet, forfatter. Mette Terp Høybye ; Professor i Medicinsk Antropologi, Aarhus Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 19 Jun 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311251/3ddb9303f1ef9805e512c2add26a6950087961315e2892756dbe4ae3cb5dc35d.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311241</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-hvor-bor-ondskab-11032311241</link>
      <title>Hvor bor ondskab?</title>
      <description>Krig, mord, mobning og tortur er ondskab. Men om de mennesker, der begår onde gerninger, per definition ER onde, dét er et andet spørgsmål. Er ondskaben en universel tilstand, er det noget, man ER (født med), eller er det noget, man GØR i en desperat tilstand? Onde gerninger skal forhindres og straffes - men måske kan vi gøre noget, FØR det bliver til ondskab. Medvirkende Ole Fogh Kirkeby doktor i filosofi og professor emeritus i ledelsesfilosofi CBS, Florence McLean Psykolog, Specialist i Psykoterapi og børne-neuropsykologi,criminal profiler og forfatter. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311241/ffcaa50edd648b07cf05a356ea284cbea7b83f2ec630c6a33c15d04b6052e6a7.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311231</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-den-gamle-mand-og-vaerdigheden-11032311231</link>
      <title>Den Gamle Mand og Værdigheden</title>
      <description>Ondt i ryggen, træt i lænden, dryppende toiletoplevelser og mange af dem ... og bitterhed. Grumpy, gammel mand. Vi har mange billeder af den gamle mand. Han kan være en kær, hjertelig, rar én eller en tvær, vranten, sammenfalden én. Og en masse midtimellem. Hvad sker der med den handlekraftige, fysisk stærke og belevne mand, når alderdommen indfinder sig, og hvad er maskulinitet i dag og for Den Gamle Mand?
Medvirkende: Michael Smaerup, Chefkonsulent ved kommunernes udviklingscenter, Komponent, fysioterapeut og phd. i aldring. Søren Harnow Klausen, professor i filosofi, Syddansk Universitet.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311231/0bda764dd5333d1333edc33dba2402e027de22e58700ce36c5db19963a949e58.mp3" type="audio/mpeg" length="81005275" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311221</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-c-o-planeten-jorden-11032311221</link>
      <title>C/O planeten Jorden</title>
      <description>Hvem er jordboerne, og hvordan gebærder de sig? Hvad tænker de om den klode, de bor på? Og hvordan behandler de den? Er de overhovedet klar over, hvem de er og hvor de bor/lever. Forfatter og filosof Jonas Holst ser i sin nyeste bog på os selv udefra. Hvad finder han frem til? 
Medvirkende: Jonas Holst lektor i filosofi, San Jorge Universitet i Zaragoza, Spanien og forfatter.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 29. maj).</description>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311221/3ad470e44fdca66069022791ab07eccfa91d766e9a75d362cb914482341e8dbc.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311211</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-vores-vaegt-volumen-og-vaeren-i-verden-11032311211</link>
      <title>Vores vægt, volumen og væren i verden</title>
      <description>"Det klogeste hoved bor i den tommeste krop", sagde den græske filosof Heraklit. Dvs. at vi i over 2500 år har tænkt og talt ilde om den tykke krop. Derfor fører mange af os krig mod vores krop; fordi den ikke gør, som vi gerne vil have den til. Krig mod vægten og mod omverdenens meninger om, hvor meget vi vejer, og hvordan vi ser ud. Somme tider med ekstrem tyndhed - måske sygelig tyndhed - som konsekvens.
Medvirkende: Alberte Clement Meldal radiotilrettelægger og -vært, forfatter og tidligere fotomodel. Inge Kryger Pedersen lektor i sociologi med særligt henblik på sundhed, Københavns Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 22. maj).</description>
      <pubDate>Mon, 22 May 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311211/b0ed7966f60b5fc743366a19e455ad3f836ad418ee3c368e4c7ae89ce6f30f99.mp3" type="audio/mpeg" length="80912539" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311201</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-mig-mig-mig-du-os-11032311201</link>
      <title>Mig, mig, mig! Du? Os?</title>
      <description>"Nok om mig. Hvad med dig? Hvad synes DU om mig?" De er så optaget af sig selv og deres egen succes, de unge. Eller måske er vi det faktisk alle sammen. Selvom både viden og erfaring - og logik og matematik - fortæller, at samarbejdet og fællesskabet på langt sigt ville give bedre udkomme for os alle end den umiddelbare pleje af egeninteressen. 
Medvirkende: Vincent F. Hendricks, professor i filosofi v. Københavns Universitet og centerleder for Center for Information og Boblestudier. Julie Rokkjær Birch, museumsdirektør v. Museum Jorn, Cand.Mag i Nordisk Sprog, Litteratur og Kunsthistorie, debattør og aktivist. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 15. maj).</description>
      <pubDate>Mon, 15 May 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311201/ac6850ffcf0e82c42cbd74a104b12aeb1394ee8d7c0d4d46dbcd3500764fd781.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311191</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-den-gode-dannelses-genvordigheder-11032311191</link>
      <title>Den Gode Dannelses Genvordigheder</title>
      <description>Vores uddannelsessystem er sendt på konstant forandringskur, så det kan holde trit med tidens skiftende krav. Men nogen ser det mere som afvikling end udvikling. For hvad bliver der af dannelsen af det fulde og hele menneske, når uddannelsen er resultatorienteret og målstyret?
Medvirkende: Medvirkende: Christina Egelund, Uddannelses- og Forskningsminister, Moderaterne. 
Steen Nepper Larsen, lektor ved DPU, Aarhus Universitet, forfatter og kritiker. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 08 May 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311191/bf35ccb2cafffce835ac1bd015333094725fd850ff0999adc6b730455cacbc0d.mp3" type="audio/mpeg" length="80921179" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311181</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/det-baeredygtige-arbejdsliv-11032311181</link>
      <title>Det bæredygtige arbejdsliv</title>
      <description>Mange af os ER vores arbejde, men hvad sker der, når sparerunder, omorganiseringer, chefskift og krav om øget tempo alligevel får os til at falde som fluer med stress og depression? Supertanker-vært Carsten Ortmann har selv været igennem en tur, hvor overblikket røg, energien forsvandt, tristesse og opgivenhed fyldte mere end begejstring. Hvad skete der lige dér? 
Medvirkende: Malene Friis Andersen Psykolog, phd., gæsteforsker i stress og ledelse og Niels Åkerstrøm Andersen professor i offentlig og politisk ledelse på CBS. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 1. maj).</description>
      <pubDate>Mon, 01 May 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311181/ef20c4c3c22264f2d033ec9e97079b0d9b746bc1ff1399675ec713afb6c645c2.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311171</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-den-store-tekniske-trussel-11032311171</link>
      <title>Den store tekniske trussel</title>
      <description>Kunstig intelligens (AI) og ChatGPT bliver kaldt en af vor tids største trusler mod troværdighed og tillid, mod uddannelsessystemer, mod demokrati, mod vores evne til at tænke selv. Med andre ord en trussel mod selve mennesket! Men hvis vi stiller de rigtige spørgsmål til brugen af teknikken og til teknikkens væsen, kan vi måske finde en god vej med alvidende algoritmer i vores liv. Måske er det allermørkest lige inden det bliver lyst. 
Medvirkende: Pia Lauritzen, filosof og medstifter af Qvest og Thomas Schwarz Wentzer, professor i filosofi på Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 24. april).</description>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311171/7df3bdbd40dc0a4143d64c6d37970fb7385fe5e312b68f7c0ab7dde3253219d0.mp3" type="audio/mpeg" length="80780635" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311161</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-klima-vold-magt-og-metoo-i-middelalderen-11032311161</link>
      <title>Klima, vold, magt og #metoo i Middelalderen</title>
      <description>Det kan godt være, at mange af os har et billede af middelalderen som mørk, mudret, pestramt og rottebefængt, og af os 2023-mennesker som voldsomt meget klogere end datidens jordboere. Men når man kaster et blik ud over filosofien frem mod år 1600, så er der adskillige bud på svar på Supertankers mantra-spørgsmål, "Hvordan kan filosofien hjælpe mig med at forstå min 2023-problematik?", både når det kommer til klimaspørgsmål, demokrati og retsstat og identitetspolitik, fx ligestilling mellem kønnene. 
Medvirkende: Joachim Wiewiura forsker, Filosofi, Aalborg Universitet. Mikkel Thorup professor i Idéhistorie, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311161/1b9f95ddb0f0400fb8ded241b2b3c447bc22096be9370d47a50953a2d7896381.mp3" type="audio/mpeg" length="80806555" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-kunsten-at-vaere-til-i-kunsten-11032311131</link>
      <title>Kunsten at være til - i kunsten</title>
      <description>Kunst gør noget ved os. Den bevæger os, flytter os og trænger gennem bevidstheden. For den skabende kunstner er der ingen vej udenom at skabe; ingen forskel på væren, bliven og skaben. Med kunstnere i studiet undersøger Supertanker, hvad det er, kunst kan - også for dem der oplever den. Afsættet er den engelske filosof Timothy Mortons ord om, at kunst er en slags flaskepost fra fremtiden: "Kunst er tanker fra fremtiden. Tanker, vi ikke kan tænke i nutiden. Tanker, vi måske ikke kan tænke eller sige, overhovedet. Hvis vi vil have tanker, der er forskellige fra nutiden, må tanken læne sig mod kunst". 
Medvirkende: Steen Jørgensen musiker, sanger. Marina Botes musiker, komponist, billedkunstner, forfatter. Lea Glob filminstruktør og Jacob Wamberg professor i kunsthistorie, Aarhus Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 27. marts).</description>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2023 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311131/32ffa9d48e85e128ddbd6dd9a67be34b492149db6d068e337aded03667bef809.mp3" type="audio/mpeg" length="80732827" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-red-dig-selv-eller-dit-selv-11032311121</link>
      <title>Red dig selv! Eller DIT selv?</title>
      <description>"De, der vælger det mindre onde, glemmer meget hurtigt, at de vælger ondskaben". Disse opsigtsvækkende ord kommer fra den tysk-amerikanske, jødiske filosof, Hannah Arendt, EFTER hun havde overværet retssagen i Jerusalem mod SS-officeren, Adolf Eichmann, og i en tid hvor den tyske selvransagelse ift. Anden Verdenskrig og Holocaust var på vej, for alvor. Det handler om, hvad vi som individer har af personligt ansvar, når vi pludselig befinder os i et diktatur eller ser et diktatur vokse frem. Dengang i Tyskland. I Rusland, Kina, Iran ... 
Medvirkende: Frank Beck Lassen idéhistoriker, Projektleder i Etisk Råd.
Mathilde Tofte Thorsen Adjunkt/PhD ved Statskundskab, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311121/bf96981a0f0f994b2fa3eb28c59d1a728c2c3624d7bb9ddf710834db43dd6e94.mp3" type="audio/mpeg" length="80732827" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-natura-hominis-indendoeriensis-11032311111</link>
      <title>Natura Hominis Indendøriensis</title>
      <description>Vi lever i dag i en verden, hvor vi tilbringer over 90 procent af vores tid indendørs. Skærmet fra naturen, som vi så alligevel prøver at genetablere indenfor med planter, pools og panoramavinduer. Mens vores forhold til og væren i naturen bliver... (man fristes til at sige) unaturlig. "For verden kan kun eksistere som natur, for et væsen der ikke hører til i den", som den britiske antropolog Tim Ingold skrev i 2011. 
Medvirkende: Cecilie Rubow antropolog, Lektor ved Institut for antropologi, Københavns Universitet. Aksel Haaning, Lektor i Global og Transnational Historie og Videnskabsstudier ved RUC. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 13. marts).</description>
      <pubDate>Mon, 13 Mar 2023 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311111/30e656a6ec3cf12478a9d00e5ecc47a65d7669cf7bcc0463324fcc74c7961107.mp3" type="audio/mpeg" length="80676955" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032311021</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2023/supertanker-holder-pause-11032311021</link>
      <title>Holder pause</title>
      <description>Kære lytter. Programmet holder pause, men vender snart stærkt tilbage. Vi beder om tålmodighed og anbefaler, at I i mellemtiden læser noget Nietzsche. Det burde holde humøret oppe. Venlig hilsen P1.</description>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:00:22</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032311021/3759c11d0131921509e319bebf5534609b5ab4b31dd0a389fe6ab1a7fff149f6.mp3" type="audio/mpeg" length="547867" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211501</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-tilfaeldet-raader-eller-goer-det-11032211501</link>
      <title>Tilfældet råder. Eller gør det?</title>
      <description>"Nødvendighedens jernhånd der ryster tilfældighedens raflebæger, spiller sit spil uendeligt i tid" - skrev Friedrich Nietzsche i 1874. Og vi kan ikke sige os fri for, at meget af hvad der sker i vores liv, er tilfældigt. Meget falder ikke ud på en bestemt måde af nogle helt specifikke årsager eller af en særlig nødvendighed. Både livet og kunsten er fulde af tilfældigheder; nogle gange er de styret, andre gange er de helt og aldeles arbitrære. Og hvad gør det ved vores oplevelse af kontrol i vores væren og vores gøren?  
Medvirkende: Anders Lauge Meldgaard komponist og musiker. Anders Fogh Jensen  filosof. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 12. december 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211501/d8f1c0c585255beb8fc14cfabd052601f154a5a77d1b8f45567ae1296842f653.mp3" type="audio/mpeg" length="80886043" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211491</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-hvad-kom-foerst-race-eller-racisme-11032211491</link>
      <title>Hvad kom først, race eller racisme?</title>
      <description>Er "race" født af "racisme", eller er racisme vokset frem pga. race? Filosoffen og litteraturteoretikeren, Edward Said, sagde: "Ingen, i dag, er kun én ting ... Som mennesker skaber deres historie, skaber de også deres kulturer og etniske identiteter" Genetisk set er vi ALLE 99,9% ENS, og det er typisk kun de synlige forskelle i hudfarve, hårtype, ansigtstræk o. lign., der bestemmer racialiseringen - sammen med fordomme og frygt for, at det vi selv holder af og plejer, bliver udfordret. Her opstår racismen, her udgrænses racen.  
Medvirkende: Mira Skadegård, forsker i strukturel diskrimination, adjunkt på Kultur og Læring på Aalborg Universitet, Center for uddannelsesforskning. Iram Khawaja, lektor i pædagogisk psykologi, AU. Renni Eddo-Lodge, forfatter. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 5. december 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211491/502bc6337cb868e399b64c7218a187fbe3faad627be5626ada6ea74f8e8a6204.mp3" type="audio/mpeg" length="80875675" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211481</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-hvad-vil-du-vaere-naar-du-bliver-gammel-11032211481</link>
      <title>Hvad vil du være, når du bliver gammel?</title>
      <description>"Lang levetid er ikke blot en ophobning af år; det er en radikal ændring af vores forhold til livet ..." Sådan begynder et citat af den franske filosof, Pascal Bruckner, som er optaget af vores forståelse af livet og dets faser - især den, vi kalder alderdom. For levetiden stiger, og vi får det bedre som ældre, men vores forestilling om at blive dét, er ... sorry, forældet! Senior, ældre eller gammel er idag i høj grad blevet lig med marathon, dating og festival.  
Medvirkende: Aske Juul Lassen, etnolog med speciale i pensions- og aldringsstudier, Københavns Universitet - 41 år og veteran-fodboldspiller. Dorrit Bøilerehauge, forsker med speciale i mode og branding, Aarhus Universitet - 62 år, model og influencer. Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært - 57 år og trommeslager.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Nov 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:52:22</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211481/9c485442aa325d0dd69d2f82d9b81f765e8acbb81ab8439f7cb45af0497072d0.mp3" type="audio/mpeg" length="75429595" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211471</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-er-tidsaanden-til-aandsfrihed-11032211471</link>
      <title>Er tidsånden til åndsfrihed?</title>
      <description>"Kvinden har ret til at bestige skafottet; hun skal (derfor) også have ret til at bestige talerstolen: forudsat at hendes ytringer ikke forstyrrer den offentlige orden." Det skrev Olympe De Gouges, i 1791, mens flammerne fra Den Franske Revolution stadig stod i kampen for frihed, lighed og broderskab, og nogen oplevede den offentlige orden som forstyrret. Små 150 år senere, i 1940, skrev PH   "Man binder os på mund og hånd - men man kan ikke binde ånd", netop som nazisterne havde besat Danmark. Kan man binde ånd - eller mund? Hvem og hvad bestemmer, hvornår den offentlige orden er forstyrret? Og hvordan ændrer ånden sig over tid?
Medvirkende: Esther Oluffa Pedersen, lektor i filosofi, Roskilde Universitet. 
Jens Erik Kristensen, lektor i uddannelsesvidenskab ved Dansk Pædagogisk Universitet/Aarhus Universitet. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Nov 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211471/ca5228cdeae1b51f8009b9e37a3e85556d88495cd38cd5a9f9f6bce76ab4d324.mp3" type="audio/mpeg" length="80906203" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211451</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-fred-frihandel-og-faellesskab-europas-forenede-stater-11032211451</link>
      <title>Fred, frihandel og fællesskab - Europas Forenede Stater?</title>
      <description>"Det er nu kommet så vidt med det helt igennem omsiggribende - men mere eller mindre varme - fællesskab mellem jordens folk, at en retskrænkelse der foretages et sted på jorden, vil blive følt af alle." Ordene er helt tilbage fra 1795 (!) og er formuleret af filosoffen, Immanuel Kant, men mange vil nok også nikke genkendende til det han siger, i dag. Inden for bl.a. Europa, og måske især EU, har ret og uret, og beslutninger taget ét sted, ofte konsekvenser flere andre steder. Fællesskab er godt for vores fredelige sameksistens, men måske er tab af selvbestemmelse og autonomi skidt for vores (nationale) identitet. 
Medvirkende: Morten Bønke Pedersen, Analytiker i Demokrati i Europa Oplysningsforbundet, cand.mag. i filosofi. Ditte Maria Brasso Sørensen, PhD Statskundskab, Chefanalytiker i Tænketanken Europa. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Nov 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211451/b5e832f37d40d4a21f12ceaa63367720792a803731b593c36ba17c48ab878929.mp3" type="audio/mpeg" length="80871643" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211441</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-jeg-er-i-flow-i-the-zone-11032211441</link>
      <title>Jeg er i flow; i the zone</title>
      <description>Somme tider kan man gribe sig selv at være i gang med et eller andet, og være helt optaget af det og pludselig opdage, at der er gået ikke en halv time, men 2-3 timer. I 1996 skrev den ungarske psykologiprofessor, Mihaly Csikszentmihalyi, at "You can be in flow without being creative, but you can't be creative without being in flow.", med kreativitet som bredt defineret felt, der rummer både leg, arbejde og almindelige hverdagsaktiviteter. Flow beskrives som meningsfuld selvforglemmelse, og også filosoffen Søren Kierkegaard talte om det meningsfulde og om at finde meningen med sin væren.
Medvirkende: Lærke Egefjord, læge, billedkunstner og vidensformidler. 
Frans Ørsted, lektor i psykologi, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 31. oktober 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211441/34a1f3b8c164e5846093f6eca791c35b2142120b9ed114959c6778bb0512fdbb.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211431</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-tror-du-paa-hvad-du-laeser-11032211431</link>
      <title>Tror du på, hvad du læser?</title>
      <description>"Today a story is not told it's sold." skrev indiske Amit Abraham i 2004. En historie skal ikke fortælles, den skal sælges. Det er bl.a. derfor politikere og store virksomheder har spindoktorer og kommunikationsafdelinger. Men når budskaber og meninger bliver solgt, som de gør, så oplever vi, at det bliver nærmest umuligt at vurdere, hvad der er virkelighed, og hvad der er spin - eller måske endda løgn. 
Medvirkende: Lea Korsgaard chefredaktør og medstifter af Zetland. 
Vincent Hendricks filosofiprofessor KU, centerleder på CIBS. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 24. oktober 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211431/b922d6779ecb4f79ab753a4b01cfdebfc3ddef5078c582a57bc0de8c0587459d.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211411</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-laas-dem-inde-og-smid-noeglen-vaek-11032211411</link>
      <title>Lås dem inde og smid nøglen væk</title>
      <description>"Al straf er ondskab; al straf er ond i sig selv", det skrev den engelske oplysningsfilosof, Jeremy Bentham i 1789. Bentham udtænkte sidenhen det såkaldte Panoptikon fængsel, hvor få kunne overvåge mange, hele tiden. Når nogen har forbrudt sig mod os - forbrudt sig mod vores lov - bliver de straffet. Vi dømmer dem skyldige, finder en passende straf og tildeler den i et passende omfang. Håber vi. Og hvad er bedst - for samfundet, retsfølelsen, forbryderen; kort og kontant offentlig piskning eller et antal år i spjældet? 
Medvirkende: Sune With filosofistuderende, AU. 
Eva Smith jurist, professor emerita. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 10 Oct 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211411/f7c0a66f841ee460b30f05ed9409f514389f231499ae5bf6eb25bbc433d09ed1.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211401</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-naar-teknologien-holder-mere-end-den-lover-forandres-vores-moral-11032211401</link>
      <title>Når teknologien holder mere end den lover, forandres vores moral</title>
      <description>"Vi former vores redskaber, og dernæst former vores redskaber os" Disse ord tilskrives ofte den canadiske filosof og medieteoretiker, Marshall McLuhan. Og når vores råderum og muligheder ændres, fordi vi får nye redskaber, så ændres vores moralske forståelse af verden. Så er der pludselig handlinger som ikke går an længere, eller handlinger som vi synes vi kan tillade os, selvom de førhen var moralsk forkastelige. Det gælder i høj grad vores nye teknologiske, digitale hjælpemidler; herunder kunstig intelligens og machine learning. 
Medvirkende: Cecilie Eriksen moralfilosof, Special konsulent, Nationalt Center for Etik og Helene Friis Ratner, lektor i uddannelsesvidenskab, DPU Algoritmer, Data og Demokrati. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211401/ec8d47072488f3a8762b8cfddc2cc9bc47dbbf116a8c26c9e206461111c3d7f3.mp3" type="audio/mpeg" length="80872219" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211391</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-elsk-din-fjende-11032211391</link>
      <title>Elsk din fjende</title>
      <description>"Hvem kan jeg overhovedet anerkende som fjende? Åbenlyst kun den, der kan stille spørgsmål ved mig. Og hvem kan virkelig gøre det? Kun mig selv. Eller min broder. Den anden viser sig som min broder, og broderen viser sig som min fjende." Den tyske jurist (og nazist), Carl Schmitt, skrev dette i 1950, men også i 2022 må vi se på, hvordan vi hader andre og indgår i fjendskaber. Om vi hader russere, klimafornægtere, woke bevægelsen, nabostammen eller besættelsesmagten, og hvad der skal til for at udnævne dem til fjende. Medvirkende: Birgit Bjerre  billedkunstner, udstilling:"Kære fjende". 
Mikkel Thorup professor i idéhistorie, Aarhus Universitet. 
Carolin Emcke  journalist på Der Spiegel og Die Zeit, forfatter til bl.a. "Gegen den Hass". 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211391/dc6048a2c56e5d43bd903c7ea532d15de9f9bd72904af167a5caa5ab81d76407.mp3" type="audio/mpeg" length="80825563" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211381</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-vores-liv-paa-en-smartphone-11032211381</link>
      <title>Vores liv på en smartphone</title>
      <description>" Vælg dine personlige præsentationer omhyggeligt, for det, der begynder som en maske, kan ende med at blive dit ansigt." siger den canadisk-amerikanske filosof og sociolog Erving Goffman. Og man kan supplere med filosoffen, Hannah Arendt, som siger "Ingenting og ingen eksisterer i denne verden, hvis væren ikke forudsætter en beskuer". Vi lever i stadigt stigende grad vores liv gennem skærme; online møder og smartphones med diverse platforme, som vi ses og kommunikerer på. Men hvor meget lever vi reelt på den måde, og hvor autentisk er vi sammen? 
Medvirkende: Naiha Khiljee forfatter/digter og psykolog. Camilla Mehlsen Digital Medieekspert i Børns Vilkår, forfatter. Imran Rashid speciallæge i almen medicin og forfatter til flere bøger om teknologi og mennesker. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 19 september).</description>
      <pubDate>Mon, 19 Sep 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211381/e4cb972f38b791d3f3cf13c45a2ac7ef7677abc03d03d46d96d4757c34a0af9e.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211371</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-overtossen-er-maaske-i-os-alle-11032211371</link>
      <title>Overtossen er (måske) i os alle!</title>
      <description>" Ved at forstørre og forgrove kan (patologien) gøre os opmærksom på normale forhold, der ellers ville være undgået vores opmærksomhed. Hvor den viser os et brud eller revne, vil der normalt være en struktur til stede." Sigmund Freud viste os vej ind i dele af den menneskelige psyke, som vi førhen ikke havde haft indsigt i. Han viste os, at sindssygen potentielt er til stede i os alle, hvis normale strukturer pludselig slår revner eller går itu.  
Medvirkende: Brian Benjamin Hansen phd. og docent i filosofi på VIA University College i Aarhus. Post.doc på AU og pt. på Museum Ovartaci. 
Bent Rosenbaum overlæge, dr.med., Psykiatrisk Center Glostrup og forskningslektor, KU. 
Bettina Ohlsen tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 12 Sep 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211371/09cdbf5572ac242a383bd89c30806410bad5e3bf9e9e96ac91275a48ca8b1c3e.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211361</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-mennesket-er-i-laenker-11032211361</link>
      <title>Mennesket er i lænker ...</title>
      <description>"Mennesket fødes frit, men overalt er det i lænker". Sådan skrev Jean-Jacques Rousseau i sit værk, "Samfundspagten" fra 1762.  I moderne samfund underlægger vi os de stærkes ret, og deri ligger også en indskrænkelse af vores frihed. Autoritet og fysisk magtudøvelse kan imidlertid ikke indskrænke menneskets moralske frihed, mener Rousseau - det kan ikke etablere pligt eller lyst. Og det at magthavere kan tvinge andre til noget, fysisk, er heller ikke det samme som, at de er berettigede til det. Kan man overhovedet, retmæssigt indskrænke andres frihed? 
Medvirkende: Carsten Fogh Nielsen, ekstern lektor i filosofi, SDU. Morten Haugaard Jeppesen, lektor i idéhistorie, AU. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 05 Sep 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211361/106ec0d64d8a592ee96200a36e0ab46b8e81c454ad78a0e2cdc36d4cf65a5657.mp3" type="audio/mpeg" length="80836507" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211351</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-kan-man-filosofere-over-klimaet-11032211351</link>
      <title>Kan man filosofere over klimaet?</title>
      <description>"De fleste luksus og mange såkaldte bekvemmeligheder i livet er ikke blot ikke uundværlige, men positive hindringer for menneskehedens ophøjelse", skrev den amerikanske filosof og dissident, H.D. Thoreau, i 1854 i bogen "Walden; or, Life in the Woods". Og vores luksusvaner og bekvemmeligheder er en stor del af det, vi nok er nødt til at gå efter i sømmene for at afhjælpe de aktuelle klimaudfordringer, bl.a. ud fra etiske og eksistentielle overvejelser.
Medvirkende: Benjamin Christensen, phd. stipendiat i Filosofi. 
Sebastian Mernild, Professor i Klimaforandringer og Glaciologi og leder af SDU Climate Cluster, medlem af FNs klimapanel, IPCC. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 29 august 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 29 Aug 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211351/d7384f8ff1ac891899f3736a3f4b51b81d2af6ea016a566bf94b72d15882d938.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211341</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-det-er-grundforskning-at-fejle-11032211341</link>
      <title>Det er grundforskning at fejle</title>
      <description>"En ekspert er en person, som har begået alle de fejl, som det er muligt at begå inden for et begrænset område." Det sagde atomfysikeren - og mange tøver ikke med også at kalde ham filosof - Niels Bohr, og dermed pegede han på essensen af grundforskning, nemlig at for at vide mere om verden, er vi nødt til hele tiden at stille spørgsmål der afføder nye spørgsmål, som vi ikke kan besvare. Også spørgsmål som sidenhen viser sig at være vanvittige, hvis ikke vanvittigt gode. Bohr sagde også: "Vi er alle enige om at Deres teori er vanvittig. Spørgsmålet der skiller os er, om den er vanvittig nok til måske at være korrekt.
Medvirkende: Anja C. Andersen, astrofysiker og professor ved Niels Bohr Instituttet, Københavns Universitet, direktør for Videnskabsår22.
Vincent F. Hendricks, professor i filosofi på Københavns Universitet,  centerleder på CIBS. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 22. august).</description>
      <pubDate>Mon, 22 Aug 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211341/bc7ab8869dd06c6ea65438492d3124f02e95c0237bbece8f77ddbca5a9fa6899.mp3" type="audio/mpeg" length="80920603" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211331</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-festens-gave-11032211331</link>
      <title>Festens gave</title>
      <description>En gang havde mennesket ingen glæder. Kun arbejde, mad, fordøjelse og søvn. Dag ud og dag ind. Men en dag lærte mennesket at feste! Mennesket lærte at feste af dyrene: "(Ørnen sagde til jægeren), Jeg vil dræbe dig, hvis du ikke vil love mig, at I vil holde sangfester, når du kommer hjem. Vil du, eller vil du ikke?" (Og) i takt til trommeslagene lod (menneskene) arme og ben følge sangene i kåde hop, i overgivne vridninger af kroppen." Det fremgår af et inuit-sagn genfortalt af den store, danske grønlandsfarer, Knud Rasmussen. Og vi fester stadig; på mange måder og i mange anledninger. Men uanset tid, sted og anledning har festen en opbygning, en tilstand og ofte også et formål.
Medvirkende: Elisabeth Colding, etnolog, filmklipper og forfatter/redaktør til "Fest - Fejring, rus og ritualer." 
Christian Sune Pedersen, forskningschef for Nyere Tid og Verdenskulturer, Nationalmuseet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 15. august 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 15 Aug 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211331/de14b0716d49d3d7d06d6c64b39ed5abe0296faad8e3ba071e70fbf77dbd1690.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211321</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-menneskecomputeren-computermennesket-11032211321</link>
      <title>Menneskecomputeren - computermennesket</title>
      <description>"Teknologi er i sin essens noget, som mennesket ikke kan mestre på egen hånd. Moderne teknologi er ikke et værktøj og har intet med værktøj at gøre", sagde Martin Heidegger i 1966. I 1885 skrev Nietzsche: "Det, der er fantastisk ved mennesket, er, at det er en bro og ikke et mål: det, der kan elskes ved mennesket, er, at det er en overgang og en undergang." Begge taler ind i udvikling, hvor computerteknologi har potentialet til at overflødiggøre mennesket af kød og blod og gøre os til ren (digital) ånd og bevidsthed. Når vi rammer Singulariteten.
Medvirkende: Pia Lauritzen ; filosof og medstifter af Qvest. Thomas Schwarz Wentzer ; professor MSO i Filosofi, AU. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 8. august).</description>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211321/9864a247b92f19958be03112ff21a634e3cc40000c74711ab38c27a8f1c29585.mp3" type="audio/mpeg" length="80965531" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211261</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-jeg-goer-det-rette-ikke-det-retlige-11032211261</link>
      <title>Jeg gør det rette, ikke det retlige</title>
      <description>"Det er ikke ønskværdigt at kultivere respekt for loven, men snarere for det rette. Den eneste forpligtelse, som jeg således har ret til at påtage mig, er på hvilket som helst tidspunkt at gøre det, som jeg mener, er det rette." Sådan skrev Henry David Thoreau i 1849 i teksten "Civil Ulydighed", og begrebet blev født. Hvis man kigger på historien, har mange store mennesker brudt loven for at få retfærdigheden frem; suffragetterne, Gandhi, Rosa Parks. Hvornår kan man retfærdiggøre at bryde loven? 
Medvirkende: Cecilie Eriksen, moralfilosof, ph.d. og specialkonsulent ved Nationalt Center for Etik. Esther Michelsen Kjeldahl ; MSc Philosophy and Public Policy, London School of Economics, klimaaktivist i Den Grønne Ungdomsbevægelse, forfatter og radiovært. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211261/f226582ed28ebf291b61f34b09bc8e2b5a231421cabc22e59113450762dfd556.mp3" type="audio/mpeg" length="80896987" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211251</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-glem-dig-selv-for-at-se-den-anden-11032211251</link>
      <title>Glem dig selv for at se Den Anden</title>
      <description>"Kærlighed er den ekstremt svære erkendelse, at noget andet end en selv er virkeligt. Kærlighed, og dermed også kunst og moral, er opdagelsen af virkeligheden." Sådan sagde den britiske filosof og romanforfatter Iris Murdoch (1919-1999). Når vi taler om godt og ondt, rigtigt og forkert, er vi inden for etik og moral. Vi taler om pligt, skyld, frihed, dyd og integritet. Men ikke om kærlighed - forelskelse, parforhold og nære familierelationer? For Murdoch var spørgsmålet om moral og kærlighed et og samme, og hun brugte det meste af sit filosofiske virke på at vise dette sammenfald og evnen til at tilsidesætte sig selv for rigtigt at se og mærke Den Anden. 
Medvirkende: Anne Eggert Stevns Phd. stipendiat i filosofi, AU. 
Johannes Christensen tidl. sognepræst og mangeårig debattør og anmelder. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 20. juni 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 20 Jun 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211251/ade139904a9c33828b69b43cc7bfea86d607cc49068f056cac53fee0f76435df.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211241</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-taenk-dig-rask-eller-syg-11032211241</link>
      <title>Tænk dig rask - eller syg</title>
      <description>"Er det kroppen, der føler smerte?  Hvis nogen har ondt i hånden, så siger hånden ikke til og man trøster ikke hånden, men den der lider: man kigger vedkommende i øjnene." Ordene er filosoffen, Ludwig Wittgensteins, og de er fra Filosofiske Undersøgelser fra 1953. Ligger sygdomssymptomerne i sindet, og kan man blive kureret, hvis man tror et givet medikament virker. Eller blive syg, hvis man føler sygdommen stærkt nok. Det psykosomatiske og placebo-effekten handler i høj grad om troen, der flytter bjerge - den ene eller den anden vej - og samspillet mellem krop og sind.
Medvirkende: Anne-Marie Søndergaard Christensen Professor i Filosofi, Center for Sundhedsfilosofi og Etik, SDU. Lene Vase Professor i Psykologi, AU. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger.
(Sendt første gang 13. juni 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211241/c6c46a79f4a74227c4adddcc6e539c411329e861c1d55f52a8e008d7bcfbacbb.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211221</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-oekonomi-styrer-hvordan-vi-bliver-klogere-11032211221</link>
      <title>Økonomi styrer, hvordan vi bliver klogere</title>
      <description>(Den preussiske uddannelsespolitik) "... er en brutal afretning for, med mindst mulig tidstab, at gøre et utal af unge mænd nyttige, udnyttelige, til statstjeneste." Det skrev filosoffen, Friedrich Nietzsche i 1888. 
134 år efter - i foråret 2022 - præsenterede Reformkommissionen Nye Reformveje for uddannelserne i Danmark. Kommissionen består hovedsageligt af økonomer, og medarbejdere på bl.a. universiteter spørger derfor, i hvor høj grad økonomi bør være styrende for uddannelse, dannelse og forskning. Om det er vigtigst, at vi bliver klogere, eller at vi bliver klar til arbejdsmarkedet.
Medvirkende: Steen Nepper Larsen, forskningslektor på DPU/AU og bestyrelsesmedlem i Sophia - tænketank for pædagogik og dannelse. 
Otto Brøns-Petersen, cand.polit., analysechef i CEPOS, ekstern lektor på Statskundskab, KU. 
David Dreyer Lassen, prorektor for forskning og professor i økonomi ved Københavns Universitet, medlem af reformkommissionen. 
Julie Lindmann, Danske Studerendes Fællesråd. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger.</description>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211221/e29513c0cb3ee82f112e4697a81a4afa35117970fd398b322bcef87fc415a145.mp3" type="audio/mpeg" length="80997787" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211211</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-gakket-nuttet-interessant-11032211211</link>
      <title>Gakket, Nuttet, Interessant</title>
      <description>" ... det gakkede, det interessante og det nuttede ( ... ) disse tre æstetiske kategorier, ( ... ) er de mest velegnede på vores nuværende repertoire til at begribe, hvordan den æstetiske erfaring er blevet omdannet af senkapitalismens hypervaregjorte, informationsmættede og præstationsdrevne betingelser.", skriver kulturteoretikeren Sianne Ngai i 2012. De klassiske æstetiske kategorier; det skønne og det sublime, som giver os erkendelser af verden og befordrer vores indsigt og forestilling er ikke længere tilstrækkelige. Med tiden er vi nødt til også at orientere os gennem noget gakket, noget nuttet og noget interessant.
Medvirkende: Katrine Frøkjær Baunvig lektor på institut for Kultur og Samfund, Leder af Center for Grundtvigforskning. 
Mette-Marie Zacher Sørensen lektor i Æstetik og Kultur, AU. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211211/a769bab09a5b5952dcb1de727dff47b03dff638ec6d941f04fb7ebbe3fe47d9b.mp3" type="audio/mpeg" length="80843419" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211201</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-matematikken-er-altings-grundlag-11032211201</link>
      <title>Matematikken er altings grundlag</title>
      <description>"Naturens bog er skrevet i matematikkens sprog, og dets tegn - dets karakterer - er trekanter, cirkler og andre geometriske figurer" Sådan skrev Galileo Galilæi i 1623 i Il Saggiatore. Og vi kommer ikke uden om, at enhver naturvidenskabelig undersøgelse og opdagelse kan beskrives gennem matematiske systemer; inklusiv vores liv, verden og tænkning.
Medvirkende Anja C. Andersen, professor i Astrofysik og Planetforskning ved Niels Bohr Instituttet, Københavns Universitet. 
Vincent Hendricks, professor i filosofi på Københavns Universitet,  Centerleder på CIBS.
Bettina Ohlsen: tilrettelægger.
Astrid Pedersen: tilrettelægger.
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 16. maj 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211201/468b26dc288afc30e6422838232972f4a67ad6ddacbe7088374b14943194b509.mp3" type="audio/mpeg" length="80981659" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211191</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-himlen-er-fare-himlen-er-terror-11032211191</link>
      <title>Himlen er fare, himlen er terror</title>
      <description>"Et droneangreb er et terrorvåben. Vi taler ikke om det som sådan. Dét er det. Forestil dig, du går ned ad vejen, og du ved ikke, om der om 5 minutter er en eksplosion på den anden side af vejen, sendt fra et sted oppe i himlen, du ikke kan se.  Ordene er den amerikanske filosof, Noam Chomskys, og de kan suppleres med disse ord fra tv-værten, John Oliver: "...børn i andre lande fortæller os, at vi har fået dem til at frygte himlen". 
Medvirkende: Sune With Tryk Christensen filosof AU.
Iben Yde folkeretsjurist og adjunkt ved Institut for Militær Teknologi, Forsvarsakademiet. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 09 May 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211191/7da0f2b323cda806a8b08cea4ab81042cf97877f54be6a616382a2882a29d8ce.mp3" type="audio/mpeg" length="80856667" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211181</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-vi-er-slaver-af-kapitalen-11032211181</link>
      <title>Vi er slaver af kapitalen</title>
      <description>"De økonomiske forholds stumme tvang besegler kapitalistens herredømme over arbejderen." Første bind af Karl Marxs Kapitalen udkom i 1867, og beskrev bl.a. hvordan fysisk vold og slavepiskeri nok var blevet mindre hyppigt, men at arbejderne i datiden var tvunget af økonomiske forhold, som var de slaver. Marxismen var moderne i 60erne og 70erne og meget umoderne i 80erne og 90erne. Men efter finanskriserne er den vendt tilbage igen som kritik af neoliberalismen, kapitalismen og den voksende økonomiske ulighed i verden. 
Medvirkende: Søren Mau  Ph.d., SDU, og forfatter. 
Susanne Possing  Sociolog og Udviklingsforsker. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 2. maj 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211181/ba04dcc166a344eeb9ff3f0f1fc3b1be15ab3f755328d90f9ea8a7ced7d5dee7.mp3" type="audio/mpeg" length="80852635" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211171</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-mand-dig-op-og-bliv-en-staerk-og-rigtig-statsleder-11032211171</link>
      <title>Mand dig op og bliv en stærk og rigtig statsleder</title>
      <description>Bertolt Brecht skrev: "Ulykkeligt er det land der ikke føder nogen helt" - "Nej, ulykkeligt er det land der har brug for en helt". Vi har set dem i historien og vi ser dem i dag. Stærke mænd der fremstiller sig selv som helte, som Stærke Mænd, i deres statslederroller; Stalin, Mussolini, Bolsonaro, Trump og Putin. De bestiger hesten i bar overkrop, flexer musklerne og rider ud for at tage affære. Og de omtaler deres modstandere som "tøser" eller kvindagtige for at nedgøre dem og derved give sig selv magt og status. 
Medvirkende: Kathrine Bjerg Bennike Ph.d. i køn og militære identiteter, AAU. 
Mikkel Thorup professor i idéhistorie, AU. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 25. april 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211171/421ec7911d61bc746f27919594424ab8b7aea4c518710d3dd89ed7f88fcbf80f.mp3" type="audio/mpeg" length="80940763" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211151</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-gud-er-doed-11032211151</link>
      <title>Gud er død!</title>
      <description>Gud er død en del gange i løbet af historien; mest berømt nok for hænderne af Friedrich Nietzsche. Men Gud er ikke forsvundet. Så hvad betyder det egentlig - historisk og for os mennesker i det 21. århundrede - at Gud ved et antal lejligheder er dømt død og måske ude? Og er Gud overhovedet dét?
Medvirkende: Lars Sandbeck cand.theol., ph.d. og forfatter.
Martin Pasgaard-Westerman mag.art., ph.d. i filosofi. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger.
Astrid Pedersen. tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 11. april 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 11 Apr 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211151/79cf5499fcd0eaf2ca5e8cb84fb7b82b8d216d95fb9535a0d8fbd93ef6231bd8.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211141</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-hvem-har-egentlig-ordnet-verden-11032211141</link>
      <title>Hvem har egentlig ordnet verden?</title>
      <description>Verden er bygget på vi menneskers erkendelse og forståelse af den. Mennesket har arrangeret og ordnet alt - ord og ting. Michel Foucault skrev i 1966: "Skulle disse arrangementer/ordninger forsvinde, som de dukkede op, (...) så kan man godt være fuldstændig sikker på, at mennesket vil blive visket bort, som et ansigt af sand ved havets bred".
Supertanker giver denne gang en begynders guide til Foucault, som dukker op i allehånde sammenhænge med jævne, hyppige mellemrum.
Medvirkende: Anders Fogh Jensen filosof og forfatter. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt førset gang 4. april 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211141/faf41870fde318e726e5ff2b8149101c12fb6131e700e8f2e196d2d5b2c5101f.mp3" type="audio/mpeg" length="80966107" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211131</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-den-fri-evaluering-goer-dig-ufri-11032211131</link>
      <title>Den fri evaluering gør dig ufri</title>
      <description>"I dette univers legitimerer teknologien også menneskets ufrihed og påviser det 'teknisk' umulige i at være autonom, i at bestemme over sit eget liv." Det skrev den tyske filosof Herbert Marcuse i Det Endimensionale Menneske i 1964. Når vi i dag laver den ene evaluering, trivselsmåling og evidensrapport efter den anden, bliver vi muligvis spurgt og hørt, men vi bliver måske også styret ... væk fra vores egentlig autonomi.
Medvirkende: Steen Nepper Larsen, lektor i filosofi, DPU, AU, forfatter. 
Maja Bødtcher Hansen, rektor på Frederiksberg Gymnasium. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 28. marts 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2022 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211131/f673e8f3673305dcaabce7086905492e074eec569c1b7b5a58cedb5578625b7e.mp3" type="audio/mpeg" length="81016219" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211121</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-de-undvaerlige-ikke-sorgbare-11032211121</link>
      <title>De undværlige, ikke-sorgbare</title>
      <description>"Ikke-sorgbare liv er liv, som ikke kan tabes og ikke kan ødelægges". I sin bog "Krigens Rammer" skriver filosoffen, Judith Butler om, hvordan krig bliver formidlet til verdens befolkninger. Hvilken betydning tilskriver vi de liv, der går tabt som resultat af en tilfældighed, et uheld, en algoritme? Er de ubetydelige - ikke-sorgbare? Og hvad er overhovedet reglerne for hvem man må dræbe i krig, hvordan man må dræbe dem, og hvorfor er reglerne sådan?
Medvirkende: Sune With Tryk Christensen, filosof, AU. 
Iben Yde, folkeretsjurist og adjunkt ved Institut for Militær Teknologi, Forsvarsakademiet. 
Astrid Pedersen tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 21. marts).</description>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211121/b28c4adc45a191259a0e622aad38af4550fb9a70ab55595bb1110d0c8456e93f.mp3" type="audio/mpeg" length="80845147" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211111</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-metafysikken-og-metaverset-er-mega-meta-11032211111</link>
      <title>Metafysikken og Metaverset er mega meta</title>
      <description>"Alle mennesker stræber af natur efter at have indsigt". Sådan lyder den allerførste sætning i Aristoteles' værk Metafysik, som er fra ca. 330 fvt. Derfor spørger vi "Hvorfor?". Men også (i tiltagende grad) "Hvorfor ikke?". For nogen er svaret på det sidste spørgsmål, "Fordi vi kan". Og vi kan i særdeleshed, når vi bevæger os over i metafysikken og metaverset. I metafysikken er fysikkens love koblet fra; "meta-fysik" er nemlig "ud over fysikken", og i Metaverset er det det konkrete Univers, der er parallelparkeret.
Medvirkende: Pia Lauritzen filosof og medstifter af Qvest. 
Thomas Schwarz Wentzer professor MSO i Filosofi, AU.
Astrid Pedersen tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 14. marts 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 14 Mar 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211111/b1db773624ae33bdfa5d1e226fd52eee7801f73860fdcde822b5443a2e09c858.mp3" type="audio/mpeg" length="80879131" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211101</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-man-foedes-ikke-som-kvinde-kvinden-eksisterer-ikke-11032211101</link>
      <title>Man fødes ikke som kvinde; Kvinden eksisterer ikke!</title>
      <description>Filosof Simone De Beauvoir og psykoanalytiker Jacques Lacan tænkte over kvindekønnet fra hver deres faglighed - og måske køn. Ifølge Beauvoir fødes man ikke som kvinde; man bliver det. Ifølge Jacques Lacan findes Kvinden slet ikke. 
Medvirkende: Tone Grosen Dandanell  filosof og underviser på Testrup Højskole. Lilian Munk Rösing Lektor i Kunst og Kulturvidenskab, KU. Bettina Ohlsen tilrettelægger. Astrid Pedersen tilrettelægger. Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:17</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211101/fe22e777926bef016178f74bcbd8a646e1b96fdb57efa6f5e483953edd48f885.mp3" type="audio/mpeg" length="81054811" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211091</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-erkendelse-stammer-fra-11032211091</link>
      <title>Erkendelse stammer fra ...</title>
      <description>... to kilder i sindet: Vi modtager forestillinger, og vha. disse forestillinger erkender vi genstande. Et af moderne filosofis absolutte fyrtårne, Immanuel Kant, skrev i 1781, i sin Kritik af Den Rene Fornuft om, hvordan vi kan vide noget om verden, som ikke er tilfældigt. Vi modtager forestillinger/indtryk fra verden, og dem bearbejder vi til at danne en mening; til at erkende verden. Og hver vores billede af virkeligheden. 
Medvirkende: Carsten Fogh Nielsen ekstern lektor i filosofi, SDU. 
Christian Lollike  teaterinstruktør og manuskriptforfatter. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 28 Feb 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211091/a72f97359d9e21eaf6d6980221d4337277a93ac20bb465dc121ee9acf0b3aea4.mp3" type="audio/mpeg" length="80808859" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211081</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-alle-kan-blive-rigtigt-vrede-11032211081</link>
      <title>Alle kan blive (rigtigt?) vrede ...</title>
      <description>Filosoffen Aristoteles beskriver det som nemt at blive vred. Det svære består i at blive vred på den rigtige, i den rette grad, på det rette tidspunkt, den rette måde og af den rette årsag. For det må være oplagt vigtigt, at vi styrer vores vrede og styrer den de rette steder hen, hvis vi vurderer det er dét, der skal til. I øjeblikkets hede. Desværre er både historiebøgerne og moderne internetfora fulde af eksempler på vrede, der vælter ud over den første og den bedste. En anden gammel græker, Homer, indleder et helteepos med en opfordring til at besynge vreden, men måske er vi bedre tjent med at besinde den. 
Medvirkende: Anne-Marie Søndergaard Christensen professor i filosofi, SDU. 
Maia Kahlke Lorentzen specialist i digital kultur, online had-fællesskaber og digital chikane. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211081/d8869366fdb4946503bb647b42ab6d3e68c31683caa034153f64583e567a4ff9.mp3" type="audio/mpeg" length="80892379" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211071</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-gift-dig-du-vil-fortryde-det-11032211071</link>
      <title>Gift dig, du vil fortryde det ...</title>
      <description>"... gift dig ikke, du vil også fortryde det". Sådan skrev Søren Kierkegaard i hovedværket Enten-Eller fra 1843, som begyndelsen på et længere citat, der ender i "Hæng dig, du vil fortryde det, hæng dig ikke, etc." Kierkegaard traf valg, og valgene var afgørende - også i kærligheden. De var afgørende i 1843, og de er afgørende i dag. Men hvis alt handler om det personlige valg, bliver lige gyldige valg måske ligegyldige, og så er alt tilladt. 
Medvirkende: Kresten Lundsgaard Leth ; filosofilærer på Den Internationale Højskole i Helsingør, phd. om Kierkegaard. 
Neela Maria Sris ; direktør i Encounter, psykolog og parterapeut. 
Bettina Ohlsen: tilrettelægger. 
Astrid Pedersen: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 14. februar).</description>
      <pubDate>Mon, 14 Feb 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211071/358d282c18072299f7ac94f5f3dfe3d31590e0ebe8766209626944a8a0702ebe.mp3" type="audio/mpeg" length="80864155" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211061</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-jeg-ved-at-jeg-ikke-ved-11032211061</link>
      <title>Jeg ved, at jeg ikke ved!</title>
      <description>"Der er det, vi ved, at vi ved. Der er det, vi ved, vi ikke ved. Og det vi ikke ved, vi ikke ved". Sådan sagde "filosoffen", Donald Rumsfeld; forsvarsminister i USA, i 2002. Mere end 2000 år tidligere skrev Platon, og lagde som så ofte ordene i munden på Sokrates: "Alt jeg ved er, at jeg intet ved." Hvad vi ved, og hvad vi KAN vide, har stor betydning for den verden vi begår os i. Mener vi. 
Medvirkende: Benjamin Christensen, phd. stipendiat i filosofi, Aarhus Universitet. 
Mette Terp Høybye. lektor i Klinisk Medicin, Interacting Minds Centre, AU. 
Leif Østergaard,  professor, hjerneforsker, CFIN, AU. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211061/5c05fa56b757131b759598980c769e087a0bd763e945ec6e1857982b68fa20c0.mp3" type="audio/mpeg" length="80805979" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211051</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-forandring-fryder-eller-forvirrer-11032211051</link>
      <title>Forandring fryder ... eller forvirrer</title>
      <description>"Man kan ikke bade i den samme flod to gange" er en sætning som de gamle græske filosoffer, Plutarch og Heraklit diskuterede, blandt andet med argumentet om at floden hele tiden forandrer sig, idet noget vand strømmer væk og nyt vand strømmer til. Man siger at forandring fryder, men forandring kan også være forvirrende, måske endda forfærdende. Om det er klimaforandringer, teknologiske forandringer eller bybilledet der synes i konstant forandring, så er vi nødt til at forholde os til dem. Frydefuldt eller forvirret.  
Medvirkende: Daniel Hjorth ; fotograf, bl.a. med bogen "Leben". Lene Tanggaard ; professor i psykologi, AAU, og rektor på Designskolen i Kolding. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211051/7502cedd253b3719d8fa34d8e432e09a6db56346196392705bfe7512d06159a7.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211041</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-teknologien-redder-verden-11032211041</link>
      <title>Teknologien redder verden</title>
      <description>"Vi har ingen ret til IKKE at blive ved med at udvikle nye teknologier til at løse problemer, selvom vi kan se en risiko for, at de nye landvindinger skaber NYE problemer", siger den engelsk-amerikanske læge, Aubrey De Grey. Nogle venter utålmodigt på, at teknologierne kommer og redder os, mens andre mener, at de faktisk allerede findes men bare ikke bliver anvendt rigtigt. Måske pga. risikoen for at de skaber nye problemer. Måske af politiske eller kapitalistiske årsager. 
Medvirkende: Adam Moe Fejerskov seniorforsker DIIS (Dansk Institut for Internationale Studier) og forfatter til bogen "Hvordan kan ny teknologi redde verden". Jan Madsen professor og vicedirektør, DTU Compute. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 24. januar).</description>
      <pubDate>Mon, 24 Jan 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211041/7ec0231abbc55c2fdcc35f2b5c323c16e11c8110f13507b77ff4c26264441ef6.mp3" type="audio/mpeg" length="80925211" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211031</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-hvordan-er-man-svinerig-11032211031</link>
      <title>Hvordan er man svinerig?</title>
      <description>"Alt handler om personlig lykke og vinding. Altruisme er ondt", sådan sagde den russisk-amerikanske forfatter og filosof Ayn Rand i 1959. Og hvis man kigger på den adfærd som ekstremt velhavende mennesker udviser, fx nu afdøde Jeffrey Epstein og hans kæreste Ghislaine Maxwell, finansmanden Jordan Belfort (Wolf of Wall Street) eller familien Roy fra tv-serien Succession, så tyder det på, at mennesker med den form for grænseløse ressourcer ofte opfører sig grænseoverskridende, egoistisk og helt blottet for empati med såkaldt almindelige mennesker - måske med andre mennesker i det hele taget.
Medvirkende: Christoph Ellersgaard, lektor Social Netværksanalyse ved institut for Organisation, CBS. 
Henrik Høgh Olesen, professor i psykologi ved Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 17. januar).</description>
      <pubDate>Mon, 17 Jan 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211031/5f331ed6713b6bac748ce7a645f79469c5e469f4304a7623b11a86bbaabf1f39.mp3" type="audio/mpeg" length="80913691" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11032211011</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-en-baeredygtigt-dannet-menneskehed-11032211011</link>
      <title>En bæredygtigt dannet menneskehed</title>
      <description>"Vi skal ned på jorden", siger den franske filosof Bruno Latour og mener, at mennesket skal ned fra sin selvetablerede piedestal og erkende, at vi ikke er over eller uden for naturen men en del af den, og naturen er en del af os. Vi skal dannes til at indtænke vores helhed og enhed med alt andet liv omkring os på samme måde, som vi skal dannes inden for kultur, demokrati og videnskab. Vi har brug for bæredygtig dannelse som en del af den almene dannelse, så vores bestræbelser på at redde klimaet og kloden udspringer af erkendelse og interesse - og gør kloden til et rart sted at være for alle.
Medvirkende: Elsebeth Gerner Nielsen forperson for den Danske Unesco Nationalkommision, konsulent, tidl. Kulturminister og tidl. generalsekretær i Folkehøjskolernes Forening. Lars Tønder professor MSO i Statskundskab, Københavns Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 3. januar 2022).</description>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11032211011/534803c43f7b79596b7701c5dbfeb99556f7ef512222a5ae725486149282f49d.mp3" type="audio/mpeg" length="80969517" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110522</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-lighed-ulighed-styrker-dynamikken-11532110522</link>
      <title>Lighed/ulighed styrker dynamikken</title>
      <description>"Uligheden er der. Og uligheden må gerne blive større, for den skaber dynamik i samfundet" Sådan sagde daværende socialminister, Eva Kjer Hansen fra Venstre i 2005. Hun trak dog hurtigt udsagnet tilbage. I dag taler man om at mest mulig lighed skaber dynamik, vækst og fremdrift. Og helt tilbage i Oplysningstiden var bl.a. filosoffen Condorcet klar over dette og talte om lighed som "menneskets sande fuldstændiggørelse".
 Medvirkende: Christian Friis Bach, agronom, phd i intl. økonomi, fhv. udviklingsminister og undergeneralsekretær i FN. 
Christian Olaf Christiansen, lektor i Idéhistorie, Aarhus Universitet, leder af forskningsprojektet An Intellectual History of Global Inequality 1960-2020. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110522/e80233aed104498824f4bc9018e2d315a38e5c024a10cd4bfaa52e8ea2694ab2.mp3" type="audio/mpeg" length="80925165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110512</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-hjem-kaere-hjem-11532110512</link>
      <title>Hjem, kære hjem</title>
      <description>"Al filosofi er hjemve", sagde den tyske filosof, Novalis. Om det er mit hus, som er mit hjem, mit hjemland eller min hjemstavn, så er hjemmet en afgørende vigtig del af vores liv. Vi trækker os tilbage i hjemmets trygge favn, og vi bruger hjemmet til at fortælle os selv og andre, hvem vi er. Så når nogle bliver hjemløse, måske statsløse, så har vi ondt af dem. For så må de vandre hvileløst rundt i verden uden den ro, som en fast base giver os - "...her har jeg hjemme." Hjem er et sted, som vi, ligesom Odysseus, gerne bruger lang tid og overvinder mange strabadser for at nå til ... nå hjem til. Vi har hjemlængsel, på græsk; nostalgi.
Medvirkende: Jeppe Krogsgaard Christensen, forfatter. 
Rasmus Ugilt, filosof. 
Ole Thyssen, professor emeritus i filosofi, CBS. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 21 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110512/d7504b5b922100f0cfe6e5e0d7085f8375c50ae604fd3ecc1a2197c4318f24c3.mp3" type="audio/mpeg" length="80925165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110502</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-genfortryl-verden-11532110502</link>
      <title>Genfortryl verden</title>
      <description>"I takt med at vi ved mere og mere om, hvordan verden er skruet sammen, er verden blevet affortryllet". Sådan (ca.) sagde Max Weber i 1905 på et tidspunkt, hvor naturvidenskaben var godt i gang med at kortlægge vores klodes og livs beskaffenhed, og hvor religion ikke længere var eneste forklaringsmodel på alt. Der er heldigvis stadig fortryllende fænomener både i mennesket, kunsten og naturen. Og bevæger man sig ind i naturvidenskaben, er den i sig selv en opdagelsesrejse fuld af vidundere.
Medvirkende: Johanne Pontoppidan Tuxen journalist og forfatter, Information. Mads Toudal Frandsen lektor i astropartikelfysik, CP3 Origins, SDU. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 14 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110502/6e208f4daa95807ddf7caf7da328c20403e225245270694c5e63d5f1ebc378e6.mp3" type="audio/mpeg" length="80886573" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110492</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-riv-statuerne-ned-11532110492</link>
      <title>Riv statuerne ned</title>
      <description>Historia Magistra Vitae - historien er livets lærer - sagde den romerske filosof og politiker, Cicero. 
Kong Frederik Den 5.s statue røg i havnen og blev opløst. Britiske og amerikanske forretningsmænd og politikere fra det 19. århundrede er blevet overmalet med rødt og flået ned fra deres piedestaler. Nutidens dom over store, succesfulde mænd bliver fældet og eksekveret ud fra vor tids moralske og menneskelige standardkoder. Men er det etisk rigtigt at dømme en - i nogle tilfælde fjern - fortid ud fra nutidige standarder, og kan læringen fra historien måske manifesteres på andre måder end ved hærværk?
Medvirkende: Jesper Ryberg, professor i etik og retsfilosofi ved Afdelingen for Filosofi og Videnskabsteori på Roskilde Universitet. 
Annette Warring, professor i Erindring og Fortidsbrug (Historie), Roskilde Universitet, æresdoktor ved Lund Universitett. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Dec 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110492/3a35ecbdfa1a9da07aed21c7a0f0cd8440d45bd2861a1172e45adff6a06617e8.mp3" type="audio/mpeg" length="80989677" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110482</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-hvad-eller-hvem-har-du-lyst-til-11532110482</link>
      <title>Hvad - eller hvem - har du lyst til?</title>
      <description>Vi kan godt lide det der er lystfuldt; rart. Men vi kan også blive lidt bange for det; for at det tager overhånd og driver os i en retning, som ikke er god for os. Vi kommer i vores lysters vold. "Al lyst vil dyb, dyb evighed" skrev filosoffen Friedrich Nietzsche. Godt 40 år før Freuds værk "Hinsides lystprincippet". Lyst kan være rettet mod sex, mod mad, søvn, stoffer, en karruseltur, hvad som helst. Kan vi styre lysterne? Kan vi miste lysten? Og hvis vi ikke kan styre dem, eller vi mister, er det så godt eller skidt? Vi behøver vel strengt taget ikke altid have lyst, for at gøre noget. Og vi behøver måske heller ikke følge alle vores lystindskydelser, alle vore lyster.
Medvirkende: Amanda Lagoni parterapeut, sexolog. 
Steen Nepper Larsen lektor i Uddannelsesvidenskab ved Dansk Pædagogisk Universitet, Aarhus Universitet.
Dorthea Lind Neuenschwander: tilrettelægger. 
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110482/d8385855c3e0af59473f7e82c8b8844e0ac6ca26dfdee8c8b96ebb15b3f863a2.mp3" type="audio/mpeg" length="80944173" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110472</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-fyr-og-flamme-over-baal-og-brand-11532110472</link>
      <title>Fyr og flamme over bål og brand</title>
      <description>"Af jord, vand, luft og ild er alt skabt", sagde den græske filosof, Empedokles. De er de fire elementer. Ilden giver os lys, varme, beskyttelse og tilberedt føde. Og den kan fortære og tilintetgøre alt. Vi kan være båret af en indre ild, og vi kan brænde vores lys i begge ender. Og uanset, samles vi om bålet; en antændt bunke kviste og grene i pyramideform, der lader flammerne tage fat og tankerne fare derhen, hvor tiden og stedet vil have dem. Måske til de forfædre, der tusinder af år forinden sad dér foran bålet. Bålet og ilden er vores allierede og vores frygt. 
Medvirkende: Flemming Møldrup livsstilsekspert, tv-vært og forfatter. 
Stine Sundahl; arkitekt og ph.d. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 23 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110472/cccad576bc575b13c358f0ce21b6fc24b3aee04d8a865bed1d8776f81a1aaadb.mp3" type="audio/mpeg" length="80929197" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110462</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-kom-lad-os-skaendes-11532110462</link>
      <title>Kom lad os skændes</title>
      <description>Al væren-i-verden og kommunikation er forankret i kroppe - korpus - siger den franske filosof Maurice Merleau-Ponty. Det gælder også skænderiet.
De fleste skænderier foregår i hjemmet. Nogle af dem blive korporlige. Andre foregår i politiske arenaer; skriftligt, verbalt, og måske også korporligt. Nogle skænderier fører til decidereret vold og sågar krig. Og selvom det somme tider opleves som om volden opstod pludseligt og ud af det blå, så vil man ofte kunne se et forløb der leder til volden. 
Medvirkende: Per Øhrgaard, Professor Dr. phil, fmd. Dansk PEN. 
Anders Hougaard, lektor i social interaktion og kognition ved Syddansk Universitet. 
Kirsten Thorup, forfatter. 
Line Brandt, phd. I kognitiv semiotik.
Carsten Ortmann: tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 16 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110462/174256f38d1b77e678646ab93ecb999f8fd3aba0aba2a3c4d8e44a8ad2e02f94.mp3" type="audio/mpeg" length="80914221" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110452</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-staten-some-11532110452</link>
      <title>Staten SoMe</title>
      <description>Immanuel Kant skrev (i 1784), "Oplysning er menneskets udgang af dets selvforskyldte umyndighed." Men lige nu lægger vi vores æg i kurven hos Google, Apple, Amazon, Microsoft, Facebook. Gigantiske, virtuelle virksomheder, der efterhånden har status - eller i hvert fald indflydelse - som nationalstater. De har regler og love. Facebook har sin egen højesteret, Oversight Board, og er på vej med sin egen valuta; Libraen. Alle fem er massivt til stede i både vores og vores børns verden. Og verdensopfattelse. Med nyheder, information, debat, dialog og underholdning. Det betyder noget for demokratiet og for vores opfattelse af den (virkelige) verden, vi måske er oplyste borgere i. 
Medvirkende: Camilla Mehlsen ; Digital Medieekspert i Børns Vilkår, forfatter. Vincent Hendricks ; professor i filosofi på KU - CIBS. Dorthea Lind Neuenschander.
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 09 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110452/8f15456a0d4b7cfec5758adec361b4494f423697ec6619d38a3d39fc315bafb5.mp3" type="audio/mpeg" length="80879085" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110442</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-kan-du-se-det-11532110442</link>
      <title>Kan du se det?</title>
      <description>"I de blindes verden er den enøjede konge" - citatet tilskrives filosoffen og politikeren Niccolò Machiavelli. Vi må anerkende, at vores verden, og vores omgang og sprog med hinanden er indrettet på, at vi kan se. Kan du se, hvad jeg siger? Verden er visuel, og hvad betyder det for blinde mennesker? Har de et fattigere liv end de seende? Mere udsat? Nyder de mindre anseelse? Føler de sig andenrangs? Eller måske - ligesom Oraklet i Delfi - mere privilegerede? Med større indSIGT? Måske er den enøjede så pludselig slave for de blinde.
(Medvirkende: Hanne Skipper, lærer, psykomotorisk terapeut, blind. Karl Erik Schøllhammer, Professor på Institut for Sprog og Litteratur ved Det Katolske Universitet i Rio de Janeiro, forfatter til Hinsides det Synlige - Litteraturens Blik. 
Dorthea Lind Neuenschwander tilrettelægger.
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 02 Nov 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110442/d5dbb2a41e51c5b825e0c9cf3cba13869360c2199c32f03c4248dc41d91f92f3.mp3" type="audio/mpeg" length="81021357" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110432</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-dialog-dialogos-gennem-ordet-11532110432</link>
      <title>Dialog - dialogos - gennem ordet</title>
      <description>Filosoffen Jürgen Habermas taler om Den Herredømmefri Samtale som grundlaget for et succesfuldt demokrati og derfor kan mangel på ægte dialog være undergravende for demokratiet. Men hvad er ægte dialog, og hvorfor er den vigtig? Går vi i dialog for at fremføre vores synspunkter og få ret? Er diskussioner, samtaler og snakke så uægte dialoger? Måske kan en dialog være helt uden dagsorden og (for)mål uden at miste værdi.
Medvirkende: 
Özlem Cekic, tidl. Folketingsmedlem, foredragsholder, forfatter, Generalsekretær i Foreningen Brobyggerne. 
Caroline Schaffalitzky, lektor i filosofi på SDU, leder af "Filosofi i Skolen". 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 26 Oct 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110432/1df27e816e327aec561470d98890b73737f4effc972e887cd94d3981d191acf1.mp3" type="audio/mpeg" length="80925165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110422</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/ritualet-skaber-musikken-skaber-ritualet-og-spiritualiteten-11532110422</link>
      <title>Ritualet skaber musikken skaber ritualet - og spiritualiteten</title>
      <description>Meget (det meste) musik er skabt i og til særlige rum og ofte til særlige rituelle sammenhænge. Ritualer, hvor vi måske håber - sammen - at få indsigt, åbenbaring, spirituel opløftning ... glemme sig selv, gå i trance. Duoen, Den Sorte Skole har sammensat fragmenter af over 350 stykker musik fra hele verden, fra religiøse (og hedenske) ritualer, til værket Refrakto, som bliver opført i kirker. Musikken, rummet, ritualet, spiritualiteten spiller sammen - for nogle. For andre er oplevelsen æstetisk. Og individuel.
Medvirkende: Martin Højland, musiker i Den Sorte Skole og leder af Turning Tables, Danmark. 
Jesper Sørensen, lektor i Religionsvidenskab, AU.
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 19. oktober 2021).</description>
      <pubDate>Tue, 19 Oct 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110422/9ef88de3a31fff9829f9906cc7fc2a718b886eb77baf0e21b4e7ee9885bfc348.mp3" type="audio/mpeg" length="80925165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110412</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-tektonik-saadan-vil-jeg-bygge-saadan-vil-jeg-bo-11532110412</link>
      <title>Tektonik - Sådan vil jeg bygge, sådan vil jeg bo</title>
      <description>Filosoffen Martin Heidegger skrev: "Grækerne forstod dét at frembringe, techne, som at lade noget komme til syne. Techne forstået på denne måde har ligget gemt i det tektoniske ved arkitekturen siden de ældste tider."
Arkitekter har siden ca. 6. århundrede fvt. forholdt sig til bygninger og deres konstruktion; deres tektonik - af Homer beskrevet som arkitekters og håndværkeres kunnen og kundskab. Dvs. samspillet mellem form, funktion og materialer
Og arkitekturen, din bolig, påvirker dig og dit liv.
Medvirkende: 
Trine Berthold, arkitekt, projektleder i Kongelundssekretariat. 
Jonas Holst, lektor i filosofi, San Jorge Universitet i Zaragoza, Spanien. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 12 Oct 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110412/8f12fd91c157dc022abf71c353b0242edc6a2ff90b322137a32ba1357888c0ec.mp3" type="audio/mpeg" length="80925165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110402</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-al-magd-te-de-ordbildne-11532110402</link>
      <title>Al magd te de ordbildne!</title>
      <description>Når man er ordblind i en skriftkultur som vores, er der ting, man bliver sat udenfor: En ting er at blive stemplet som dum i skolen, fordi man ikke kan læse. Noget andet er at have svært ved at læse højt for sine børn. Og endelig er der simpelthen både information og drømme om at kunne udvikle sig inden for samfundets (skriftlige) rammer, der dør i tilblivelsen, hvis man ikke kan læse. Allerede Platon og sidenhen franske Jacques Derrida har beskæftiget sig med skriftens vigtighed og ... liv og død.
Medvirkende: 
Uffe Holm, komiker og ordblind. 
Carina Vallentin Degn, Cand.mag. i audiologopædi - kommunikationshandicap med speciale i dysleksi. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 05 Oct 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110402/417826117874732b9f180015985f0377ba67fe5d7f675af1190172f9ae0c655f.mp3" type="audio/mpeg" length="80947053" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110392</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-en-jaeger-gik-at-jage-11532110392</link>
      <title>En jæger gik at jage</title>
      <description>Jagtsæsonen går ind for alvor den 1. oktober, og jægerne er klar. Til at komme ud at skyde noget. Nakke og æde! Eller måske nakke og rydde op; i bestanden. Og frem for alt være i og være ét med naturen. Det er i hvert fald, hvad flertallet af jægere taler om. Andre synes, at det drab, som er uløseligt forbundet med jagten, er etisk anløbent. Så hvem ER Jægeren? Er jagten et urinstinkt, som er nødvendigt for at få mad på bordet - eller over bålet? Filosoffen Rosalind Hursthouse mener, dyr bør have samme basale rettigheder som mennesker.
Medvirkende: Anne-Cathrine Riebnitzsky ; forfatter, jæger. 
Jørgen Skouboe, tv-vært, jæger. 
Jes Lynning Harfeld, lektor i Anvendt Filosofi, AAU. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 28 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110392/68ce040b8ad18a9104df8b37744c3a27d2c1853c17c7da53bb10a54af0c8b205.mp3" type="audio/mpeg" length="80886573" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110382</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-saadan-er-jeg-det-er-min-flydende-identitet-11532110382</link>
      <title>Sådan er jeg - det er min (flydende) identitet!</title>
      <description>Hvem er jeg? Hvordan er jeg? Livet igennem går vi gennem en dannelsesproces, der former dem vi er. Det sker på forskellige tidspunkter i vores liv - fx de formative år - og det sker efter forskellige påvirkninger. Fra familie, venner, boligområde, samfund. 
Og nogle af påvirkningerne bliver presset ned over hovedet på os på måder, som kan være svære at håndtere. Babak, hvis forældre kom til Danmark fra Iran, har lavet podcasten, Generationen. Han er vokset op på Nørrebro, med de krav, forventninger, forestillinger og fordomme om, hvem og hvordan han er.
Medvirkende: 
Babak Vakili; podcastproducer, manuskriptforfatter, rapper, cand.scient.pol. 
Iram Khawaja; lektor i pædagogisk psykologi ved DPU, AU. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 21 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110382/7c36f25fec8f038d75c4fcf33d9fe93def962b632f0542fe7529ae8c573eb16b.mp3" type="audio/mpeg" length="80907309" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110372</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-ung-og-glad-eller-gammel-og-gold-11532110372</link>
      <title>Ung og glad eller gammel og gold</title>
      <description>Den indtræffer mellem 45 og 54 års alderen; menopausen. Eller overgangsalderen, klimakteriet. Kvinder holder op med at menstruere og deres hormoner stikker af. Igen. Næsten som i puberteten, bare med omvendt fortegn. De seneste år er man begyndt også at tale om en mandlig menopause. Det er overgange i livet som forandrer vores identitet og som historisk har kaldt på mere eller mindre voldsomme overgangsritualer.
Medvirkende: 
Birgit Petersson; Speciallæge i psykiatri, lektor ved Medicinsk Kvinde- og Kønsforskning, KU. 
Line Dalsgaard; lektor i antropologi, AU. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 14 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110372/cc2f7a4bba69bb7c5559c9f123b5d1e0926ec7ab449ba8ac29aa2f80aeebd77c.mp3" type="audio/mpeg" length="80853741" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110362</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-skal-autoritaere-stater-redde-kloden-11532110362</link>
      <title>Skal autoritære stater redde kloden?</title>
      <description>Den er gal med klimaet, det er der efter alt at dømme ingen tvivl om. Men noget tyder på, at vi som enkeltindivider stadig ikke er parate til at gøre de ofre, som er nødvendige for at bremse den nedadgående spiral. Men er det overhovedet enkeltindividers ansvar? Eller skal stater gribe ind, som de har gjort under CoVid-pandemien? Kan vi ligefrem blive tvunget ud i "populationskontrol", som de såkaldte økofascister anbefaler? Skal alle bare gå i kloster og skrælle al unødvendigt forbrug væk? 
Nogle gange skal fremtidens svar findes i kunsten, og teaterforestillingen Verdensfrelserinden har et bud.
Medvirkende: 
Madame Nielsen; forfatter, kunstner, klimaaktivist, filosof. 
Esther Kjeldahl; klimaaktivist, filosof og forfatter. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 07 Sep 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110362/059b754cff2a415bc7851f766c37d052c49669bd53d6abcfa69f2470713ee1bb.mp3" type="audio/mpeg" length="81009837" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110352</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-fortaelling-trumfer-fakta-11532110352</link>
      <title>Fortælling trumfer fakta</title>
      <description>Vi modtager konstant enorme mængder af information om at noget er helt galt - klima, corona, og naturkatastrofer. Men selv når etableret videnskab fortæller os, at den er gal, kan vi finde på at benægte deres forskning og deres fakta. Vi bliver faktaresistente og holder os til den viden vi nu en gang altid har haft og levet efter. Ofte fordi de fortællinger der knytter sig til det, giver mere mening og er lettere at forholde sig til end tal, grafer og statistikker. Så hvordan opnår og bevarer vi et åbent sind, der er modtageligt for ny viden - også når den tvinger os til at ændre verdenssyn og måske livsstil?
Medvirkende: Torben Sangild, podcastvært på "Et Åbent Sind", skribent på Zetland, phd. i Moderne Kultur. 
Brandi Morris, post.doc. på Institut for Virksomhedsledelse, AU. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 31 Aug 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110352/57a16161f3466c074db89a76d662b3cda04c570978a6e7ed7de11fa6012912da.mp3" type="audio/mpeg" length="80872173" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110342</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-ved-verdens-ende-og-begyndelse-supertanker-200-11532110342</link>
      <title>Ved verdens ende ... og begyndelse (Supertanker #200)</title>
      <description>Hvis verden går under, og al videnskabelig viden går tabt, hvilken sætning til en kommende generation, kan så rumme mest mulig nyttig information med færrest ord?
Det spørgsmål stillede fysikeren Richard Feynman i 1961.
Supertanker fejrer sit togt nr. 200 med svaret.
For i denne særudsendelse giver en filosof, en fysiker/astronom, en religions- og grundtvigforsker/humanist, en billedkunstner, en forfatter, en idéhistoriker og en musiker/neuroforsker hvert sit  bud på den sætning.
Medvirkende: Anders Fogh Jensen; filosof,
Anja C. Andersen; Professor i Astrofysik og Planetforskning ved Niels Bohr Instituttet,
Katrine Frøkjær Baunvig; Centerleder &amp; Lektor, Institut for Kultur og Samfund - Grundtvig Centeret, AU,
Kirstine Roepstorff; billedkunstner,
Mette Moestrup; forfatter,
Mikkel Thorup; professor i Idéhistorie, AU og
Peter Vuust; Leder af Center for Music in the Brain (MIB)/Prof. i Neurovidenskab, AU/Prof. i Musik ved Det Jyske Musikkonservatorium, Aarhus og Aalborg. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110342/07d7a4eb2de7952ac79aadfccb33413db3b104e53a2fa14784cf24269bd693a7.mp3" type="audio/mpeg" length="80887725" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110332</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-digital-vaeredygtighed-11532110332</link>
      <title>Digital væredygtighed</title>
      <description>Væredygtighed er indersiden af bæredygtighed, hævder en ny bog. Vi skal blive dygtigere til at være i verden for på den måde at kunne bære den videre og undgå sammenbruddet. Et af de felter, bogen beskæftiger sig med, er den digitale udvikling, der ifølge en skribent er lige så meget ude på et skråplan, som klimaudviklingen er. Der bliver hejst røde flag og kaldt på digital dannelse; digital væredygtighed. Hvordan lærer vi at være i det digitale med alle dens algoritmer, AI, VR, IoT, AR ... og kvantecomputing?
Medvirkende: 
Preben Mejer, direktør i RADR og initiativtager til Alexandra Instituttet på Aarhus Universitet og Katrinebjerg IT kompetenceklyngen i Aarhus. 
Camilla Gregersen, Fmd. for den akademiske fagforening, DM, cand.mag og medlem af Dataetisk Råd. 
Bent Meier Sørensen, professor i filosofi og organisation, CBS. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110332/005ed22750b0cc8878a11a4d577844d9e286c37e9e984f564ad3b315b55b50cc.mp3" type="audio/mpeg" length="80902701" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110322</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-beroemmelsens-bagside-11532110322</link>
      <title>Berømmelsens bagside</title>
      <description>Det har en bagside at være kendt. Kendte brænder igennem, men brænder også ud i deres jagt efter rampelys.
Hvad er det, der virker så dragende ved at være kendt? Hvad får især yngre mennesker til at tro, at lykken ligger i berømmelse gennem reality-tv eller tv-konkurrencer?
Ifølge sociologen/filosoffen Erving Goffman er det vigtigt, at vi lærer at skelne mellem vores frontstage og vores backstage - vores offentlige fremtræden og vores private.
Medvirkende: John De Summer-Brason, cand. comm. i kommunikation og dansk og forfatter til bogen "Berømmelsens anatomi". 
Preben Kristensen, skuespiller. 
Carsten Ortmann tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 10. august 2021).</description>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110322/c46caa062a1c0e36e6cac7b948f8b1390d16d971dc597579e700f5c6cf264c83.mp3" type="audio/mpeg" length="80925165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110262</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-menneskets-bedste-ven-11532110262</link>
      <title>Menneskets bedste ven</title>
      <description>Det forlyder at det seneste år med coronaisolation har fået salget af kæledyr, måske især hunde, til at eksplodere. Og vi elsker også især hunde og katte. Så meget at vi tilskriver dem personlighed, lukker dem ind i vores hjem, vores sofa, vores seng. Men er det måden at være sammen med dyr? Har dyret menneskelig personlighed set ud fra et filosofisk synspunkt? Kan den matche vores egen? For der er vel stadig flere forskelle mellem et menneske og en hund, end der er ligheder. Det siger både René Descartes og Martin Heidegger noget om.
Medvirkende: 
Lise Lotte Christensen; adfærdskonsulent i Dansk Kennel Klub. 
Lars Svendsen; professor i Filosofi, Universitetet i Bergen. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110262/d1b4acf026d45b9ec167bb4dd1bc7ee61e1ae821a4a4e50eb62ee4eb5375684b.mp3" type="audio/mpeg" length="80891757" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110252</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-kvantespring-mellem-fysik-og-filosofi-11532110252</link>
      <title>Kvantespring - mellem fysik og filosofi</title>
      <description>I daglig tale bruger vi vendingen "et kvantespring" om pludselige, store fremskridt inden for et vidensområde. I fysikken er det når en lillebitte, mikroskopisk, subatomar partikel (elektron) springer fra et niveau/en bane uden om atomkernen til et andet.
Uden kvanteteori havde vi ikke computere, mobiltelefoner eller atombomber. 
"Den som ikke er rystet ved at høre om kvanteteorien, har ikke forstået den" (Niels Bohr).
I processen med at blive rystet møder vi filosoffen Immanuel Kants "Das Ding An Sich" og "Das Ding Für Uns" og Schrödingers kat der er både levende og død - på samme tid.
Medvirkende: 
Benjamin Christensen; phd.-stipendiat i filosofi, Aarhus Universitet. 
Jan Faye; lektor emeritus i filosofi, KU. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110252/f3e1c9814c0f3ff2f12f2bb2a4d84577a8935ba428662f024414772897f92746.mp3" type="audio/mpeg" length="80867565" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110242</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-jeg-elsker-min-bil-11532110242</link>
      <title>Jeg elsker min bil</title>
      <description>Bilen er det ultimative frihedsmedium. Den er ikke afhængig af en fastlagt køreplan eller hvor der ligger skinner. Bilen er også et æstetisk objekt - så meget at biler bliver udstillet på kunstmuseer. Ifølge futuristen Marinetti er en Bugatti smukkere end Nike fra Samothrake, og franske Roland Barthes nærmest forguder Citroën DS'en. 
Men bilen og de veje den kører på er også krigszoner. 
Medvirkende: 
Martin Zerlang, professor i litteraturvidenskab og moderne kultur, KU. 
Sanne Nyland Christensen, radiovært på DR P4, bilist og eventyrelsker. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110242/3b3f67a2ff06e086b0248220e8b76d60fbb1241eb847b3c39d62d28abe3220da.mp3" type="audio/mpeg" length="80876205" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110232</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-bevaegelse-i-krop-og-sind-11532110232</link>
      <title>Bevægelse i krop og sind</title>
      <description>"Rrrrejs Dem! Strrrrræk Dem! Bøj knæene! Arrrrmene op mod loftet!" Der er lidt vej fra Kaptajn Jespersens morgeneksercits i 1930ernes statsradiofoni til nutidens flokke af joggere, cross fittere og yogadyrkere. Vi dyrker motion, idræt og sport for fulde udblæsning, og vi gør det, bl.a. fordi vi ønsker et sundt legeme, som kan rumme vores sunde sjæl. Og fordi måden vi bevæger os på, siger noget om, hvem vi er - siger noget om vores identitet. Ifølge Michel Foucault og Maurice Merleau-Ponty, tegner kroppen rum, vi kan udøve selvkontrol i.
Medvirkende: 
Ove Korsgaard; professor emeritus, DPU, Aarhus Universitet. 
Inge Kryger Pedersen; lektor i sociologi, speciale i sundhed, KU. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110232/efeda3b602637c4a753e7fc00cf8ac453d43f73660bb7e4311cf2de31c38bf15.mp3" type="audio/mpeg" length="80868141" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110222</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-vive-la-philosophie-francaise-11532110222</link>
      <title>Vive la philosophie française</title>
      <description>Descartes, Sartre, Foucault, Derrida - det er navne på franske filosoffer som bliver omtalt og refereret i Supertanker med jævne mellemrum. En ny bog giver en indføring i fransk filosofi fra Descartes i 1600-tallet til det 20. århundredes store franske tænkere, og bogens forfatter og en anden frankofil tager os med gennem det filosofiglade lands supertanker og -tænkere frem til i dag.
Medvirkende: 
Søren Gosvig Olesen; lektor i Filosofi, KU. 
Anders Fogh Jensen; filosof. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110222/364e03e4e4224455617e6f67ec71a6441d316b90c5aaa28cfa6b02b3739925c7.mp3" type="audio/mpeg" length="80900397" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110212</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-mennesker-og-masker-11532110212</link>
      <title>Mennesker og masker</title>
      <description>I sensommeren 2018 indførte Danmark maskeringsforbud. Siden foråret 2020 har vi i store træk haft maske-påbud. Halvdelen af de fleste menneskers ansigt er dækket, og det betyder at en stor del af den afkodning, vi plejer at benytte, når vi møder mennesker og ser deres mimik, er umulig. Men samtidig føler mange sig mere trygge ved at færdes i offentligheden, anonymt gemt bag en maske. Og ikke mindst umulige at overvåge. Filosoffer som Emmanuel Levinas og Gilles Deleuze og Félix Guattari er vigtige maske-supertænkere her.
Medvirkende: 
Katrine Grarup Elbo; violinist og lydkunstner. 
Lea Laura Michelsen; phd-stipendiat i Æstetik og Kultur, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110212/0e3ddf5ecd927d97fa3deffe72ff146ffbda5862cc11204bebbe3af7b30b13f1.mp3" type="audio/mpeg" length="80820909" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110202</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-kun-en-draabe-frygter-ikke-havet-11532110202</link>
      <title>Kun en dråbe frygter ikke havet</title>
      <description>71% af jordklodens overflade er vand - hav og oceaner.
Havet er spisekammer, havet er transportvej og infrastruktur, havet er skønhed, terapi og fare, havet er uendelighed, havet er nødvendighed.
Under overfladen myldrer det med liv: Planter, mikrober, bløddyr, fisk, pattedyr. En ny dokumentarfilm, Seaspiracy, har imidlertid sat menneskets udnyttelse af havet og dets ressourcer til debat og dermed også vores forhold til vort moderlige hav.
Medvirkende: 
Ken Haste Andersen; fysiker og marinbiolog, professor i teoretisk marin økologi ved DTU Aqua. 
Katherine Richardson; Professor ved Center for Makroøkologi, Evolution og Klima (Globe Institute), KU, leder af KUs Bæredygtighedscenter. 
Dorthe Jørgensen; dr.phil., dr.theol. og idéhistoriker. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110202/0a509dd29756ff0fcb27ce9db0235f932c5312fa517d3d6eced11ac2d2cb37ee.mp3" type="audio/mpeg" length="80925165" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110192</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-naar-man-raser-i-politik-11532110192</link>
      <title>Når man raser i politik</title>
      <description>Vi har gennem årene set flere politikere være i deres følelsers vold, miste besindelsen og skælde ud. Og noget tyder på, at følelser bliver mere og mere anvendt i politiske debatter, demonstrationer og andre meningsudvekslinger i den offentlige debat, f.eks. på de sociale medier. 
Inden for forskning er man begyndt at tale om Den Affektive Vending som et fænomen, hvor følelser får mere frit løb, end vi førhen har været vant til, og den saglige argumentation bliver trængt i den proces. En ny bog diskuterer den affektive vending i samfundsdebatten, og både Supertanker, Frankfurterskolen og den kritiske teori tænker med.
Medvirkende: 
Henrik Kaare Nielsen; dr.phil., professor i Æstetik og Kultur, AU og forfatter.
Steen Nepper Larsen; lektor i Uddannelsesvidenskab, Dansk Pædagogisk Universitet (DPU), Aarhus Universitet (Emdrup).
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110192/5e941544383de2264cb649bae039336885b343aeba19f2a9008743f641ae67ef.mp3" type="audio/mpeg" length="80997741" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110182</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-100-dage-med-biden-op-ad-bakken-11532110182</link>
      <title>100 dage med Biden op ad bakken</title>
      <description>Præsident Biden overtog et USA, der under den forrige præsident, Donald J. Trump, er blevet splittet om muligt endnu mere end det var før, og som har trukket dybe spor i USA's relationer til den øvrige verden. Bidens USA skal finde sin plads indadtil ift. at få bugt med blandt andet corona-epidemi, arbejdsløshed, klimakurs og social ulighed. Og udadtil ift. hvem USA gerne vil samarbejde med, og hvilken rolle den kæmpe nation skal indtage internationalt - forretningsmæssigt og militært. 
Supertanker kigger på hvilken filosofi der har ligget til grund for tidligere forandringer og retninger i USA, og hvilke der nu bliver forsøgt opgør med eller fremme af efter præsident Joe Bidens første 100 dage i Det Hvide Hus.
Medvirkende: 
Jørn Brøndal; professor og leder af Center for Amerikanske Studier, SDU. 
Astrid Nonbo Andersen; seniorforsker, Fred og Vold, DIIS. 
Carsten Ortmann; tilrettelægger og vært.</description>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110182/3bdada38b1ea2eb45e939747fd14c68b196526c0a5a76a98cc0851f32271be52.mp3" type="audio/mpeg" length="80834733" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110122</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-du-og-jeg-venner-for-altid-11532110122</link>
      <title>Du og jeg, venner for altid</title>
      <description>Verden og litteraturen er fuld af venskaber; af livslang kærlighed og livslang ærlighed. Som den franske 1500-tals filosof Michel de Montaigne siger, er venskabskærligheden mere stabil end den romantiske kærlighed. Vores venner er ofte vores livsvidner og de mennesker, vi spejler os i. Bliver til sammen med. Det var allerede Aristoteles inde på med sine tre venskabstyper; lystvenskabet, nyttevenskabet og det dybe venskab, men også Nietzsche taler om selvoverskridelsen i samværet med vores venner. En ny bog eksemplificerer og analyserer venskab, og Supertanker filosoferer med.
Medvirkende: 
Karen Dich, journalist og forfatter. 
Jonas Holst, lektor i filosofi ved San Jorge Universitet, Zaragoza, Spanien. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 23. marts).</description>
      <pubDate>Tue, 23 Mar 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110122/f987b3d93b1ae24562daf4f4ae711bfb4c3527788ad46bea467f224fe1e774f3.mp3" type="audio/mpeg" length="80885421" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110052</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-vaer-den-bedste-version-af-dig-selv-11532110052</link>
      <title>Vær den bedste version af dig selv!</title>
      <description>Vi - især de yngre generationer - har alle muligheder i verden for at skabe et rigt og lykkeligt liv. Alligevel ser vi flere psykiatriske diagnoser end nogensinde før. For i stedet for at skulle operere inden for regler og rammer, så er vi frie til at vælge mellem et hav af muligheder og håb. Samtidig bliver vi pålagt selv at skabe det perfekte liv, at "shine bright like a diamond", drømme stort, skabe fremtiden, være ægte og perfekte. Og det er et enormt pres, som man næsten kun kan føle sig utilstrækkelig under. Ifølge Søren Kierkegaard skal vi vælge os selv, også inkl. vores fejl og mangler, men det er utroligt svært for mange i dag. En ny bog undersøger, hvorfor den nye moral gør de unge psykisk syge, og Supertanker tænker med.
Medvirkende:
Christian Hjortkjær, højskolelærer på Silkeborg Højskole, cand. theol. &amp; phd. fra Søren Kierkegaard Forskningscenteret.
Lea Muldtofte, phd. i Æstetik og Kultur og barn af tiden.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 2. februar).</description>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110052/5773e125f69be9e2e530440de5d2c9c9825e8f829d281b9308044f1b00940829.mp3" type="audio/mpeg" length="80869869" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532110012</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2021/supertanker-find-rytmen-i-livet-11532110012</link>
      <title>Find rytmen i livet</title>
      <description>Den franske antropolog og filosof, Marcel Mauss, observerede under et hospitalsophold, at sygeplejesker går på en bestemt måde. Vores krop og dermed vores væren i verden er opdraget til at være i en rytme på en bestemt måde. Hvis rytmen bliver forstyrret eller forsvinder, kan vi blive psykisk syge.
Rytme er noget vi mærker i kroppen og måske danser til. Rytme er vores åndedræt; måden vi fysisk lever. Rytme er også timer i døgnet som vi indretter vores liv efter. Det er årstider og himmelrum. Og i januar påbegynder vi et nyt årshjul som også har en rytme.
Medvirkende: Birgitte Stougaard, lektor i Æstetik og Kultur, Aarhus Universitet. 
Line Dalsgaard, lektor i antropologi, Aarhus Universitet. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært. 
(Sendt første gang 5. januar).</description>
      <pubDate>Tue, 05 Jan 2021 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532110012/b7e53b39ad29a08cdf929ee042fde99ffa5028f227a6a4a584f5cdf845b21937.mp3" type="audio/mpeg" length="80826093" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532001522</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-genetisk-remix-af-naturen-11532001522</link>
      <title>Genetisk remix af naturen</title>
      <description>Mennesker har længe blandet sig i naturens orden, men med det nye genredigeringsværktøj CRISPR kan menneskers påvirkning af planeten nå nye højder. Med CRISPR-teknologien er forskere nemlig i stand til at klippe i dyr og planters gener og på den måde skabe superafgrøder, der kan modstå klimaforandringer og måske endda udrydde malariamyggen. CRISPR-værktøjet rummer uendelige muligheder, men mindst lige så mange etiske spørgsmål. For hvor går grænsen for, hvor meget vi mennesker skal blande os i naturen?
Medvirkende: 
Michael Alifrangis, molekylær biolog og malariaforsker. 
Andreas Christiansen, filosof og forsker i etiske problemstillinger ved syntetisk biologi, Københavns Universitet. 
Galit Malkiel Nielsen, tilrettelægger.
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært. 
(Sendt første gang 22. december 2020).</description>
      <pubDate>Tue, 22 Dec 2020 11:03:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532001522/d40194b20bdbd2075db4553692ba7ee37de7c495ebc1ac24b36bb90ed343b333.mp3" type="audio/mpeg" length="80820333" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532001432</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-hvordan-oplever-jeg-mig-11532001432</link>
      <title>Hvordan oplever jeg mig?</title>
      <description>I 1637 sagde René Descartes: "Jeg tænker, derfor er jeg." Jeg har en bevidsthed, derfor oplever jeg at være.
Siden er der tænkt meget over og forsket i, hvad bevidsthed er, og hvor og hvordan den opstår. 
Vi er ikke i tvivl om, at mange dyr har en bevidsthed, men gælder det alle dyr? Og de senere år er de såkaldte panpsykister begyndt at spørge om også et træ, en stol eller en sten har en oplevelse af at være. Supertanker kaster sig over bevidsthed om og erkendelse af at være.
Medvirkende: 
Benjamin Christensen, phd.-studerende på filosofi, Aarhus Universitet. 
Dan Zahavi, professor i filosofi på Københavns Universitet og Oxford Universitet, leder af Center for Subjektivitetsforskning. 
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt først gang 20. oktober 2020).</description>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532001432/107be08949356076cd796248d4bf324075e9ae5afaa0b27d78af90d155bd4996.mp3" type="audio/mpeg" length="80756973" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11532001362</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2022/supertanker-av-du-ramte-min-identitet-11532001362</link>
      <title>Av, du ramte min identitet!</title>
      <description>Hvad må jeg egentlig kalde dig, uden at du bliver såret eller ked af det? Må jeg sige, at du er en krænkelsesparat mimose, der bare skal tage sig sammen og komme ud af det der wokeness? Må jeg kalde en kvinde for "kælling"? Og en mand for "stodder"? En araber for... En grønlænder for...? Og hvis jeg ikke må det, så er det måske fordi de ord jeg bruger, rammer som knytnæveslag. Fordi de gør ondt på identiteten, din, de andres eller min egen. 
Jeg - og dem der er som mig - vil nemlig ikke finde os i at blive kaldt noget nedsættende, udgrænsende, sårende. Men det er uklart, hvem der bestemmer, hvornår en sprogbrug er nedsættende, udgrænsende, sårende. Om det er afsenderen eller modtageren. Eller måske ingen af dem. 
En bog af den amerikanske filosof Judith Butler er netop for første gang blevet oversat til dansk, og den lander lige ned i sommerens identitetsdebatter, bl.a. om hvilke ord, vi må bruge i hvilke sammenhænge.
Medvirkende:
Tone Dandanell, filosof og filosofilærer på Testrup Højskole. 
Silas Marker, filosof, forsker på CIBS (Center for Information og BobleStudier).
Carsten Ortmann, tilrettelægger og vært.
(Sendt første gang 1. september 2020).</description>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 11:03:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11532001362/bd8a63f1d4c1e4ce96781515765705b9adcece44e569de726d35907c51f05880.mp3" type="audio/mpeg" length="80772525" />
    </item>
  </channel>
</rss>