<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/tabloid-3" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Tabloid</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
    <description>Tabloid tager de største og mest kontroversielle historier i pressen under kritisk behandling. Hver uge undersøger Marie Louise Toksvig de gode historier og dem, der går galt, konfronterer de ansvarlige og tager lytterne med ind i det redaktionelle maskinrum.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 10:42:07 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/tabloid-3.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bf9f443243f95e2c6998.jpg</url>
      <title>Tabloid</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid-3212310731000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bf9f443243f95e2c6998.jpg" />
    <category>News</category>
    <itunes:category text="News" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402195</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-branchen-paa-briksen-11162402195</link>
      <title>Branchen på briksen</title>
      <description>Nyhedstræthed, nedskæringer og nedadgående kurver for læsertal - der er masser af fanden at male på væggen for mediebranchen.
Hvad kan medierne selv gøre bedre i kampen mod teknologien, konkurrencen, økonomien og beskyldningen om vaklende troværdighed?
Tabloid har inviteret journalist og mediekommentator Kurt Strand til at forsøge at spotte symptomerne, stille diagnosen og foreslå behandlingen.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
      <pubDate>Fri, 10 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402195/d9f27e120bd3dd111826b1ae300cccc9505618839062b7d4ce1171136e246ff7.mp3" type="audio/mpeg" length="79673353" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402185</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-aggressive-vaerter-adnans-smukke-loegne-og-kronisk-koebenhavner-alarm-11162402185</link>
      <title>Aggressive værter, Adnans smukke løgne og kronisk københavner-alarm?</title>
      <description>Skal radioværter være iltre, hårde hunde, der afbryder i et væk, spørger Tabloids lyttere - vi spørger P1 Morgen-chef Michael Alsen.
Skal modeblade slet ikke interessere sig for, om de skønhedsprodukter, de skriver om, har dokumenteret effekt eller ej? Arbejdet med serien 'Adnan og de smukke løgne' har vakt P3s Adnan Al-Adhamis undren over skønhedsjournalistikkens væsen. Camilla Frank, tidl. chefredaktør på Costume og Alt for Damerne, besøger Tabloid for at fortælle om arbejdet i modemagasinernes maskinrum.
Skal man bo og arbejde i København for at blive hørt i de landsdækkende medier? Det mener debattør Jonathan Løw fra Aarhus. Men bliver Radio4 mere landsdækkende, når al nyheds- og livesending fremover skal udgå fra Aarhus? Tabloid spørger Radio4-chef Nikolai Thyssen, der netop har præsenteret sine nye planer for Radio4.
Ugens medvært er Isabella Miehe-Renard, journalist, litteraturredaktør og tidl. tv-vært.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402185/be7f3858ce201bc87fa735569a007c553be7ae75ba0dfc91309e64e94e863a14.mp3" type="audio/mpeg" length="79318533" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402175</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-hvad-ved-vad-hvad-vil-b-t-og-hvad-med-virkeligheden-11162402175</link>
      <title>Hvad ved Vad? Hvad vil B.T.? Og hvad med virkeligheden?</title>
      <description>Medierne har dækket udlændingeordfører Frederik Vads (S) omgang med svenske rapporter og bekymringer om integration, indstilling og infiltration grundigt - men hvordan?
I selskab med ugens medvært, journalist Jesper Vestergaard Larsen, ser Tabloid nærmere på mediernes interesse for Vads påstande:
Hvem har spurgt de faggrupper, Vad taler om?
Hvad fik P3's Balalajka ud af at drage på reportage på Panum Instituttet i København? spørger vi P3-chef Isabella Hindkjær.
Og hvorfor er Dagbladet Information mere optaget af granske svenske rapporter end de faktiske forhold i det danske samfund? spørger vi chefredaktør Anton Geist.
På B.T. er chefredaktør Simon Richard Nielsen stolt af sin nye debat-podcast Borgerlig Tabloid - men er det journalistik at tale med hinanden om det, man er enige om? 
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:32</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402175/1ff9d65fc1f8661f6e38c48112a5a658d39b3f9877c953d16f2d579929ecedfe.mp3" type="audio/mpeg" length="78535731" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402165</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-brand-i-platformene-11162402165</link>
      <title>Brand i platformene?</title>
      <description>Hvorfor skal Børsen-branden fylde onsdags-aviserne, når alle har set og hørt historien, mens det skete? Tabloid studerer avisernes forsider i selskab med ekspert i visuel strategi og design Marianne Bahl.
Hvordan skriver man kritisk om nye magthavere, hvis de hverken er af kød og blod, kan fotograferes eller kalder på følelser? spørger vi Akademikerbladets Thomas Bøttcher, der har skrevet om SKATs brug af kunstig intelligens til overvågning og kontrol.
Og er Mette Østergaards exit fra Berlingske også historien om en synkende mediebranche med skrantende berettigelse? Den afgående chefredaktør besøger Tabloid for at tale om det job og den branche, hun forlader. 
Ugens medvært er journalist og tidligere chefredaktør på Mandag Morgen Tanja Nyrup Madsen.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:33</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402165/e25531ebd0c059efc5efb55012f347665945cd60696b2bfb8fdad73bb2f7be6d.mp3" type="audio/mpeg" length="78568003" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402155</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-vingegaard-i-groeften-forsvaret-i-kaos-og-tantholdt-hos-hamas-11162402155</link>
      <title>Vingegaard i grøften, forsvaret i kaos og Tantholdt hos Hamas</title>
      <description>Hvad siger kommentatorerne, når tv-billederne viser sårede cykelstjerner i vejkanten, og ingen ved, hvor alvorligt de er kommet til skade? Tabloid får besøg af cykelsportskommentator Thomas Bay, der sad ved mikrofonen, da Jonas Vingegaard og en række andre cykelryttere styrtede i Baskerlandet Rundt.
Ugens medvært er forfatter og journalist Lone Theils, der er en af mediernes favorit-gæster, når det handler om britisk politik, kultur og kongehus.
Vi taler uafladeligt om forsvaret, men ved journalisterne nok? Og var medierne for hårde ved Trine Bramsen, da hun som forsvarsminister kritiserede forsvarets ledelse? Vi spørger journalist Siri Schrøder, der dækker både forsvar og forsvarspolitik.
Er det kritisk, oplysende eller banalt mikrofonholderi, når TV2s Rasmus Tantholdt interviewer Hamas' internationale talsmand? Tabloid taler med mellemøstkorrespondent Tantholdt fra Beirut.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 05:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402155/f8dba2e7897007d205ac77d0ed76980934290cf216a8e25e5286dd67d3ccdc3f.mp3" type="audio/mpeg" length="79519559" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402135</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-rekviem-for-loud-24syv-11162402135</link>
      <title>Rekviem for Loud/24syv</title>
      <description>Søndag aften ved midnat lukker 24syv, der begyndte som Radio Loud i 2020 med et mål om at skabe alternativ kulturradio til unge lyttere. 
Hvad fik vi for pengene? Blev det en rugekasse for nye talenter, et særligt rum for unge lyttere, værdifuld konkurrence til etablerede medier, nyskabende, inspirerende radio eller bare en meget dyr legeplads for mediebranchen?
Tabloid spørger kanalens første leder Ann Lykke Davidsen og hendes efterfølger, chefredaktør Simon Andersen, vært Cecilie Dumanski, programchef Kim Lykke Pihl-Vester og tidligere kulturminister Joy Mogensen. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402135/0da42f1533b4db266d68cdf691f389cf87f038952628702ab175f521199a5ba6.mp3" type="audio/mpeg" length="79501127" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402125</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-hvorfor-sladrer-politiken-om-kate-hvorfor-er-usa-vigtigere-end-eu-og-hvorfor-stoler-embedsmaend-ikke-paa-journalister-11162402125</link>
      <title>Hvorfor sladrer Politiken om Kate? Hvorfor er USA vigtigere end EU? Og hvorfor stoler embedsmænd ikke på journalister?</title>
      <description>Hvorfor dækker danske medier minutiøst opvarmningen til det amerikanske præsidentvalg, mens vores eget kommende valg til Europaparlamentet stadig ikke har ramt forsiderne? DRs udlandschef Niels Kvale besøger Tabloid, hvor denne uges medvært er TV2s Jesper Steinmetz, der efter 13 år som korrespondent har skiftet USA ud med Europa.
Hvorfor er embedsmænd bange for journalister? Tabloid spørger DJØF-formand Sara Vergo, hvorfor der er brug for et særligt samarbejde med Dansk Journalistforbund for at dæmpe mistro og mistillid mellem embedsstanden og mediebranchen.
Og hvorfor springer Politiken ud i sladder og løse rygter, når det handler om den britiske prinsesse Kate? Tabloid spørger journalist Felix Katzenelson, der både har skrevet om konsekvenserne af anonym netsladder i Danmark og brugte en lille times podcast på at sladre løs om prinsessen.
Vært: Marie Louise Toksvig.

Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:15</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402125/a554a21dabddaa19f039cf58e9c0c0764c83afa681208e19b7c0becf9b7c18ef.mp3" type="audio/mpeg" length="79571979" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402115</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-foerst-eller-sidst-i-hjallerup-11162402115</link>
      <title>Først eller sidst i Hjallerup?</title>
      <description>Hvordan fortæller UltraNyt om en forbrydelse i Hjallerup, når ofret er på alder med seerne? Og hvorfor skal TV2 Nord pumpe småbidder af information om sagen ud på nettet fremfor at vente med hele historien til aftenens nyhedsudsendelse? Tabloid taler med redaktør Christina Johansen fra DRs UltraNyt og redaktionschef Anders Leonhardt, TV2 Nord.
Hvorfor kunne Jyllands-Posten ikke finde et eneste medlem af de angiveligt 60 kriminelle storfamilier i Gellerup, avisen fortalte om? Og giver tallene om kriminelle familier overhovedet mening? Tabloid spørger reporter Esben Mikkelsen fra Jyllands-Posten.
Ugens medvært er tidligere chefredaktør på bla. Vejle Amts Folkeblad Kim Dahl Nielsen, der også skal møde Louise Grøn, fellow på Constructive Institute i Århus og tidligere chefredaktør på Børneavisen. Hun undersøger, om nyhedstræthed kan bekæmpes med langsommere, konstruktive nyheder - og om hendes erfaring med at lave nyheder til børn kan bruges til at lave bedre journalistik til voksne.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402115/2f44f9492abca21fa85ad5e710b8c4e147882ec1e9222d3490a04a077b1e29a3.mp3" type="audio/mpeg" length="78783438" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402105</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-live-tv-om-doed-en-kvindehadende-tik-tokker-i-avisen-og-kampen-mod-plagiat-11162402105</link>
      <title>Live-tv om død, en kvindehadende tik-tokker i avisen og kampen mod plagiat</title>
      <description>Hvordan håndterer tv-værten et chokerende dødsfald live? News-vært Josefine Kofoed fortæller om lørdagsvagten i studiet, da nyheden om Søren Pape Poulsens død ramte.
Skal spekulationer og fri association med, når medierne fortæller historien? Politisk redaktør Esben Schjørring, Altinget, gjorde kollegerne sure, da han i sin nekrolog spurgte, om politik slog Søren Pape Poulsen ihjel.
Skal medierne skrive om en kvindehadende provokatør med over 80.000 følgere på Tik-Tok? Både Berlingske og Jydske Vestkysten skrev om manden, der bl.a. kalder piger værdiløse sædcontainere - Ugens medvært, journalist Filiz Yasar, er kritisk overfor den opmærksomhed.
Og er plagiat og fusk med kilderne en udbredt syge i journalistikken? Tabloid spørger historiker og forlagsdirektør Martin Lindø Westergaard, Syddansk Universitetsforlag, der har fjernet en bog fra en freelancejournalist, der blev afsløret i journalistisk bedrag i flere medier.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:53</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402105/b4daa9ffedeb4f87e2e7fe107845e98365aa69089879ec22c25ded98092d608a.mp3" type="audio/mpeg" length="79050123" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402095</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-hvordan-forklarer-vi-krig-11162402095</link>
      <title>Hvordan forklarer vi krig?</title>
      <description>Efter to års krig i Ukraine og snart seks måneders krig i Gaza undersøger Tabloid, hvordan mediernes korrespondenter dækker krig. Er det politik, praktik eller selve krigens anatomi, der afgør, hvem vi spørger og hvilke historier, vi fortæller?
TV2s Rasmus Tantholdt, DRs Nanna Muus Steffensen og fotograf Thomas Sjørup tager os med på arbejde fra bl.a. Balkan og Afghanistan til Ukraine og Gaza.
Ugens medvært er journalist på forsvarsmediet Olfi Kasper Junge Wester, der selv har en fortid i forsvaret.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402095/72b7e29712cd7dab7dda019adfd47558760f2d1f94bcc54c58e6b78b1f65b4d7.mp3" type="audio/mpeg" length="79472330" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402085</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-tv-2-paa-borup-skole-og-co2-afgifter-paa-nordjyske-11162402085</link>
      <title>TV 2 på Borup Skole og CO2-afgifter på Nordjyske</title>
      <description>Hvorfor talte TV2 ikke med forældrene til det barn, der blev anklaget for voldtægt, inden historien blev bragt? Og hvorfor overhovedet bruge ordet voldtægt? Tabloid spørger chefredaktør Thomas Funding, TV2. 
Vi får besøg af forfatter og tidligere kriminalreporter Anne Mette Kirk, der kritiserer dækningen af sagen fra Borup Skole, efter at hun selv har researchet sager om børns overgreb på børn til sin seneste roman Dobbeltfejl.
Masser af medier ryddede fladen for at dække Svarer-udvalgets rapport om co2-afgifter til landbruget - men ikke Nordjyske.dk. Hvorfor ikke? spørger vi chefredaktør Karen Keinicke.
Ugens medvært er journalist Helle Smidstrup, der dækker fodbold på Viaplay - men ikke kalder sig selv sportsjournalist.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402085/26b6c6f308f7355b19830a807e301cb970157145e158ffaccacc1ee7c7324a2c.mp3" type="audio/mpeg" length="79702707" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402075</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-boern-i-borup-og-mink-i-medierne-11162402075</link>
      <title>Børn i Borup og mink i medierne</title>
      <description>Hvad er den vigtigste historie at fortælle om de krænkede børn på Borup Skole? Og ændrer det sig, når historien flytter sig fra det lokale til de nationale - og sociale - medier? Tabloid spørger journalist Emil Kristensen fra Sjællandske Medier i Køge, der var først med historien om grænseoverskridende adfærd blandt børn på kommuneskolen.
For 24syvs program Blåt Bælte var spørgsmålet om børnenes etnicitet det vigtigste, da TV2 foldede historien ud. Hvorfor? spørger vi vært Emilie Jäger fra det borgerlige debatprogram.
Og så får vi besøg af forfatter Mathilde Walter Clark, der i bogen "Det blinde Øje" undersøger, hvordan danske medier dækkede dramaet om smittede mink i efteråret 2020. Var det vinkler og ordvalg i medierne, der fortrængte minkene fra mink-sagen?
Ugens medvært er Lau Rabjerg-Eriksen, direktør og producent i tv-produktionsselskabet Laud People.
Vært: Marie Louise Toksvig.
Skriv til os på tabloid@dr.dk.</description>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402075/3e06b565bebda8a2fd2b5e65b82453cb438637dd12a742c1e7825fcc707d79d3.mp3" type="audio/mpeg" length="78241420" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402065</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-med-tucker-i-moskva-svane-i-bruxelles-og-cillemouse-i-deadline-11162402065</link>
      <title>Med Tucker i Moskva, Svane i Bruxelles og @cillemouse i Deadline</title>
      <description>Natten til fredag udkom den amerikanske journalist Tucker Carlsons interview med Vladimir Putin på X. Men hvem og hvad er Tucker Carlson? Og hvilken rolle spiller han i det amerikanske mediebillede? Tabloid spørger tidligere USA-korrespondent Sofie Rud. 
Kritikken er væltet ned over model og influencer Cecilie Hougaard, efter at hun besøgte Deadline for at fortælle om sin nye bog. Hvad var det, Deadline ville, da @cillemouse blev inviteret i studiet? Vi spørger redaktør Troels Østerlund Madsen.
EP-kandidat Christel Schaldemose (S) er træt af at høre om, at hun ikke er kendt nok. Er EU-politik bare for kedeligt og indviklet for danske læsere? Vi spørger Politikens politiske analytiker Elisabet Svane, der har skrevet om politik både på Slotsholmen og i Bruxelles.
Ugens medvært er journalist Kasper Harboe, morgenvært på Radio 4.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:52</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402065/59e50aa56f455ab4e01d95a8620d230968d1c476ed413857c007f361a4c34d1d.mp3" type="audio/mpeg" length="79012105" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402055</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-er-medierne-med-kraenkere-og-hvor-er-medie-magten-hvis-ingen-hoerer-efter-11162402055</link>
      <title>Er medierne med-krænkere? Og hvor er medie-magten, hvis ingen hører efter?</title>
      <description>I selskab med ugens medvært Georg Metz ser Tabloid denne gang på mediernes magt, metoder og medansvar udefra: Advokat Miriam Michaelsen forperson for Medierådet for Børn og Unge kritiserer journalisternes medansvar i sager om digitale krænkelser. 
Professor Peter Scharff-Smidt medvirker i endnu en kritisk dokumentarudsendelse om Danmarks brug af varetægtsfængsling - men ændrer den type historier nogensinde noget som helst? Og efter endnu en kønsmæssigt meget skæv liste over de mest brugte eksperter i medierne, fortæller professor Marlene Wind, hvordan hun har oplevet rollen som hyppigt brugt EU-ekspert - og hvorfor hun begyndte at sige nej til, når journalisterne ringer. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 02 Feb 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402055/de97c6a1f9a3586de3585f44cbda44f3bd6964c7c74badb814a5024b7cd3c991.mp3" type="audio/mpeg" length="79407795" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402045</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-et-jordskred-af-forargelse-et-marathon-af-mediekritik-og-ideologi-i-boersens-skraldespand-11162402045</link>
      <title>Et jordskred af forargelse, et marathon af mediekritik og ideologi i Børsens skraldespand</title>
      <description>Hvordan dækker man som lokalt medie en historie, som alle landets medier, politikere og meningsdannere kaster sig over? Tabloid taler med journalist Mads Otte fra TV2 Østjylland om jordskredet ved Ølst.
Hvad får lytterne ud af, at tre journalister i månedsvis dissekerede DRs serie om Simon Spies? Vi spørger Informations Ida Nyegård Espersen, der udgør en trejdedel af 24syvs Spieskommission.
Hvorfor er ideologi blevet noget bras for Børsen? Chefredaktør Bjarne Corydon besøger Tabloid for at forklare, hvorfor han mener, at medierne egne holdninger fylder for meget.
Medvært i denne uge er DBUs kommunikationsdirektør Jakob Høyer.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:27</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402045/04ab75b18d9805c8ec93cd6643a01ee808fcd9a336155405f5deda420312494f.mp3" type="audio/mpeg" length="79866313" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402035</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-hvem-bestemmer-over-medierne-og-hvem-betaler-regningen-for-tronskifte-paa-tv-11162402035</link>
      <title>Hvem bestemmer over medierne? Og hvem betaler regningen for tronskifte på tv?</title>
      <description>Hvorfor skal en justitsminister belære pressen om journalistisk arbejde? Vi taler med Peter Hummelgaard (S) om hans advarsel til medierne om hensynsfuld dækning af sagen om voldsomme forbrydelser mod tre piger.
Kan en kommunal chefjurist pålægge den lokale avis tavshedspligt? Pia Larsen fra Nordvestnyt Odsherred besøger Tabloid for at fortælle om sit arbejde med historien om et mistænkeligt dødsfald på et plejehjem, der pludselig fik kommunen til at true med tavshedspåbud. 
Ugens medvært er Line Baun Danielsen, der blandt meget andet har erfaring med at dække store, royale begivenheder og ved, hvad det kræver bag skærmen. Kommer prisen for DRs massive dækning af tronskiftet til at betyde, at der er andet, seere, lyttere og læsere må undvære i 2024? spørger vi Nikolaj Vitting Hermann, afdelingschef i DR.
Vært: Marie Louise Toksvig.

I programmet taler vi om forgiftnings-sagen på Plejecenter Tirsdalen i Randers, og omtaler da fejlagtigt den dømte i sagen som sygeplejerske. Den dømte kvinde var rettelig sosu-hjælper, ikke sygeplejerske. Vi beklager fejlen.</description>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:16</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402035/2341f6b60c4004874f5dad7f6138694ec7ad24b12a9b89d126b9994dbfb1a1d4.mp3" type="audio/mpeg" length="79592713" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402025</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-kan-journalister-opfoere-sig-ordentligt-11162402025</link>
      <title>Kan journalister opføre sig ordentligt?</title>
      <description>Hvorfor er det en væsentlig historie, at DR-vært Anna Lin Lundsgaard sammen med en række andre kendte opfordrer til at deltage i en lovlig demonstration? I selskab med ugens medvært - journalist, cykelkommentator og News-vært Dennis Ritter - spørger Tabloid journalist Kristian Lindberg, der skrev artiklen i Berlingske.
Hvorfor føler Sydsjællands og Lolland-Falsters Politi sig kaldet til at udtrykke håb om, at medierne vil formidle en kommende straffesag med fornøden respekt? Vi spørger chefanklager Marie Bindslev.
Hvorfor er der kommet nye presseetiske retningslinjer for omtale af selvmord? Tabloid spørger formand for Dansk Journalistforbund Tine Johansen og taler Sigurd Hartkorn Plaetner, der lavede den prisbelønnede podcast-serie "LISS - tonerne af en afsked" om og med et ungt band, der mistede deres forsanger til selvmord.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402025/e0572a298820de1cd3f9337548422a892b46873a75e7b76fc905fa146f4b2d9f.mp3" type="audio/mpeg" length="78716039" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162402015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2024/tabloid-royal-breaking-og-den-foerste-danske-journalist-i-gaza-11162402015</link>
      <title>Royal breaking og den første danske journalist i Gaza</title>
      <description>Mens Danmark talte om kongehus, gik journalist Jotam Confino som den første danske journalist over grænsen til Gaza 1. januar. Men hvad kunne han egentlig opleve og fortælle, når han var pakket ind i det israelske militærs krav og kontrol på turen? 
"Min hidtil største breaking-story", kalder Ritzau-reporter Julie Stine Johansen den opgave, der ramte på nytårstale-vagten. Både hun og TV2 News-redaktør Lars Apel besøger Tabloid med frontberetninger fra de redaktioner, der pludselig fik meget travlt nytårsaften.
Kongehus-kommentatorerne talt i døgndrift, men er det journalistik eller gætterier, når journalist og forfatter Thomas Larsen analyserer Dronningens beslutninger i fjernsynet? Tabloid spørger manden, der vidste mere end de fleste om den tophemmelige plan.
Årets første medvært er journalist, kommunikationsrådgiver og tidligere spindoktor Rikke Lyngdal.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 05 Jan 2024 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162402015/19f63aca3eed4b9b1f7a609114fa1d4f453fd101148f9a86ed3f6ee4b2bc0312.mp3" type="audio/mpeg" length="78707980" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162302525</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2023/tabloid-aaret-der-gik-paa-tabloid-11162302525</link>
      <title>Året der gik på Tabloid</title>
      <description>I årets sidste udgave af Tabloid har vi samlet fem highlights fra de sidste seks måneder. Hør international korrespondent Steffen Kretz fortælle om sine journalistiske overvejelser i dækningen af krigen mellem Israel og Hamas. Hør indslaget med Marchen Neel Gjertsen, der forklarer, hvorfor hun ville sætte prædikater på en forsker fra Roskilde Universitet, om Lea Korsgaards private relation til Barbara Bertelsen, Statsministerens departementschef og et interview med Sara Schlütter, presseansvarlig i Københavns Politi, om politiets kommunikation i forbindelse med anholdelsen af chefredaktør Adam Dyrvig Tatt på Christianshavn. Endeligt kan du også genhøre et indslag med journalist på Ekstra Bladet, James Kristoffer Miles, som var manden bag en artikel om Barbara Bertelsen og hendes deltagelse på et stormøde for embedsmænd.  
Vært: Christian Ulloriaq Jeppesen.</description>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162302525/776edbe760fe3080513ce5b3f7e98334b0053a9e68596798336d1836aaf0e18b.mp3" type="audio/mpeg" length="77722449" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162302515</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2023/tabloid-kraeftskandalen-bedraget-i-helmand-og-elbit-sagen-11162302515</link>
      <title>Kræftskandalen, Bedraget i Helmand og Elbit-sagen</title>
      <description>Kandidaterne til Cavling-prisen for 2023 er fundet, og vi har inviteret tre af de nominerede i studiet til en snak om, hvad der driver dem som journalister, og hvorfor deres prisnominerede journalistik var vigtig for dem at lave. Skal journalistikkens fornemmeste pris gå til tv-dokumentaren "Bedraget i Helmand", til DR's journalister for afdækningen af kræftskandalen på Aarhus Universitetshospital, eller til Altingets afdækning af Elbit-sagen? Hør journalisterne bag nogle af årets største historier til en diskussion om, hvornår journalistik er væsentlig for dem.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
      <pubDate>Fri, 22 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162302515/3b4cf6e702551b6b9f69f68903b7f3f82f19c7cf31649fdea97581bc2413464d.mp3" type="audio/mpeg" length="79449285" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162302505</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2023/tabloid-dr-loegn-11162302505</link>
      <title>DR Løgn?</title>
      <description>Påvirker det DRs journalistik, når demonstranter blokerer indgangene til DR Byen med beskyldninger om løgn og propaganda i dækningen af krigen i Gaza? Er der andre kræfter, der påvirker DR til at ændre sprogbrug om Israel? 
Tabloid inviterer demonstrant Caroline Richard fra Palæstina Solidaritets Netværket og tidligere DR journalist Dines Boertmann indenfor til en samtale med udlandsredaktør Niels Kvale om kritikken af DRs dækning.
Ugens medvært er journalist og tv-vært Abdel Aziz Mahmoud, der agerer både i professionelle og på sociale medier. Han roser TVSyd for aktivt at blande sig i kommentarsporet, når brugerne diskuterer stationens journalistik på Facebook. Vi spørger TV Syds SoMe-redaktør Katrine Damm hvorfor og hvordan redaktionen skal deltage i debatten.
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162302505/ca727d6d159b038861e9a2ce9f13b7a2c05e167459160a18a5a7478d89cade63.mp3" type="audio/mpeg" length="78699326" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162302495</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2023/tabloid-er-der-en-journalist-til-stede-11162302495</link>
      <title>Er der en journalist til stede?</title>
      <description>Beskyldninger om skævvridning, forfordeling og fake news vælter stadig ind på udlandsredaktionerne - især når det handler om Mellemøsten. Hvordan sikrer man balance og de rigtige kilder midt i en informationskrig? Tabloid spørger udlandsreporter Sean Coogan, DR.
Ugens medvært er journalist Paula Larrain, der kalder det journalistiske håndværk den bedste kur mod mediernes deroute. Er det nyhedsjournalistik eller meningsmageri, når skiftende paneler af kende diskuterer nyheder på TV2 News? Vi spørger redaktør Lise Mailand, TV2.
Hvad afslørede Frihedsbrevet, da det gik i Grøften i Tivoli for at observere kolleger fra en stribe medier til julefrokost med Dansk Industri? Vi spørger journalist Mikkel Jensen fra Frihedsbrevet. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:06</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162302495/f2d17d8b0432e1fda21b015db12abe829f5efe82e228b43415af786a386bd778.mp3" type="audio/mpeg" length="79356557" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162302485</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2023/tabloid-krigens-foerste-offer-11162302485</link>
      <title>Krigens første offer?</title>
      <description>Man siger, at sandheden er krigens første offer. Så hvordan navigerer man som korrespondent i en konflikt, hvor parterne ikke er enige om fakta? Og hvor både pro-israelere og pro-palæstinensere anklager journalister for at være biased?
Vi taler med Kristeligt Dagblads korrespondent i Mellemøsten, Allan Sørensen, der til dagligt er bosat i Israel.
Det danske medie, TjekDet, er først på pletten, når det kommer til at lave faktatjek på virale billeder og videoer og trends, der spredes til fordel eller ulempe for krigens parter. Vi har inviteret TjekDet's journalist, Kalle Thue Gregersen, ind til en samtale om deres fremgangsmåde.
Politikens debatredaktør, Lotte Folke, har ikke noget behov for debat om konflikten i Mellemøsten. Men hvad er alternativet? Og bør vi ikke kunne debattere alt? 
Sammen med denne uges gæstevært, tidligere chefredaktør på Jyllands Posten Jacob Nybroe, tager vi en diskussion om mediernes rolle og ansvar, når det kommer til debatten i danske medier. 
Vært: Cecilie Lange.</description>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162302485/5dc0872b0d4971fd54047e82a05ae72b185971f4700b9829b4b87da95c123bba.mp3" type="audio/mpeg" length="79412999" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162302475</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tabloid/tabloid-2023/tabloid-opkast-i-spalterne-demo-uden-medier-og-en-15-aarig-ufrivillig-hovedperson-11162302475</link>
      <title>Opkast i spalterne, demo uden medier og en 15-årig, ufrivillig hovedperson</title>
      <description>Landstræner Kasper Hjulmand bebrejde sportsjournalister for at referere til opkast fra de sociale medier som sandhed - Tabloid spørger DBUs kommunikationschef, Jakob Høyer, hvilke historier, det handler om. 
Hvorfor ignorerede TV Avisen, at tusinder af mennesker gik på gaden i København for at demonstrere for humanitær nødhjælp og våbenhvile i Gaza? Vi spørger TV Avisens redaktionschef, Sabine Matz.
Sammen med ugens medvært, tidligere chefredaktør Pernille Holbøll, skal vi også tale om mediernes dækning af sagen om Mike Villa Fonsecas forhold til en 15-årig pige. Og vi får besøg af den eneste journalist, der faktisk fik den unge kærestes familie i tale, nemlig Ekstra Bladets Mads Romme. 
Vært: Marie Louise Toksvig.</description>
      <pubDate>Fri, 24 Nov 2023 05:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:53:49</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162302475/01735ce90dc596259757700735add8ed06c1d4880a6d244f64c9a2931ab1b16a.mp3" type="audio/mpeg" length="77517380" />
    </item>
  </channel>
</rss>