<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/tal-til-mig-2" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Tal til mig</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig-2608677525000</link>
    <description>Hvorfor tror du på Gud? 
Ugens gæst fortæller om det øjeblik der blev afgørende for hans eller hendes tro. Et program om troen, tvivlen og skæbnen. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 06:31:13 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/tal-til-mig-2.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523befe443243f95e2c605b.jpg</url>
      <title>Tal til mig</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig-2608677525000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523befe443243f95e2c605b.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016354</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/soeren-pape-11162016354</link>
      <title>Søren Pape</title>
      <description>Formand for Det Konservative Folkeparti, Søren Pape Poulsen, har haft troen med sig fra barnsben. Men det var da han kørte galt, og slap med mindre kvæstelser, at troen rodfæstede sig. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 13:30:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:40</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016354/479cb8ce72ba21d6b3e6f2c716ca7c0b450a9958716833e393981eb7702064bc.mp3" type="audio/mpeg" length="81623068" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116486</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-mirjam-capelle-jeg-vidste-godt-at-hans-doed-ikke-hang-sammen-med-min-graviditet-men-det-gjorde-det-for-mig-alligevel-11162116486</link>
      <title>Mirjam Capelle: Jeg vidste godt at hans død ikke hang sammen med min graviditet - men det gjorde det for mig alligevel</title>
      <description>Psykolog og forfatter Mirijam Capelles opvækst var ikke religiøs, men påvirket af forældrenes bagage og traumer fra fortiden. Tiden som barn var præget af utryghed, så i stedet fandt hun tryghed hos sin bror der oplevede det samme. Han blev et knudepunkt for samhørighed og symbiose i opvæksten, så den dag han døde og en sen graviditet uventet blev til virkelighed opstod der en forbindelse til det åndelige.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:33</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116486/3a05a02d5f189f59a49d6fc846875e167cb5b927145b15d760624c40ef6f47ef.mp3" type="audio/mpeg" length="81443565" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116476</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-simon-talbot-kaere-jehova-det-her-er-min-sidste-boen-11162116476</link>
      <title>Simon Talbot - "Kære Jehova, det her er min sidste bøn"</title>
      <description>Komiker Simon Talbot er født ind i jehovas vidner. Ensomhed og kedsomhed var en stor del af hans barndom- og mens han intenst blev undervist i troen, spirede tvivlen. Simon lider af en blødersygdom og med jehovas vidners regel om at han ikke måtte modtage blod, blev han mere og mere bevidst om at troen i sidste ende kunne være en farlig affære. Sideløbende, opdagede han at troen forbød han alt hvad han ellers forbandt med lykke.
En udsendelse om at være fanget mellem tvivl og tro, sin familie og sin intuition og om, ikke at overhøre sig selv i de vigtigste situationer. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:46</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116476/ec86babd84ba8e6cb6822c8e529cba50ba99aa22d746058b3dbb847f339aa073.mp3" type="audio/mpeg" length="81748845" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116466</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-johannes-langkilde-moedet-med-samoa-giver-lyst-til-at-blive-et-bedre-menneske-11162116466</link>
      <title>Johannes Langkilde: Mødet med Samoa giver lyst til at blive et bedre menneske</title>
      <description>Journalist, tv-vært og musiker Johannes Langkilde fortæller her om hvordan et dybt rationelt jeg balancerer med en tro udenfor prædefinerede rammer. Han har sin tro tæt knyttet til klangen af hornmusik og værdien om at være et ordentligt menneske. Musikken har altid været en direkte adgang til åndslivet, men i et særligt førstegangsmøde med sin høvdingefætter fra Samoa åbnede sig en ny forståelse for sammenhængen mellem Gud og generøsitet der blev et vendepunkt i hans liv. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:58:16</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116466/87f00ae324ec317dd0397ea94d5a8fd0dc57a8aee9dc666b1b0ec8bc08401c35.mp3" type="audio/mpeg" length="83914029" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116456</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-poul-krebs-det-gaar-altid-galt-naar-vi-tror-at-centrum-er-inde-i-os-selv-11162116456</link>
      <title>Poul Krebs: Det går altid galt, når vi tror at centrum er inde i os selv</title>
      <description>Sanger og sangskriver Poul Krebs er vokset op i varme og kærlighed uden en Gudstro. Efter hans fars død, rettede han sin sorg og frustration på kirken, men nu finder han sig selv midt i troen. Det opstod ikke som en åbenbaring, men som en nysgerrig indstilling til det han ikke forstår. Han oplever troen som et rum med højt til loftet, der fjerner os selv fra centrum og tager os tættere på Gud, særligt efter oplevelsen af at have fulgt sine nærmeste ved deres allersidste åndedrag og deltaget i deres bevægende begravelsesceremonier. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:58:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116456/a1b0a12301a73bc41f72b994dbfc51f4c8c0e674800282a8994deaeb97cb3d25.mp3" type="audio/mpeg" length="83599533" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116446</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-natasha-al-hariri-jeg-vil-gerne-vaere-det-hele-paa-en-gang-11162116446</link>
      <title>Natasha Al Hariri: Jeg vil gerne være det hele på én gang</title>
      <description>Natasha Al Hariri er hele sit liv blevet udfordret på at være muslim og feminist samtidig. Hun insisterer på at være begge dele uden at skulle forsvare det, for troen er hendes egen og den kan godt kombineres med hendes værdier. Dét manifesterede sig særligt ved beslutningen om at bære turban fremfor tørklæde, som en måde at frigøre sig fra det religiøst traditionsbundne. I dag er hun direktør for Dansk Flygtningehjælp Ungdom hvor Natashas tro bliver omsat til feministisk handling. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:42</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116446/5db921a9d767271b6af5d241f3fba51c576e403a17220d883753b958393c97bc.mp3" type="audio/mpeg" length="83093229" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116436</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-dorthe-gerlach-gud-er-ikke-en-fikser-gud-er-en-skaber-11162116436</link>
      <title>Dorthe Gerlach: Gud er ikke en fikser - Gud er en skaber</title>
      <description>Sangerinde og sangskriver Dorthe Gerlach siger hun har sin barnetro intakt. Men barnetroen findes i to versioner. Den hun besad før og efter hendes søster blev meget syg.  
Efter at have stået og kigget magtesløs på sygdommen måtte hun indse at Gud ikke er en fikser. Gud er en skaber. Og at tro på Gud er at være taknemmelig for det skabte.  
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 30. oktober).</description>
      <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116436/430c3ea1ebe268c1a8e9078707c3c57326076c44bf795a63c482f3514a8c519c.mp3" type="audio/mpeg" length="81815661" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116426</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-jacob-birkler-tanken-fastholder-troen-saetter-fri-11162116426</link>
      <title>Jacob Birkler: Tanken fastholder - Troen sætter fri</title>
      <description>Jacob Birkler er forhenværende formand i Det Etiske Råd. Efter at have siddet og forsøgt at tænke sig til de rigtige svar, opdagede han efter at have stået ansigt til ansigt med døden, at der er grænser for hvad tanker kan hjælpe med. For, som Jacob Birkler siger: tanken fastholder, troen frisætter. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 21 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:27</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116426/6f181e953bbab24bf71161e221f071ea03b0cd03afdc9ee030991d0e56005841.mp3" type="audio/mpeg" length="82746477" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116416</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-kim-fupz-aakeson-jeg-har-ikke-haft-en-ud-af-kroppen-oplevelse-men-en-ud-af-albertslund-oplevelse-11162116416</link>
      <title>Kim Fupz Aakeson: Jeg har ikke haft en ud-af-kroppen-oplevelse - Men en ud-af-Albertslund-oplevelse</title>
      <description>"Jeg tror ikke du har en længsel efter at tro, men jeg tror du har en længsel efter konstant og dagligt at stå midt inde i de store spørgsmål. Hvordan kan jeg leve med mine synder? Hvorfor skal jeg lide? Er der kærlighed til mig i verden? "
Sådan skriver børnebogsforfatter Kim Fupz Aakesons hustru, da jeg spørger hende, hvordan hendes mand tror. Og det er måske netop den type spørgsmål, der gør at man bliver forfatter. For troende er han ikke blevet, selvom længslen efter at føle sig elskelig altid har været til stede.
Vi taler om brændende buske, Biblens vildskab, ensomhed, Tvind og shamanisme. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:26</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116416/ec053c3eb712ee611f4300c57315b36bf452e4865e273ce7d5272c49b3412245.mp3" type="audio/mpeg" length="82705005" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116406</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/morten-pape-jeg-ledte-efter-gud-fordi-jeg-manglede-en-far-11162116406</link>
      <title>Morten Pape: jeg ledte efter Gud fordi jeg manglede en far</title>
      <description>Forfatter Morten Pape har holdt øjne og ører åbne siden han var lille: han havde en fornemmelse af at der fandtes noget guddommeligt.  
Gud sneg sig da også ind i tilværelsen, men som en blanding af hans professionelle virke og evige fascination af kunst, og som en jagt på en faderfigur der kunne samle tilværelsens spredte fragmenter. Er det så Gud? Eller er det psykologiske behov og faglighed? 
Ihvertfald har han mødt en skrækkelig ånd. Ånden og rester fra det djævelske folkedrab I Rwanda i 1994.  
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:58:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116406/10400ea870e4f07af2671114ed05189828b537bbcfce7bf1ed2b175b3808df8a.mp3" type="audio/mpeg" length="83858157" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116396</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/lasse-rimmer-praesters-modstand-imod-homoaegteskaber-afgjorde-sagen-11162116396</link>
      <title>Lasse Rimmer: præsters modstand imod homoægteskaber afgjorde sagen</title>
      <description>Standupkomiker og tv-vært Lasse Rimmers mor er præst. Og troen og viden om kristendom blev for Lasse en genvej til forældrenes opmærksomhed. Men egentlig mærkede han den aldrig. Lasses tro bestod af Lasses tanker om tro. Han mærkede til gengæld sin modstand mod visse dele af folkekirken, en morgen han sad og så tv. På den måde blev Lasse Rimmers intellekt både vejen til og vejen ud af tro. Men nu hvor han med al sandsynlighed er over halvvejs i sit livsforløb, er der muligvis noget andet end intellektet og de teoretiske tanker om tro, der banker på...
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 2. oktober).</description>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:56</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116396/1333a57fff54c1e4d29fa3db6500f6fc59aa9b7319945f34a31a8e924b6a6feb.mp3" type="audio/mpeg" length="83436525" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116386</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/karen-strandbygaard-fertilitetsbehandlingen-endte-med-en-religioes-oplevelse-11162116386</link>
      <title>Karen Strandbygaard: fertilitetsbehandlingen endte med en religiøs oplevelse</title>
      <description>Forfatter Karen Strandbygaard var igennem en opslidende fertilitetsbehandling. Og på et tidspunkt skulle hun finde ud af om hun ville fortsætte. Det var i den forbindelse at hun fandt ud af at hun var troende. Udsendelsen kredser om lægevidenskabens manglende forbindelse til det holistiske aspekt, om hvordan kvindekroppen forbindes til drifter, drømme og ånd, om at blive reduceret til en krop der skal blive gravid og om den indflydelse det har på sindet, troen og håbet. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 23 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:58</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116386/ba1632b444360b8971e30708ca084eb7c1eb4be6d27079723faeaca9b323da56.mp3" type="audio/mpeg" length="82039149" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116376</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-kristian-ditlev-jensen-jo-mere-du-tror-du-ikke-er-kristen-desto-mere-protestantisk-kristen-er-du-11162116376</link>
      <title>Kristian Ditlev Jensen: Jo mere du tror du ikke er kristen, desto mere protestantisk kristen er du</title>
      <description>Præst og forfatter Kristian Ditlev Jensen opfattede ikke sig selv som kristen. Men så en dag omvendte han- mod sin vilje, sig selv. Kristian var, som ellers nærmest erklæret ateist og udmeldt af folkekirken, blevet bedt om at holde en prædiken. Den kom til at handle om blod, død og barbari. Men da han gik ud af kirken, var han på vej mod sit nye kald: at blive præst. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 18. september 2021).</description>
      <pubDate>Thu, 16 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116376/e0744a65e73132697a838e6b0aaf6944fbf0a2148bdc378cd69cfe23cb7210e3.mp3" type="audio/mpeg" length="83024109" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116366</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/puk-qvortrup-troen-kom-ikke-med-sorgen-den-kom-med-kaerligheden-11162116366</link>
      <title>Puk Qvortrup: Troen kom ikke med sorgen. Den kom med kærligheden</title>
      <description>Forfatter og journalist Puk Qvortrup blev enke som 26 årig. Hun ledte, men i den store sorg kom der ingen Gud. 
Det gjorde der til gengæld senere. Det startede en dag i toget fra Århus mod København, hvor hun kom til at sidde overfor en fremmed mand der var på vej til Rom....
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 09 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:36</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116366/96a8cfa9042c357e506e7bd357111b9e130b6af6ab5f377fe0080c7a6f7754fa.mp3" type="audio/mpeg" length="81522477" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116356</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/lotte-andersen-hvad-hvis-gud-er-en-kvinde-der-sidder-indeni-jorden-11162116356</link>
      <title>Lotte Andersen: hvad hvis Gud er en kvinde der sidder indeni jorden</title>
      <description>Skuespiller Lotte Andersen mistede sin stemme. Og fik at vide at hun ikke skulle regne med at den kom igen. For de fleste af os en angstprovokerende tanke, for Lotte, også en erkendelse af at miste sit arbejde og sin identitet. Hun lagde sig ned og overgav sig. Til en heling hun håbede ville ske. Og så begyndte hun at drømme. Om livets opståen, om døden, om tilværelsens cykliske bevægelser. Processer, der var udenfor det bevidste og kontrollerede. Ny 'Tal til mig' ude nu, om Gud som en kvinde der sidder indeni jorden og skal forløses af os mennesker. En lang messende tilbedelse af krigsgudinden Inanna. Og en virkelig spændende fortælling om hvorfor skuespillere noglegange træner med masker på. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 4. september).</description>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:32</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116356/d43143b08a25964dc167003ece130322f2cd83d095576f106877a2e208b2183a.mp3" type="audio/mpeg" length="81427437" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116346</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-imran-rashid-livet-er-ikke-det-spil-matador-vi-tror-det-er-11162116346</link>
      <title>Imran Rashid: Livet er ikke det spil Matador, vi tror det er....</title>
      <description>Læge Imran Rashid prøver at forstå, hvad mennesket er for en størrelse. Det var derfor han ville læse medicin. Men hvis man skal forstå mennesket, må man kigge på mere end det fysiologiske, siger han. Man må kigge på mentalitet, tro, relationer og spiritualitet.
Lige sådan er det med menneskets trivsel: Hvis vi kun er styret af det målbare som fx succes, penge og resultater, går regnestykket ikke op. Vi er nødt til at have de dybere niveauer med.
Disse erkendelser har han gjort sig gennem sin lægegerning og sit forfatterskab, men især var det erfaringer, der grundfæstede sig, da han som ung lægestuderende fulgte sin mors sygdomsforløb med ALS. Hun var muslim, og her så Imran, hvad den urokkelige tro gjorde for den terminale patient.
"Jeg tror" siger Imran, "på noget der er større end os selv. Om det er fællesskabet, næstekærlighed, vores potentiale eller hvad det er. Vi er her af en årsag, der er større end bare at spille Matador."
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 28. august 2021).</description>
      <pubDate>Thu, 26 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116346/2d74616b6d90d53876badf3191269fccf5e727ff0ab60a7bf42cf88fee1823ec.mp3" type="audio/mpeg" length="81110061" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116336</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-charlotte-roerth-jesus-ser-mig-som-menneske-foer-han-ser-mig-som-kvinde-11162116336</link>
      <title>Charlotte Rørth: Jesus ser mig som menneske, før han ser mig som kvinde</title>
      <description>Charlotte Rørth: Jesus ser mig som menneske, før han ser mig som kvinde
"Vores kultur hviler på en religion som baserer sig på fortællingen om en fødsel". 
Journalist og forfatter Charlotte Rørth ved godt, at kristendommen har et stærkt patriarkalsk islæt. Men ifølge hende, kan Biblen også bidrage med feministiske pointer, og styrke kvinder i den verden vi lever i. Charlotte Rørth fortæller i dette program om sit møde med Jesus som blev afgørende for hele hendes liv, om sin søns død og spejlingen i fortællingen om Jomfru Maria, og om at balancere rationalitet og spiritualitet og sorg og glæde.
"Jeg er feminist fordi Jesus var feminist" siger hun, med henvisning til, at hun i kristendommen føler sig mødt som menneske, og ikke som "det andet køn", en kvinde. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 21. august 2021).</description>
      <pubDate>Thu, 19 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116336/a67a77be9f28664f4830919f96a92c45a6208ab937af2a56aa352ec5d80d86c4.mp3" type="audio/mpeg" length="82138797" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116326</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-preben-kok-gud-passer-ikke-paa-sine-mennesker-men-gud-gaar-heller-ikke-han-bliver-ved-at-vaere-der-11162116326</link>
      <title>Preben Kok: Gud passer ikke på sine mennesker. Men Gud går heller ikke. Han bliver ved at være der</title>
      <description>Hvis der fandtes en skala for, hvor stor rædsel man har oplevet i sit liv, mener forfatter og tidligere sygehuspræst Preben Kok, at han ligger i toppen. Som lille dreng i en barsk tilværelse lavede han en aftale med Gud om, at nu stod de hinanden bi. Det var dog en aftale, der senere kom på prøve, og i mørke stunder har Preben helt frasagt sig at have noget med Gud at gøre. For hvordan kunne en god Gud tillade lidelsen? Preben afviste Gud. Men Gud blev.
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:02</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116326/1e766c953eadde7ace185ae07df2de21498549d2b40506521acee9082e4a16aa.mp3" type="audio/mpeg" length="82130733" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116266</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/helene-reingaard-neumann-troen-er-min-vaerktoejskasse-11162116266</link>
      <title>Helene Reingaard Neumann: Troen er min værktøjskasse</title>
      <description>Helene Reingaard Neumann er præst og skuespiller. 
Gennem hendes liv har især to store sorger fyldt i sindet, da hun var teenager og mistede sin mor, og da hendes mand, filminstruktøren Thomas Vinterbergs datter omkom i en trafikulykke. Sorgen er enorm og bliver aldrig afsluttet, men Helene finder nogle konkrete redskaber i sin faglighed som præst. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:59</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116266/a046bb860290d081f3690d83de3cb3fc4d7627e846af905e21ca8722093648e6.mp3" type="audio/mpeg" length="83514285" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116254</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/knud-romer-at-tro-er-som-at-tisse-i-bukserne-11162116254</link>
      <title>Knud Romer: At tro er som at tisse i bukserne</title>
      <description>Forfatter Knud Romer, tror ikke på Gud. Faktisk synes han at ideen om at skaberværket er guddommeligt, er degraderende for livets storhed. 
Følelsen af den store tomhed ramte ham som teenager og har forfulgt ham siden, men når han hører solsorten synge, er han i paradis. Paradiset findes på jorden, mener Knud. Selvom hans verden bliver mørkere og mørkere.... 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 26. juni 2021).</description>
      <pubDate>Thu, 24 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116254/59f74c018e158a9e9a9672a063be5b72254845fa739b551b75e5d4a33d929b3f.mp3" type="audio/mpeg" length="82211949" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116244</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/signe-wenneberg-jeg-tror-ikke-jeg-ved-for-jeg-har-selv-set-det-11162116244</link>
      <title>Signe Wenneberg: 'jeg TROR ikke. Jeg VED. For jeg har selv set det'</title>
      <description>Det her er historien om at få vished om et efterliv, men først egentlig forstå det langt senere.  
Historien om at overleve livstruende situationer to gange og historien om at finde tro og ro i naturen.  
Klimaaktivist og forfatter, Signe Wenneberg, var som 17 årig ude for en voldsom ulykke der gav hende vished for at der findes et efterliv. Den vished trak hun veksler på, da hun for få år siden fik kræft i skjoldbruskkirlen og skulle finde alt sit mod og overblik frem. Signe er i dag erklæret rask, men overbevisningen om et efterliv og følelsen af at have kontakt med afdøde personer, er blevet hos hende. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 17 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:23</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116244/4e4749f13844644b6707f6c2b524a961a9b1c22640968fd18584ea3165ba52d0.mp3" type="audio/mpeg" length="82654317" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116234</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/niels-christian-hvidt-tro-er-at-give-sig-hen-11162116234</link>
      <title>Niels Christian Hvidt: tro er, at give sig hen.</title>
      <description>Niels Christian Hvidt er professor i eksistentiel og åndelig omsorg ved SDU. Han forsker i hvordan helbred og tro hænger sammen og forskningen tyder på at tro kan flytte bjerge, men at bjerge også kan flytte tro. Forstået på den måde, at i kriserne kommer troen. Dette var en faglig indsigt, men den 5. august 2019 blev indsigten også personlig, da Niels Christian kørte galt på en mountainbiketur. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:37</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116234/f1e618057caaa6d6daf9b9e0739b1c4d5ec0be4e1928ca6550fe7f4174d76a86.mp3" type="audio/mpeg" length="82991853" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116224</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/kristian-leth-jo-mere-erfaret-troen-er-desto-mere-tror-jeg-paa-det-11162116224</link>
      <title>Kristian Leth: jo mere erfaret troen er, desto mere tror jeg på det</title>
      <description>Komponist og musiker, Kristian Leth, forsøgte som 12 årig at forstå det ny testamente. Læse det, analysere det og så tage det endelige opgør med kristendommen. Efterhånden blev han som voksen mere og mere draget af mysticismen, det transcendentale aspekt og naturreligionerne, og nu, i en alder af 41, vil han idefinere sig selv som moderne animist. For ham handler tro mere om det erfarede end det studerede, og det, at sige "jeg aner ikke hvad der er på spil" er en af de vigtigste grundpiller i hans omgang med tro. En ting er sikkert: Det hele hænger sammen. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 5. juni).</description>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:34</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116224/bbe4879d7c96e4a971376da3ea523630125e0c56392d66af3f73603ea1ba4f08.mp3" type="audio/mpeg" length="82906605" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116214</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/helle-vincentz-man-tog-gud-fra-mig-11162116214</link>
      <title>Helle Vincentz: Man tog Gud fra mig</title>
      <description>Programmet er en samtale om at miste sin barnetro, i mere end én forstand. Miste håbet om en Gud, og miste tilliden til verden, efter at det, for barnet, utænkelige sker: At man mister begge forældre. "At blive forældreløs var hundrede gange værre end at miste min far" som Helle siger. Helle blev sikker på hun skulle dø. Der var ingen måde hvorpå hun kunne overleve tabet. 
Men Helle lever videre. Og historien om sorgen er også en historie om den unge livsvilje, der ikke døde med forældrene. Om drømme og håb på trods af det store mørke, og om dødsangsten der blev så stor, at livskraften blev stærkere.  
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:21</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116214/7c117750ee65f13109c15125b3cbeb794ebdbb434de35d590d92a71e2430eedb.mp3" type="audio/mpeg" length="82598445" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116204</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/leonora-christina-skov-tro-er-tillid-11162116204</link>
      <title>Leonora Christina Skov: Tro er tillid</title>
      <description>Forfatter Leonora Christina Skov, voksede op med Biblen og de kristne traditioner. Hendes mormor læste højt og Leonora lyttede, og fandt sammen med mormoren tryghed i fortællingerne. Biblen og højtlæsningen blev et pusterum som ikke fandtes i barndomshjemmet, der var præget af mistillid og følelsen af ikke at være elsket. Men en dag gik det op for Leonora, at det også var meningen at man skulle tro på det der blev fortalt. For Leonora, var det det samme som at skulle tro på historien om den lille rødhætte og ulven. Troen svandt efterhånden ind til at blive et barndomsminde, indtil hendes veninde døde, 19 år gammel. Ideen om noget større der passer på os blev nødvendig for at kunne være i sorgen, og da Leonora blev kæreste med Ingrid som var præst, kom Gud helt ind under huden. Og i dag er tilliden til at der findes noget godt der passer på os, essentiel og uomtvistelig. En tillid til verden, er blomstret frem hvor der før var mistillid. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 20 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:04</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116204/8387aab704fe39c532252737fb728f06829ca3e06e7401182f970f14f0331d26.mp3" type="audio/mpeg" length="82199277" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116194</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/lasse-holm-en-kaerlighedshistorie-11162116194</link>
      <title>Lasse Holm: en kærlighedshistorie</title>
      <description>Forfatter Lasse Holm er terminalt syg og han tror ikke på Gud. Men han tror på kærligheden. Fortællingen om døden er for ham en fortælling om kærligheden. Og for ham rækker kærligheden ind i evigheden.  
Programmet er en samtale om at acceptere døden selvom man ikke føler sig syg, om at lade sig bære af kærligheden og om at gennemgå den sidste tid man har med sin parter, på en givende og varm måde. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 13 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:18</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116194/a6ef9464af57dff6f6982c2a0947380d90c39cbe1d113db6cda8456e3e31c0cc.mp3" type="audio/mpeg" length="81080685" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116184</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/svend-brinkmann-den-allestedsfravaerende-gud-11162116184</link>
      <title>Svend Brinkmann: den allestedsfraværende Gud</title>
      <description>Professor i psykologi, Svend Brinkmann, besluttede i januar 2020 at give Gud en chance. Efter mange år med en del andre tanker end dem om Gud, afsatte han et år, til at undersøge om han kunne komme ideen om Gud nærmere. For egentlig vil Svend gerne tro, men som det er med forelskelse, er det ikke noget man kan beslutte sig for, som Brinkmann bemærker, men man kan beslutte, at forholde sig åben. Men hvilken vej til Gud skal man vælge? De religiøse oplevelser eller den religiøse tænkning? 
Mens Iben foreslår at vejen til Gud kunne starte i en grotte på Sardinien, mener Svend at Gud er alle de steder Gud ikke er. For dér hvor Gud mangler, sætter mennesket ind, med det som mennesket ved, er sandt og rigtigt at gøre. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:58:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116184/ea1886d5a8427e0e9e7ce39b3e81a260b1b3ac433d778bb98fd674286914e4ed.mp3" type="audio/mpeg" length="83568429" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116174</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/sara-grabow-sommerfuglen-11162116174</link>
      <title>Sara Grabow: Sommerfuglen</title>
      <description>Hvordan hænger geometriske figurer, underjordiske huler og hemmelig forelskelse sammen med oplevelsen af det guddommelige? 
Sangskriver Sara Grabows far, musikeren Sebastian, skrev en sang til hende da hun blev født. Sommerfuglen, hedder den. Den ønsker på vegne af det nyfødte pigebarn, at hun må finde ro og frihed til at folde sine vinger ud. Her, mange år efter at intentionen blev sat, har Sara foldet vingerne ud og vejen til udfoldelse indebar rejser til katedraler I Stavanger og underjordiske huler i Frankrig. Det kostede hende kernefamilien, men gav hende Gud. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 29 Apr 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:44</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116174/bf336d1202f58fc59016b99af9291166794e216645254f92ed731454c35293ab.mp3" type="audio/mpeg" length="81716589" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116164</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/anne-dorte-michelsen-vi-har-brug-for-at-vide-at-vi-ikke-er-alene-11162116164</link>
      <title>Anne Dorte Michelsen: "vi har brug for at vide at vi ikke er alene"</title>
      <description>For sanger og sangskriver Anne Dorte Michelsen, blev troen etableret, da hun bisatte sin far. Hun stod i haven ved forældrenes hus og skulle planlægge afskeden, og læste teksten til "fred hviler over land og by"  og dette klare rolige sommerlandskab som teksten beskriver, blev forbundet til et lyst, indre rum i hende. Et sted hvorfra hun mærker Gud, et rum hvorfra også Anne Dortes egen musik kommer. Hvad er kunst og hvad er tro? Hvad er lykke og hvad er Gud? Og er det overhovedet vigtigt? Fælles for det hele, er, at det er forbundet til en klarhed og en fred. Som et stille sommeraftenlandskab i en salme. Som regn der smelter is. Som tø. Eller som den nåde og tilgivelse man kan møde sig selv og andre med, når man føler sig forbundet til Gud. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.</description>
      <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116164/430de99d20d6b2d50bda9b66557262ef17c74d6aa723a50e268f76c7074a3f51.mp3" type="audio/mpeg" length="80774253" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116144</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/morten-sabroe-god-is-a-concept-11162116144</link>
      <title>Morten Sabroe: "God is a concept"</title>
      <description>'God is a concept' sang John Lennon og den unge journalist og forfatter Morten Sabroe var helt enig og han råhørte sangen igen og igen. Han tror ikke på Gud. Måske fordi hans mor ikke troede på noget OVERHOVEDET: 'Måske er det en blokering' som han siger. Alligevel har Morten Sabroe kredset omkring himlen, Gud og efterlivet igennem sit forfatterskab. Og hvorfor det, når man nu ikke tror? Med scener fra Panum Instituttet hvor Mortens mor 'svømmer rundt i et badekar' i forskningens tjeneste, og en scene fra horisontlinjen på Ærø der en dag, i Mortens fantasi, blev til en kæmpestor hjerne, tales der om dødslejer, den kollektive bevidsthed og dødsangst. 
Og ikke mindst om den pligtfølelse, der gør at Morten har fulgt sin nærmeste familie hele vejen til dødens dørtærskel. For religionerne må ikke have patent på samvittighedsfølelsen. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 10. april).</description>
      <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:45</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116144/def17aac8a9c94c71681e0e7eca8936d8b3a92324ff2a108c55c29cf305c6fa5.mp3" type="audio/mpeg" length="80285229" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116094</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tal-til-mig-katrine-muff-stil-din-tro-i-solen-giv-den-vand-og-giv-tid-11162116094</link>
      <title>Katrine Muff: Stil din tro i solen, giv den vand og giv tid</title>
      <description>Dette er historien om at have fået troen ind med modermælken, men at være nødt til at lægge den på hylden for at starte på en frisk. Musiker og sangskriver, Katrine Muff Enevoldsen er vokset op i et præstehjem. Hun kunne salmerne og bibelhistorierne udenad og gik hele sin folkeskoletid på en kristen skole. Men desværre fik Katrine en opfattelse af, at hun skulle tro på en bestemt måde, for at være en "rigtig god kristen". Katrine ledte og ledte efter svar og efter Gud, og jo mere forvirret hun blev omkring hvem han er, desto flere regler satte hun op for sig selv. De unge år der skulle være magiske og frie, blev det modsatte i skyggen af hendes restriktive måde at tro på. Og en dag måtte Katrine sætte det hele på pause, for at starte på en frisk. "Lade en lille ny tro spire", som hun siger. Og hvordan gør man så det? Ja, måske kan svaret ligge i et godt gammeldags slag rundbold.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 4. marts).</description>
      <pubDate>Thu, 04 Mar 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116094/020ce3a54634cedc465da0caa15a5df4706096f3c87723ca79242135ef66447b.mp3" type="audio/mpeg" length="79923501" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162116074</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2021/tobias-hamann-jeg-har-vaeret-noedt-til-at-opsoege-smerten-11162116074</link>
      <title>Tobias Hamann: "jeg har været nødt til at opsøge smerten"</title>
      <description>Hypnotisør og tidligere Bagedyst-vinder Tobias Hamann har følt sig nødsaget til at opsøge det usikre for at mærke sin tro. Det har ført ham ud på nogle selvdestruktive pilgrimsrejser, og til hans egen forfærdelse føler han sig ikke altid bange nok for at dø. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 18. februar).</description>
      <pubDate>Thu, 18 Feb 2021 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162116074/1852162ff99d7645744ac7434434fffb7177691c5f0be91b96c38c5f6b05957d.mp3" type="audio/mpeg" length="80155629" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016534</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/joy-mogensen-om-vinden-i-kornet-og-solen-paa-fuglene-11162016534</link>
      <title>Joy Mogensen: Om vinden i kornet og solen på fuglene</title>
      <description>Kirkeminister Joy Mogensen mistede sin datter. 
At søge det guddommelige i naturen og bruge ritualerne, har hjulpet hende gennem sorgen. Helt konkret var det vigtigt at slå begravelsen af datteren sammen med en dåb, så Joy fik et gravsted at passe. Et sted at omsætte den omsorg, der ellers var født med barnet. Joy Mogensen fortæller om arbejdet som kirkeminister, sine visioner for folkekirken i det kommende år, sin flirt med katolicismen og om sit navn, der blev hende givet i en dansk menighed i Canada endnu inden hun var født.  
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 31. december 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:19</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016534/e84b8bd1d11f615ad45bfcd9c6ce7df60e7ce73c215153e759b3d3ca0a8bd5d1.mp3" type="audio/mpeg" length="81101421" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016514</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/jesper-stein-fra-misbrug-og-mistro-til-tillid-og-god-tro-11162016514</link>
      <title>Jesper Stein: Fra misbrug og mistro til tillid og god tro</title>
      <description>Forfatter Jesper Stein var alkoholiker, kyniker og succesfuld krimiforfatter. Men på et tidspunkt blev han afsløret og for at holde på resterne af sin tilværelse, måtte han aflægge sig sit misbrug. Det krævede tro. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 17. december 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:38</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016514/127702e3fa3152698b6b6304790ad0b4380ae9fb3347d150e61756a24421d37d.mp3" type="audio/mpeg" length="81557037" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016504</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/lars-muhl-hvis-du-vil-gaa-os-i-moede-vil-vi-boeje-os-og-samle-dig-op-11162016504</link>
      <title>Lars Muhl: "Hvis du vil gå os i møde, vil vi bøje os og samle dig op"</title>
      <description>Da musiker og mystiker Lars Muhl var 9 år, døde hans lillesøster. Det bragte ham ind i en dyb krise. 4 år efter ankom der en pakke  fra en anonym afsender. I pakken var der en bog skrevet af en spirituel vismand, hvori der blandt andet stod: "Hvis du vil gå os i møde, vil vi bøje os og samle dig op". De ord blev vendepunktet for Lars. 
Lars Muhl har solgt flere hundredetusinder af bøger, og er oversat til 25 sprog og i denne udgave af "tal til mig" forsøger han at anvise vejen til det Guddommelige. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 10. december 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016504/b03bfc68eca256d6278ee581e973cda1f423d587a82dae6b131e0cc2a0ca143f.mp3" type="audio/mpeg" length="80721261" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016484</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/michael-jeppesen-det-dybe-vidunderlige-fald-11162016484</link>
      <title>Michael Jeppesen: Det dybe vidunderlige fald.</title>
      <description>Journalist Michael Jeppesen er født ind i Jehovas Vidner. Men den dag han fyldte 18 stod han op i sit barndomshjem i Silkeborg og gik til køreprøve kl. seks om morgenen, for det kunne ikke gå hurtigt nok med at køre til København for at skabe sit eget hjem. Egentlig flyttede han til København for at blive pionér. Men det blev starten på enden for Michael Jeppesen som Jehovas Vidne. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 26. november 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 26 Nov 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:56</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016484/54ccccca45130753a1d6772af123bd6f1313f7bb385034e4ea6b6f79ecf368ea.mp3" type="audio/mpeg" length="81989037" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016464</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/hella-joof-der-staar-engle-klar-til-at-give-en-haand-med-11162016464</link>
      <title>Hella Joof: der står engle klar til at give en hånd med</title>
      <description>Da Hella var 28 år, slog hendes nabo døren ind til hendes lejlighed. Hun var alenemor, manglede penge og nu var hun også nødt til at flytte. "Jeg var helt nede og spise op", som hun siger. Men så spiste hun færdig, rettede blikket opad, og der kom englene. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 12. november 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:43</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016464/0be9d83c056bfa089483194db5e1dfd0b7a2a8ab7021dca9edff2e91657a3abf.mp3" type="audio/mpeg" length="80243181" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016434</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/casper-christensen-en-dag-bad-jeg-til-gud-og-saa-skete-der-det-at-det-virkede-11162016434</link>
      <title>Casper Christensen: En dag bad jeg til Gud. Og så skete der det, at det virkede</title>
      <description>Casper Christensen havde på papiret alt hvad han ønskede sig. Et forhold han var glad for, og børn og rigdom. Han var alligevel ikke helt lykkelig. En dag da han var ude og gå, bad han til Gud. Og det ændrede noget meget fundamentalt i hans liv. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 22. oktober 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:48</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016434/48dc71a8e2bf3195f38b4e3eaa8ec67e4c65210d16ff9eeda45c544d1cafdb10.mp3" type="audio/mpeg" length="80358957" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016394</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/peder-frederik-jensen-det-materialistiske-menneske-er-aandloest-11162016394</link>
      <title>Peder Frederik Jensen: Det materialistiske menneske er åndløst</title>
      <description>Hvad sker der med din tro når noget af det du elsker allermest bliver taget fra dig og du straks derefter skal lære at elske på ny? Peder Frederik Jensen mistede sin mor samme uge som hans datter blev undfanget. Den tid startede et opgør med egoet, og en tilbagevenden til naturen og det intuitive. En åbning overfor det man måske kunne kalde det guddommelige. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 24. september 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 24 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:55</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016394/7115859aa8fa9d408f254b5380df76291cbd5045bea1ed67c50ffa2302e2f8ba.mp3" type="audio/mpeg" length="80531757" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016254</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/tal-til-mig-niels-frid-nielsen-fra-tro-til-erfaring-11162016254</link>
      <title>Niels Frid-Nielsen: Fra tro til erfaring</title>
      <description>Kulturjournalisten Niels Frid-Nielsen blev i 2012 opereret for en hjernetumor. 
Da han vågnede op fra narkosen var hans tro kommet fra hovedet og ned i kroppen. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 18. juni 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:39</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016254/23bbed984b6b451212175f6e7ee78a9c21bba3b3f8a45f27c8f55405390be41f.mp3" type="audio/mpeg" length="81597933" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016194</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/afmaegtigheden-som-styrke-11162016194</link>
      <title>Afmægtigheden som styrke</title>
      <description>Forfatter Dy Plambeck fortæller om fødslen som transformation og om kontroltabet som indgang til det åndelige.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 7. maj 2020).</description>
      <pubDate>Thu, 07 May 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:01</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016194/f8f359ef3f64c26c8effa4ee51400bc87fbb7b2530c739f3bca0d1a1e11a4217.mp3" type="audio/mpeg" length="82114029" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016097</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/katrine-wiedemann-den-lovlige-lidelses-rum-11162016097</link>
      <title>Katrine Wiedemann: Den lovlige lidelses rum</title>
      <description>En kunstnerisk krise blev startskuddet til et voksende forhold mellem teaterinstruktør Katrine Wiedemann og kirken. For hvor går man hen hvis man mister sit kald? Det opsøgte Katrine en præst for at få svar på. Han måtte jo kende til at miste troen. Hun fandt ikke det svar hun ledte efter, men hun fandt nogle andre.
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 1. marts 2020).</description>
      <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:30</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016097/9d83838667ab376a895095315b1e31587afcb2e08b20ac8b1510b4b88cf2edb8.mp3" type="audio/mpeg" length="82805805" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016087</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/jan-hellesoee-jeg-tror-paa-mennesker-ikke-paa-gud-11162016087</link>
      <title>Jan Hellesøe: "jeg tror på mennesker, ikke på Gud".</title>
      <description>Hypnotisør Jan Hellesøe har aldrig hverken ønsket sig eller haft en Gud. Men tvivlen om hvorvidt han har taget fejl, har naget ham: Hvad ville der ske den dag, han for alvor kom i krise? Det blev han klogere på da han kørte galt, mistede sin far og hans kæreste blev midlertidigt lammet. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 23. februar 2020).</description>
      <pubDate>Sun, 23 Feb 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:56:03</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016087/3071fb969c7da5814897a7ff88a1e635deaf1b56217d66533a850769c0c3a778.mp3" type="audio/mpeg" length="80732781" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016057</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/ozlem-cekic-fra-ekstremist-til-demokrat-11162016057</link>
      <title>özlem Cekic: Fra ekstremist til demokrat</title>
      <description>Özlem Cekic var i sine teenageår i fare for at blive muslimsk ekstremist. Men en imam stillede hende to specifikke spørgsmål, som fik hende til at tvivle på sin tro. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 2. februar 2020).</description>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:20</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016057/1c2e31e5e900ae70c15dec0a356c3a5f54ecf0d39766f6e378589d14bb615876.mp3" type="audio/mpeg" length="82567917" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11162016027</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tal-til-mig/tal-til-mig-2020/kira-skov-den-tibetanske-doedebog-11162016027</link>
      <title>Kira Skov: Den tibetanske dødebog</title>
      <description>Sangerinde Kira Skov har mistet sin mand. Kira opsøgte derefter troen i mange forskellige afskygninger og krisen blev dermed en slags momentan vækkelse.
Der synges om Den Tibetanske Dødebog og citeres fra Kærlighedens Højsang og tales om sorgen som en destillerende proces i hvilken vores nærmeste relationer får lov at stå krystalklart. 
Vært: Iben Maria Zeuthen.
(Sendt første gang 12. januar 2020).</description>
      <pubDate>Sun, 12 Jan 2020 06:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:57:05</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11162016027/eb60f6597ab68b62dc25b38971ff4ff2d6ba7e805436f6645cde8d53fff663af.mp3" type="audio/mpeg" length="82203885" />
    </item>
  </channel>
</rss>