<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/top-1000" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Top 1000</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000-5276950579000</link>
    <description>Hvor vil du placere knasende blade på en top 1000 over alting? Plads nr. 335? Hvad med kondens? Hvor fedt er det? Det giver Thomas og Oliver et bud på, når de diskuterer de 1000 fedeste ting i verden og rangerer dem.
Værter: Thomas Bugge og Oliver Seppo.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 09:03:37 +0100</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/top-1000.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65ba4ea9300c86d14a62dca1.jpg</url>
      <title>Top 1000</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000-5276950579000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65ba4ea9300c86d14a62dca1.jpg" />
    <category>Society &amp; Culture</category>
    <itunes:category text="Society &amp; Culture" />
    <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440707</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000/top-1000/top-1000-grimhoej-paa-livet-maaske-13332440707</link>
      <title>Grimhøj På Livet... Måske?</title>
      <description>I Top 1000 på P3 (listen over verdens 1000 fedeste ting) flettes Martin Luthers 95 teser, Forbes Fortune 500-listen og vinrankernes Grand Cru-klassifikation i Bordeaux sammen med historiens mest gådefulde tankespind til en gigantisk (ikke metaforisk, men helt konkret) gobelin, der den 26. april vil blive rullet ud over DR's Koncertsal og markere en ny mærkedag i det gregorianske kalenderår: "Top 1000 dag på P3 med Oliver Seppo og Thomas Bugge", alt sammen set i lyset af sidste kvartals "it-girl"-begreb: "psykologisk tryghed"! Og hvad er så meningen med al denne ammestuesnak, spørger du måske? Tryk på play og find ud af det! Denne uge inkluderer danskere, der taler engelsk med britisk accent, samt Danmark After Dark-udstillingen på Nationalmuseet! Og imamernes 14. plads er oppe til genovervejelse efter en uheldig sag! SÅ ER DU SERIØST MEGA ADVARET!"</description>
      <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 22:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:35:55</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440707/921776fd99dcb2ae99f513143823050c034fcf7b461a2de1e6cd6beb8708a326.mp3" type="audio/mpeg" length="51722937" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440706</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000/top-1000/top-1000-reimer-placebo-effekten-13332440706</link>
      <title>Reimer Placebo Effekten</title>
      <description>Hvad er Top 1000 på P3? For at finde ud af det, må man bladre ca. 124 år tilbage i tiden! For da Freud i starten af 1900-tallet udviklede sine teorier om det ubevidste sind, havde han formentligt ikke turdet drømme om, at to velvoksne danske mænd mere end et århundrede senere ville dykke dybere ned i dette sindets ukendte ocean af fortrængte erkendelser end ikke bare fysikkens love tillod, men også fantasiens love, og fra dette dyb trawle de absolut 1000 fedeste ting i verden op og systematisk placere dem på en liste så definitiv og apokalyptisk, at denne kunne lægge imperier i grus - hvis det var det, den følte for! Denne liste har vist sig, i den grad, at kunne vende folkestemningen, og derfor er der blevet lagt pres på fra magtens absolut højeste tinder, og vi behandler derfor i denne uge emner som 3 hatte, lebbe-sapiens og Ellen Hillingsøes bogklub! SÅ ER DU SERIØST ADVARET!</description>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 22:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:35:51</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440706/8712b679803c4a80d205d151e9a3ecf4b702366ac992618d2bfd56694c37cfe2.mp3" type="audio/mpeg" length="51638264" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440705</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000/top-1000/top-1000-en-sand-tina-pageturner-13332440705</link>
      <title>En sand Tina Pageturner!</title>
      <description>I denne uges Top 1000 på P3 har dine værter, Oliver Seppo og Thomas Bugge, i den grad taget tophuerne på; for i en hel uge har deres blik vandret over den store psykotopografiske globus, som vi i daglig tale kalder drømmeland. Landet af Nutramino HEAT Melon Apple-vulkaner, Burj Khalifa som almenbolig med alt betalt, Super 16 film på skoleskemaet og Lars Lykkes skinke-galore-sagnpizza "Lykkehjulet" fra Frankies! Men i 11. time fandt dine sjælesøgende værter heldigvis topnøglen til virkelighedens dør og sprang på den sidste topersoners Renault Twizy ud af underbevidsthedens altid solnedgangsbelyste toplanshus! Lang historie kort, listen over de 1000 fedeste ting i verden, er lidt tættere på at være på plads! I denne uge med nogle topblærede ting, bl.a. Mark Johnsons hviskevers fra sangen "Kig Forbi", Tilda Swinton og folk, der ikke lytter til reggae! SÅ ER DU SERIØST ADVARET!</description>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 22:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:37:30</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440705/477faff2b0806c6f4592643f96d741127618158ae20988c548fc2d63b707d9ab.mp3" type="audio/mpeg" length="54024057" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440704</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000/top-1000/top-1000-don-t-look-anna-libak-in-anger-13332440704</link>
      <title>Don't look Anna Libak In Anger</title>
      <description>Verden bliver for hver dag, der går, mere og mere splittet, men vi kan alle blive enige om, at det er på tide, at nogen skærer igennem og skaber orden i den kaotiske, men porøse digitale, såvel som analoge, virkelighed, vi kalder år 2024! I Top 1000 på P3 udvælger og placerer dine værter Thomas Bugge og Oliver Seppo nænsomt og nøjagtigt de fedeste ting i verden på et tusind trin højt podie af ære og værdighed! I denne uge kan du blandt andet høre, hvor på listen venstresving og indre og ydre dæmoner ender! Men det er ikke for sarte sjæle! Så du er SERIØST advaret!</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:43</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440704/a3ab0bad47394f653751bc5d07b975828706fb7b0c0a77dde42db9aa160d90ce.mp3" type="audio/mpeg" length="50009333" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440703</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000/top-1000/top-1000-rosa-parks-and-recreation-13332440703</link>
      <title>Rosa Parks and Recreation</title>
      <description>I Top 1000 på P3 bliver alt mellem Big Bang og nyheden om, at Holger Rune misser kvartfinalen i Rotterdam, nøje vejet på en atomurspræcis og repræsentativt demokratisk vægt, af værterne Oliver Seppo og Thomas Bugge. I denne uge bliver der fulgt op på den sarte lim, der binder galakserne sammen; demagogen og konceptet Lebbe Sand, samt meget, meget mere! Det råt. Det kynisk. Det er listen, du ikke har bedt om, men som du fortjener! Så er du SERIØST advaret!</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:35:30</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440703/60624b5fb781a0a50c1ae07b94474cf3e7d16083f615ecdb21fa31e9b45666bb.mp3" type="audio/mpeg" length="51125632" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440702</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000/top-1000/top-1000-ebbe-sands-usynlige-soester-og-bubbers-hemmelighed-13332440702</link>
      <title>Ebbe Sands Usynlige Søster Og Bubbers Hemmelighed</title>
      <description>Er det "top 1000 over de fedeste ting i verden"-fedt at kysse med Gud? Og har vi overhovedet nogle kilder (f.eks. Moses), der kan spore os ind på, hvordan sådan et kys føles, og hvor på listen det så skal lande? Lyt med, når dine værter Oliver Seppo og Thomas Bugge, strategisk og nidkært, hugger de 1000 fedeste ting ind i to radiostentavler og tager dem ned fra radiobjerget og præsenterer dem for jer: Det udvalgte radiofolk! Så er I seriøst advaret!</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:36:03</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440702/8518131ca3e2e7b1b7b4634ea200c59e7939515a3c6f36172451561eb7c33675.mp3" type="audio/mpeg" length="51929718" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">13332440701</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/top-1000/top-1000/top-1000-body-age-of-empires-13332440701</link>
      <title>Body Age of Empires</title>
      <description>Tag med, når Oliver Seppo og Thomas Bugge hver søndag aften tager dig gennem listejunglen på den helt eksplicitte, rå, nysgerrige og nørdede måde, og rangerer ting som Helge Adam Møllers Body-Age og racismeparagraffen på listen over de endegyldigt fedeste 1000 ting i verden! Det er Top 1000 På P3. Så er du seriøst advaret!</description>
      <pubDate>Fri, 01 Mar 2024 16:00:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:34:45</itunes:duration>
      <media:restriction type="country" relationship="allow">dk</media:restriction>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:13332440701/92f411e30abd56caeab141084165fae99cd9ed4847b343753951b03a4178470b.mp3" type="audio/mpeg" length="50057147" />
    </item>
  </channel>
</rss>