<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
  <channel>
    <atom:link href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/verden-ifoelge-gram" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <title>Verden ifølge Gram</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram-760451466000</link>
    <description>- udsyn med personlighed og perspektiv.
Vært: Steffen Gram.</description>
    <language>da</language>
    <copyright>DR</copyright>
    <managingEditor>podcast@dr.dk</managingEditor>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 06:43:48 +0200</lastBuildDate>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <itunes:author>DR</itunes:author>
    <itunes:owner>
      <itunes:email>podcast@dr.dk</itunes:email>
      <itunes:name>DR</itunes:name>
    </itunes:owner>
    <itunes:new-feed-url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/feeds/verden-ifoelge-gram.xml?format=podcast</itunes:new-feed-url>
    <image>
      <url>https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1847d0c1a140697e12c.jpg</url>
      <title>Verden ifølge Gram</title>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram-760451466000</link>
    </image>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1847d0c1a140697e12c.jpg" />
    <category>News</category>
    <itunes:category text="News" />
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432213</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-putin-verden-set-fra-kreml-11802432213</link>
      <title>PUTIN: Verden set fra Kreml</title>
      <description>Putin går gennem Kremls lange gange beklædt med historiske malerier, ud til sin limousine. Motorcykler eskorterer ham til Sankt Andreas salen, hvor eliten venter! Putin træder ind i salene med guld-belagte porte og vægge og vældige kandelabere, for at blive taget i ed som præsident for femte gang - i det historiske Kreml, med uendelige rigdomme og i Putins propaganda i sig selv alibiet for, at Rusland har krav på at indtage sin historiske plads som global supermagt! Og dermed invadere Ukraine, blande sig i Georgien, føre hybrid-krig mod og kappe båndene til Europa - og alliere sig med Kina. Det er Verden ifølge Gram! 
Gæster: Charlotte Flindt Pedersen, Søren Liborius, Flemming Splidsboel. 
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432213/393a013d4d9dfb3fcbeff18850287a07361ea338883ada1a8fae1e0bcb60a48f.mp3" type="audio/mpeg" length="79376138" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432203</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-eu-europas-hoejrefloej-paa-vej-til-sejr-11802432203</link>
      <title>EU: Europas højrefløj på vej til sejr?</title>
      <description>For første gang nogensinde kan den politiske højrefløj blive den største blok i Europa-Parlamentet! De europæiske vælgeres meninger, bekymringer, intentioner er blevet endevendt i de seneste måneder. Og når vælgerne stemmer op til den. 9. juni, så tegner det til sejr for højre-partierne - fra det moderate centrum-højre til de populistiske ultra-højre partier, der hidtil har været uden for ethvert samarbejde. Hvis det sker, hvad kommer det så til at betyde for Europa i de næste fem år? 
Gæster: Alberte Bové Rud, Marlene Wind og Ole Ryborg.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 15 May 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:00</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432203/f089d801799c0bf1a897fd8a08c77e7ffb8c812220cf3be97697e1a0d44ba068.mp3" type="audio/mpeg" length="79201617" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432193</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-macron-europa-kan-doe-11802432193</link>
      <title>Macron: Europa kan dø!</title>
      <description>Det er bare Macron, der taler, vil nogen sige. Måske, men det gør ikke Macrons analyse af Europas situation mindre rigtig. Her træder en europæisk leder frem og siger det, andre ikke vil tale om: At USA vil trække sig! At Europa skal forsvare sig selv! At Europa skal have fælles rustningsindustri, fælles udenrigspolitik, fælles industri-politik! At det er Europa selv, der skal redde kontinentet. Og Xi Jinpings besøg i Europa i disse dage sætter netop Macrons advarsler i relief!
Gæster: Kirsten Biering, Jacob Funk Kierkegaard og Bjarne Corydon.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 08 May 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:07</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432193/4d9d1cf10061e5d3c30c16fd52537b99c45d86a5f9c3fb85fe65ef7bccbdd7f5.mp3" type="audio/mpeg" length="79377289" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432183</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-ukraine-kommer-hjaelpen-for-sent-11802432183</link>
      <title>Ukraine: Kommer hjælpen for sent?</title>
      <description>I Ukraine venter de på Bidens hjælpepakke - mens russerne presser ukrainske styrker langs den næsten 1000 km lange front! Ukrainerne mangler friske soldater, og eksperter forventer massiv russisk offensiv i de kommende uger - men hvor? Ukrainerne erkender, at de har trukket sig fra flere landsbyer i øst. I Kyiv siger NATO's generalsekretær Stoltenberg, at hjælpen kommer langsomt. Og der toner en stadig mere selvbevidst Putin frem - der sender flere og flere soldater afsted, renser ud blandt sine øverste militære chefer og forstærker Ruslands hybrid-krig også mod NATO.  
Gæster: Matilde Kimer, Claus Mathiesen og Alexander Høgsberg Tetzlaff.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 01 May 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432183/264b2b29a9c542ebd6da4c2a8f8d0ec6ce4422fcdeffaa319d211348485f7772.mp3" type="audio/mpeg" length="79464262" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432173</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-indien-modi-og-verdens-stoerste-valg-11802432173</link>
      <title>Indien: Modi - og verdens største valg</title>
      <description>Inderne går til valg - i deres gigantiske, unikke samfund med 1,4 milliarder indbyggere, en 1000-årig kultur og enestående forskelligartethed. Og premierminister Modi - på vej mod sin tredje valgsejr i træk - er et paradoks. En autoritær hindunationalist fra små kår. En reformist, der appellerer til høj som lav, der har reformeret samfundet, sendt væksten i vejret og skabt en ny, overvældende indisk selvtillid. Og nu går en lille milliard indere til verdens største valg - som Modi ser ud til at vinde.
Gæster: Thomas Sehested, Caroline Johanne Lillelund og Peter Johansen. 
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:09</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432173/3dd2e6a587480b5879068d86274397c6c8ae4ec1419c009868e9a46ef7668865.mp3" type="audio/mpeg" length="79436040" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432163</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-mellemoesten-paa-vej-mod-storkrig-11802432163</link>
      <title>Mellemøsten: På vej mod storkrig?</title>
      <description>Det var på alle måder skelsættende, da Iran angreb Israel lørdag aften - det første angreb direkte fra iransk grund. Så spændt har forholdet mellem de to ærkefjender aldrig været. Nu venter verden på Israels svar. Vil premierminister Netanyahu slå til, som det yderste højre i hans regering kræver det? Eller følger han USA's opfordring om at fare med lempe? Uanset svar, har angrebet ændret Mellemøsten, og det vil få følger for både regionen, krigen i Gaza og stormagternes spil.
Gæster: Allan Sørensen, Anders Jerichow, Anne Kirstine Rønn.
Vært: Jakob Vinde Larsen.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:08</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432163/6c5c804c5d8a404feea0809a8616a642134be9e7c2f7e30f790c6a8ce6202154.mp3" type="audio/mpeg" length="79402066" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432153</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-nato-og-vores-boerns-fremtid-11802432153</link>
      <title>NATO - og vores børns fremtid?</title>
      <description>"Vi må acceptere, at dette øjeblik kan definere vores børns fremtid", skrev udenrigsministrene fra Tyskland, Frankrig og Polen, da NATO fejrede sin 75-årsdag. Det er nemmere sagt end gjort. Siden Putins invasion af Ukraine har Nato og EU ganske vist demonstreret nyt sammenhold og sendt milliarder til Ukraine. Men årtiers udsultning af de europæiske Nato-landes militær har svækket NATOs militære afskrækkelse og splintret Europas militære industrielle produktion. Og nu står Europa med risikoen for Trump i Det hvide Hus - og amerikansk tilbagetrækning fra Europa. 
Gæster: Thomas Ahrenkiel, Friis Arne Petersen, Lykke Friis.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:10</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432153/462c5e1d8595ceaf89440cccd6ab57013bf0e9cdafa783558c40da53a1296b5e.mp3" type="audio/mpeg" length="79448134" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432143</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-fagre-nye-kvante-verden-11802432143</link>
      <title>Fagre nye Kvante-verden</title>
      <description>Vi er på vej mod Kvante-teknologisk revolution, der kan ændre vores tilværelse! Din computer bliver som en forhistorisk skrivemaskine! Teknologien kan skyde genveje til ny medicin! Håbløse sygdomme kan helbredes! Usynlige ubåde bliver synlige under havets overflade. Den kan hjælpe klima, miljø og meget mere. Og - den vil ændre den geopolitiske magtkamp. Men hvem skal kontrollere den? Kan der overhovedet skrives regler for, hvordan vi bruger den? Og hvorfor er Danmark med i front i kvante-teknologiens udvikling? Tag med ind i fremtiden med Verden ifølge Gram.
Gæster: Jan W. Thomsen, Anne Marie Engtoft Meldgaard, Mikkel Storm Jensen.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:17</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432143/04e4d472d878bc2fbafd168a55671db80cd9a856c74edb8d2201b737b20a72bc.mp3" type="audio/mpeg" length="79618635" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432133</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-da-terroren-indhentede-putin-11802432133</link>
      <title>Da terroren indhentede Putin</title>
      <description>"Rusland er i krig", sagde Putins talsmand Peskov fredag morgen om krigen i Ukraine. Fredag aften indhentede krig Putin og Rusland - men en helt anden krig! Terrorister fra Islamisk Stat slog til i Moskva. 137 blev dræbt. Putin var gået til valg på sloganet om, at han kunne sikre Rusland! Det kan han ikke, viste terroristerne. Så hvad gør han nu? Mobiliserer flere soldater? Slår til mod muslimske indvandrere i Rusland? Skærper krigen mod Ukraine?  
Gæster: Matilde Kimer, Flemming Splidsboel og Claus Mathiesen.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432133/6c54a308b9decdd590e58012d1dd5c93e30635324b4fb9f9134d988069f06184.mp3" type="audio/mpeg" length="79533383" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432123</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-naar-noed-bliver-et-vaaben-11802432123</link>
      <title>Når nød bliver et våben</title>
      <description>I Gaza breder anarkiet sig. Fødevarer ender på det sorte marked - til vilde priser, de færreste kan betale. I syd planlægger israelerne offensiv mod Hamas i byen Rafah med over 1 million internt fordrevne palæstinensere - mens amerikanerne protesterer. Og nøden breder sig. I nord rapporterer sundhedspersonale nu om begyndende hungersnød, der vil brede sig mod syd i de næste måneder. Og mens fremtiden for Gaza ser mere og mere håbløs ud, tager den politiske kamp til mellem Netanyahu og Israels allierede, først og fremmest USA - om nøden, om nødhjælpen, om at bruge nøden i kampen mod Hamas - om Gazas fremtid.   
Gæster: Bjarke Skaanning, Flemming Konradsen og Peter Viggo Jakobsen.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432123/d175d58c274d1210b5779eed2c2126cbcb0fcb925e4a082c0d652a2b2cfacc13.mp3" type="audio/mpeg" length="79552972" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432113</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-rusland-putin-til-russerne-stem-paa-mig-11802432113</link>
      <title>Rusland: Putin til russerne - stem på mig!</title>
      <description>Mens russiske soldater kæmper og dør i Ukraine, henter Putin det russiske folk til stemmeurnerne hjemme i Rusland. Der er præsidentvalg - og han vinder! Ikke fordi folket elsker Putin. Men fordi apatien og Putin har et fast greb om russerne. For tyve år siden oplevede de økonomisk vækst og stabilitet i Putins første periode som præsident. Fra 2012 har han år for år styret sit land og sit folk mod autokratiets afgrund. Og den sidste modstand forsvandt med Aleksej Navalnyj. I dag er Putins modstandere enten flygtet eller tavse - og flertallet følger diktatoren.
Gæster: Charlotte Flindt Pedersen, Søren Liborius og Flemming Splidsboel.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432113/8fd21de9f44db127b7dcfb926b4d87744e81e28c2c5e3f53a8c4eeb3c283fcb0.mp3" type="audio/mpeg" length="79508042" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432103</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-usa-biden-mod-trump-nu-begynder-kampen-11802432103</link>
      <title>USA: Biden mod Trump! Nu begynder kampen</title>
      <description>Super Tuesday er overstået! Nu begynder kampen om Det hvide Hus mellem Joe Biden og Donald Trump for alvor! Det bliver en ualmindelig hård, negativ valgkamp mellem to kandidater, mange vælgere gerne havde undgået! Og den vil vare de næste otte måneder - med mindre en af de aldrende kandidater dropper ud. Trump har grebet om størstedelen af sit parti og mange vælgere! Men hans handlinger og retssager har skræmt mange af hans egne. Og Biden slås, trods store resultater, med vælgernes indtryk af, at han er for gammel og ikke kan holde en periode mere.
Gæster: Sidsel Nyholm, Niels Bjerre Poulsen og Anne Alling.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Mar 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432103/7859e9c768d3f8f14efded1fd401b8730e00225387ca97dea3a30c877c147dd4.mp3" type="audio/mpeg" length="79516681" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432093</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-mellemoesten-palaestinensere-tilbage-paa-sidesporet-11802432093</link>
      <title>Mellemøsten: Palæstinensere tilbage på sidesporet?</title>
      <description>I Mellemøsten stiger håbet om en snarlig våbenhvile i Gaza, hvor befolkningen befinder sig på randen af hungersnød. Diplomatiet er tilbage på scenen, og det svirrer med skitser til planer for fred og stabilitet i regionen. For selvom de fordømmer Israel, ønsker de arabiske lande med Saudi-Arabien i spidsen fortsat at bilægge årtiers strid. Men er der plads til palæstinenserne i den arabiske vision for Mellemøsten - eller bliver de endnu engang efterladt på et sidespor i historien?  
Gæster: Fannie Agerschou-Madsen, Anders Jerichow og Jakob Skovgaard-Petersen.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432093/f324425cfc23d0251af679df3c8c8fa7881cf544ad3515ba05e3d21c32937098.mp3" type="audio/mpeg" length="79502865" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432083</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-ukraine-europa-alene-i-verden-11802432083</link>
      <title>Ukraine: Europa alene i verden?</title>
      <description>Nato har været Vestens garanti for sikkerhed i årtier. Nato - og EU - har været med til at sikre fred i Europa og styrke demokratiet. Nu bliver Europa truet af Trump i Vest og Putin i Øst - der har besluttet sig for at omskrive historien, vælte den europæiske sikkerhedsarkitektur - og genskabe en ny, sin egen. Det er den udfordring Europa står over for i dag - den udfordring ledere fra den vestlige verden blev konfronteret med i München sidste weekend. Selvtilliden har fået et knæk - og udfordringerne tårner sig op. Det er Verden ifølge Gram. 
Gæster: Flemming Splidsboel, Bo Lidegaard og Rasmus Sinding.  
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 21 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432083/b93772152000cf2087f22ab30a26aa38350cb84060006a8164b6c13d7450d9f8.mp3" type="audio/mpeg" length="79485577" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432073</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-tyskland-europas-syge-mand-i-tilbagefald-11802432073</link>
      <title>Tyskland: Europas syge mand i tilbagefald</title>
      <description>Der var engang, da togene kørte til tiden i Tyskland. Det gør de ikke mere - forsinkelser er hverdagskost. Faktisk synes meget at gå op i limningen hos vores store nabo. Økonomien gik i bakgear sidste år, og eksporten stagnerer. Politisk er trepartiregeringen med socialdemokrater, liberale og grønne upopulær som sjældent set før. Landmænd demonstrerer, togpersonel strejker. Og flere og flere vælgere søger ud til fløjene. Så er Tyskland på vej til at blive Europas syge mand - noch einmal?
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432073/9387a62f5f1a56bffb8567bc8fd58b20ee44964c7dc2a1fc4829c1ac82def192.mp3" type="audio/mpeg" length="79524172" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432063</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-ukraine-zelenskyj-og-ukraine-i-knibe-11802432063</link>
      <title>Ukraine: Zelenskyj og Ukraine i knibe</title>
      <description>Hvad gør en præsident i krig - når krigen går skidt? I Ukraine renser Zelenskyj ud! Ukraines øverstkommanderende står til fyring. Det gør en række civile ledere også! For kampen handler også om Ukraines demokrati. Men hvem bærer skylden for, at krigen går skidt? Er det generalerne? Er det præsidenten, der blander sig i krigsførelsen? Er det de allierede, der havde lovet præsidenten støtte og materiel, de ikke kan levere? Er det Trumps skygge, der hviler over USA's vilje til at støtte Ukraine i stedet for Putin? Under alle omstændigheder er krigen kørt fast - og Ukraine er i vanskeligheder! 
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 07 Feb 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432063/b12822e555f060cfc3e43e8156eb5849d2f1dd6e87e9bdc5628cc96753d3d9d9.mp3" type="audio/mpeg" length="79548944" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432053</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-yemen-gaar-vesten-i-en-faelde-11802432053</link>
      <title>Yemen: "Går Vesten i en fælde?"</title>
      <description>Den danske fregat "Iver Huitfeldt" har sat kurs mod Det Røde Hav. Afsted for at beskytte olie- og fragtskibe mod angreb fra Houthierne i Yemen! Siden 19. november har Houthierne beskudt den internationale skibstrafik - og sendt den rundt om Afrika! Priserne stiger. Den fri skibstrafik er truet. Det er uacceptabelt, siger vi. Men Houthierne i det fattige Yemen, støttet af Iran, har grebet til våben for palæstinenserne og mod Israel, mod USA, mod Vesten - og de er helte i den arabiske verden. De eneste arabere, der slår igen, siger de. Så hvor ender den konflikt henne? Lyt til Verden ifølge Gram, hvor Puk Damsgaard, Michael Lollesgaard, Maria-Louise Clausen og kilder fra Yemen er gæster!
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432053/b1bb52ec2d46de9ac6274d85b9a561fe7dcbdc9833100e16ceaa03f7f8d1260d.mp3" type="audio/mpeg" length="79489028" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432043</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-usa-lad-den-bedste-kvinde-vinde-11802432043</link>
      <title>USA: "Lad den bedste kvinde vinde!"</title>
      <description>"Den bedste kvinde", Nikki Haley, er også den eneste kvinde. Hendes modstander er Donald Trump. Vælgerne til denne valgkamps første primærvalg i New Hampshire er atypiske. De bryster sig af at være uafhængige. 40 % hører slet ikke til noget parti - men kan stadig stemme. Og de skal vælge mellem traditionelle konservative - og trumpisterne og deres populisme. Så kan Nikki Haley køre en sejr hjem? Meningsmålingerne siger nej - for Det Republikanske Parti ser stadig ud til at være i lommen på Donald Trump. 
Gæster: Sidsel Nyholm, Mads Dalgaard Madsen og Niels Bjerre-Poulsen.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432043/d60035753abf426e432398a7bbb939082f314594dc956f3a04540d2c0fe2aa49.mp3" type="audio/mpeg" length="79485577" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432033</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-taiwan-begmand-til-xi-11802432033</link>
      <title>Taiwan: Begmand til Xi</title>
      <description>Det er et valg mellem "krig og fred", sagde kineserne om valget på Taiwan! Og så vandt William Lai Ching-te, den kandidat, som kineserne ikke vil se som præsident for den østat, som Xi Jinping siger, er en del af Kina. Nu venter omverdenen på, hvordan Xi vil reagere. Og vælgerne på Taiwan: De vil være frie, demokratiske, leve i fred og ro - og færre og færre knytter sig til kinesisk identitet! Men de ved godt, at de er i klemme mellem to konkurrerende stormagter - Kina og USA. Så hvordan balancerer man på en knivsæg - uden at falde i afgrunden? 
Gæster: Philip Roín, Andreas Bøje Forsby og Camilla Nørup Sørensen.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432033/8221210cbbe4ff4f1652c701b6813336e6ae5997279ce2d6b298c61e6ab04340.mp3" type="audio/mpeg" length="79539143" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432023</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-dronningen-og-verden-i-verden-ifoelge-gram-11802432023</link>
      <title>Dronningen og Verden - i Verden ifølge Gram</title>
      <description>En time er lang tid. Uendelig lang tid for et interview, hvis det ikke fungerer. Hvad så med en time med Dronning Margrethe? En dronning, der havde indvilget i en samtale om den verden, der påvirker Danmark. Om hendes oplevelser og indtryk af den verden? Der var al mulig grund til bekymring den 9. april 2015, da vi optog samtalen til Verden ifølge Gram, lige før dronningen fyldte 75! Og så blev det en sprudlende samtale - om dronningen som barn af krigen. Om danskerne. Om frokost med Putin. Om optimismen efter Murens Fald og frygten, der kryber ind i vores hverdag igen og meget mere. Nu træder dronningen tilbage, så hør eller genhør hendes tanker fra dengang - i Verden ifølge Gram.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 10 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432023/b5d80af6e458147e79fe5080d94eb27566f64b92a6bf9b7d2182d78c54a458df.mp3" type="audio/mpeg" length="79485577" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802432013</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2024/verden-ifoelge-gram-israel-netanyahus-krig-og-krise-11802432013</link>
      <title>Israel: Netanyahus krig og krise</title>
      <description>Det var Hamas, der angreb. Det er Israels gengældelse, der bliver fordømt. Israels premierminister Netanyahu sætter hårdt mod hårdt! Han er ikke manden, der søger kompromiset. Han er manden, der vil tvinge sin løsning igennem. Det sagde Herbert Pundik allerede for ti år siden - dansk veteran fra Israels krig i 1948, chefredaktør for Politiken, der mistede en søn i Sinai og oplevede sin anden søn kæmpe for to-statsløsningen i Oslo. Pundik frygtede for sit Israel i Verden ifølge Gram, som vi optog i Julen 2013. Virkeligheden i dag bekræfter hans frygt. Vi genhører Pundik og trækker de lange linjer frem til i dag med mine gæster, Hanne Foighel, Allan Sørensen og Anders Jerichow.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:11</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802432013/4925aa2aa703315d1abc8addd059b1023600cc99808e7b6f087a49fc1d46f7f8.mp3" type="audio/mpeg" length="79486156" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802332523</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2023/verden-ifoelge-gram-lars-loekkes-verden-i-2023-11802332523</link>
      <title>Lars Løkkes verden - i 2023</title>
      <description>For 11 måneder siden havde vi Lars Løkke Rasmussen i studiet som nyslået udenrigsminister. Dengang var han netop hjemvendt fra en bevægende rejse til den ukrainske by Mykolaiv, og han talte om sammenholdet i Vesten og Ukraines vilje til sejr. Her ved årets udgang ser verden markant anderledes ud, og derfor har vi igen inviteret Lars Løkke Rasmussen til en samtale om året, der er gået. Om krigen mellem Israel og Hamas, om sprækkerne i støtten til Ukraine og om selve demokratiets overlevelse i Europa.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802332523/fea23e274b06cdca4980c464b5bd912d9a1e5020c810b73332723be9122e6e2f.mp3" type="audio/mpeg" length="79520143" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802332513</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2023/verden-ifoelge-gram-klima-katastrofe-paa-koel-efter-cop28-11802332513</link>
      <title>Klima: Katastrofe på køl efter COP28?</title>
      <description>"Fossile brændstoffer" - to ord med enorm betydning. To ord, der varsler både energi og klima-dommedag. På FN's Klimatopmøde COP 28 blev de to ord for første gang skrevet ind i et slutdokument - og det skrev historie! Fossile brændstoffer skal ud af energi-kæden inden 2050 - hvis producenterne altså vil det. For et slutdokument er ikke juridisk bindende. Men som Connie Hedegaard siger: "Erfaringen viser, at ord faktisk fører til handling. Først langsomt - alt for langsomt - men så accelereres der!" Så Connie Hedegaard, Sebastian Mernild og Steffen Kretz er gæster i Verden ifølge Gram.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 20 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802332513/a0e3ac8bf5d7297bd1907acf97a0f94d3bce96f483910115ec998561a4580a11.mp3" type="audio/mpeg" length="79529350" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802332503</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2023/verden-ifoelge-gram-polen-demokratiet-slaar-igen-11802332503</link>
      <title>Polen: Demokratiet slår igen</title>
      <description>Polen siger farvel til otte års autoritært styre. Otte år, hvor det autoritære Lov- og Retfærdighedsparti, PiS, fjernede uafhængige dommere, journalister og statsansatte, der ikke gik partiets ærinde, og indførte Europas skrappeste abort-lovgivning. Nu bliver Donald Tusk igen polsk premierminister. Hans Borgerkoalition vandt valget i oktober - men PiS blokerede hans indsættelse. Nu vil Tusk rense ud efter PiS, forsone Polen med EU, med Tyskland, liberalisere samfundet. Men hans vej bliver stenet - for Polen er splittet, konflikterne med EU dybe, og Putins krig i Ukraine buldrer lige mod øst.
Gæster: Vibe Termansen, Anna Werenberg og Lykke Friis.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 13 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:13</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802332503/47a234a34116691f97b2edab66f4dbeb5f11a126849924207930c194266eac95.mp3" type="audio/mpeg" length="79517834" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802332493</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2023/verden-ifoelge-gram-presset-vokser-paa-netanyahu-11802332493</link>
      <title>Presset vokser på Netanyahu</title>
      <description>Israelske kolonner i Gaza rykker mod syd. Våbenhvilen brød sammen, og krigen raser igen. Nu i syd hvor over halvanden million palæstinensere fra nord søgte tilflugt. Nu sender israelerne dem afsted igen! Og presset vokser på Ministerpræsident Netanyahu. Det internationale samfund mener, at de civile tab er uacceptable. Israel mister international støtte. Biden er for alvor begyndt at presse Netanyahu. Så hvor lang tid han har til at nå sit mål - at knække Hamas?
Gæster: Sten Rynning, Martin Krasnik og Allan Sørensen.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 06 Dec 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802332493/18c8fe2373248c76bb7c60c15b38222d609356c126089ee56ce30d60b60498d1.mp3" type="audio/mpeg" length="79510926" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11802332483</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-2023/verden-ifoelge-gram-ukraine-den-uvisse-fremtid-11802332483</link>
      <title>Ukraine: Den uvisse fremtid</title>
      <description>I Ukraine er sejrsbevidst atmosfære afløst af en mere afdæmpet holdning til krigen. Vi hører fortsat om ukrainske styrkers heroiske kamp, men deres tab er store, og infrastrukturen bliver bombet. Russerne har gravet sig ned, holder ukrainerne stangen - og har forbedret deres elektroniske krigsførelse. Præsident Zelenskyj står over for en Putin, der stadig er parat til at ofre sine soldater, et splittet Europa, der skal enes om flere penge til Ukraine - og risikoen for Trump i Det Hvide Hus. Og uden for Ukraine taler flere og flere om, at Zelenskyj bør forhandle en våbenhvile! Men hvad skal den i givet fald føre til? 
Gæster: Claus Mathiesen, Søren Liborus og Matilde Kimer.
Vært: Steffen Gram.</description>
      <pubDate>Wed, 29 Nov 2023 09:05:00 +0100</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:55:12</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11802332483/6681475c7d5522e3e684641d204f84969c9eca9377b64fe2c0bd1ed8b01433ad.mp3" type="audio/mpeg" length="79502281" />
    </item>
    <item>
      <guid isPermaLink="false">11801532015</guid>
      <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram/verden-ifoelge-gram-dronning-margrethes-verden-11801532015</link>
      <title>Dronning Margrethes verden</title>
      <description>Steffen Gram har mødt Dronning Margrethe på Fredensborg Slot. Og talt med hende i en time om et langt liv fra barndommen under Anden Verdenskrig til nutiden og udfordringerne i en stadig mere globaliseret og omtumlet verden. For at høre hvordan Dronningen oplever den store verden omkring Danmark, om at være regent i medgang og modgang. 
Vært: Steffen Gram.
(Sendt første gang 15. april 2015).</description>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 09:05:00 +0200</pubDate>
      <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
      <itunes:author>DR</itunes:author>
      <itunes:duration>00:54:14</itunes:duration>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/podcasts/v1/assets/urn:dr:podcast:item:11801532015/b141bc8e54922223f9e7b7728319149a9979fea6542cecbb1b9438a3515b0739.mp3" type="audio/mpeg" length="78108941" />
    </item>
  </channel>
</rss>