<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>10-20-30</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30-4086853764000</link>
        <description>Kender du det når en sang tager dig med tilbage til et helt bestemt øjeblik i dit liv? Lyt med når Signe Muusmann lader musikken fremkalde kendte danskeres barndom, ungdom og voksenliv.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c16e443243f95e2c7aac.jpg"/>
        <item>
            <title>Drew Sycamore - musik er en mikrochip med minder på</title>
            <description>Hun er en af landets mest populære sangere og sangskrivere. Her deler dansk-walisiske Drew Sycamore de oplevelser, der har været med til at forme hende som musiker. Vi starter med en tur i den sammenbragte families minibus, hvor Westlife drøner ud af højtalerne - også når det er allermest pinligt. Vi drøner videre til et sabbatår med en masse småjobs og et Lady Gaga-album, der åbner Drews øjne og ører for, hvad man kan og må som kvindelig musiker. Og vi ender på en efterskole i Jylland, hvor Drew for første gang rigtigt mærker succesen på egen krop.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Kasper Overby</description>
            <duration>00:29:51</duration>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-drew-sycamore-musik-er-en-mikrochip-med-minder-paa-15452498021</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60028744177eb29cebda6/7a14fd2c316b442322f75668ab989f7e08b265f39680b01204194e6a46f6f4f2" length="42996534" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mick Øgendahl - musikalsk kærlighed til knallerter, comedy og konen</title>
            <description>Han vokser op på Falster med lyden af Shu-bi-dua, lugten af roer og smagen af bølgepomfritter. Men Mick Øgendahls sociale arv og miljø kommer stadig til udtryk i hans comedy og i den musik, han sætter på. Vi tager med teenage-Mick hjem i garagen, hvor han kæler for sin knallert i mangel på piger. Videre til et danseteater i København, hvor han kommer i aktivering som altmuligmand i et vildt fremmed miljø. Og ind i voksenlivet, hvor Mick skal overvinde arven hjemmefra for at give sig hen til en ny tilværelse som familiefar.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <duration>00:37:15</duration>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-mick-oegendahl-musikalsk-kaerlighed-til-knallerter-comedy-og-konen-15452498020</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60028266057939d869c5e/0b7eaf1e06749d9e86713cae92dd62ce665c86ff4c23433ec2ecf1e9079fa230" length="53657718" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mille Dinesen - swinger i jazzklubben, teatret og dit TV</title>
            <description>Hun blev kendt først som Nynne, så som Rita og nu som graverjournalist. Men ved siden af skuespillet har musikken været en kæmpe del af Mille Dinesens liv, lige siden hun tog med sin far på arbejde i jazzklubben Montmartre. Hun inviterer indenfor til ristaffel og kyssefest med Chaka Khan på pladespilleren. Videre op på teaterscenen, hvor hun bliver bagspillet af Ole Ernst til lyden af Quincy Jones. Og så afslører hun et musikalsk trick, som hun bruger, når hun skal øve sine store TV-roller.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <duration>00:35:57</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-mille-dinesen-swinger-i-jazzklubben-teatret-og-dit-tv-15452498019</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600279c53858eac0a9d5e/15ae573600c783224c0bcad940ee87eeb524035fd5f01816bb6c7a8967a208d2" length="51780536" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sebastian Klein - dyrenes ven dykker ned i skuffelse, vrede og Bennys Badekar</title>
            <description>Han er kendt for at være god mod både børn og dyr. Men inden i Sebastian Klein gemmer sig en vild og vred mand, der har lyst til at starte en revolution! Som barn får han en kæmpe skuffelse af en fødselsdagsgave, der alligevel ender med at forme hans musiksmag. Som ung lærer han at spille guitar for at score, men får også lyst til at gøre oprør mod det hele. Og som voksen dykker han ned i en film, der betyder noget på tværs af tre generationer i hans familie.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Kasper Overby.</description>
            <duration>00:39:55</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-sebastian-klein-dyrenes-ven-dykker-ned-i-skuffelse-vrede-og-bennys-badekar-15452498018</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600273f34aac65eee4573/6707e01be28b91a5d6a72aa8c8b0dacb6d09e94bcce1cab1915592af927cdfec" length="57482360" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rane Willerslev - ud på vilde eventyr med musikken</title>
            <description>Han var en utilpasset ung mand, der elskede D-A-D, hadede skolen og tog ud for at slås sammen med &quot;Skallerne&quot;. Siden blev han en ægte eventyrer, professor i antropologi og nu museumsdirektør på Nationalmuseet. Rane Willerslev tager han os med på Bakken, hvor han skal på dobbeltdate med sin tvillingebrors pis ned ad benet. Videre til et hippiekollektiv i Klampenborg, hvor der er afreageringsrum og Pink Floyd på pladespilleren. Og ud i Manchesters gader, hvor kriminaliteten og Oasis lurer overalt. Vi skal også lige høre, hvordan Rane var lige ved at miste livet både i Sibirien og Østafrika. Det bliver et vildt antropologisk feltstudie gennem musikken!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Christian Lundov.</description>
            <duration>00:40:37</duration>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-rane-willerslev-ud-paa-vilde-eventyr-med-musikken-15452498017</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6003af01cfe53a2dfeb86/14c739606c38de8654db907ffd29ac17cea3aa3d5bc185f9661600b30160f8c9" length="58503602" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lene Beier - skolelærer, tv-vært og nu hotelmutter!</title>
            <description>Hun er uddannet folkeskolelærer, men du kender hende nok bedre som vært på 'Vi drukner i rod' og 'Landmand søger kærlighed'. Lene Beier er nemlig en gambler - om det så gælder karrierevalg, kortspil eller musiksmag. Og nu har hun kastet sig ud i endnu et vildt sats som hotelmutter i Østrig. Hun tager os også med tilbage til sin turbulente teenage-tid, hvor hun ønsker sig en særlig CD til sin konfirmation, og ind på hospitalet, da en alvorlig sygdom næsten tager livet af hende. Undervejs støder vi både på The Cranberries, Roxette, Joni Mitchell, Kenny Rogers og Dire Straits.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:30:24</duration>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-lene-beier-skolelaerer-tv-vaert-og-nu-hotelmutter-15452498016</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6003a9c53858eac0a9dc7/17f368c9fb42f4168b11cafe0ef6ce9a3137098b142d515d215f0ec447cee12c" length="43784503" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nikolaj Jacobsen - scorer både til håndbold og halbal</title>
            <description>Han starter alle slutrunder med at lave musikquiz for spillerne. For håndboldlandstræner Nikolaj Jacobsen elsker musik - i alle mulige afskygninger. Her tager os med til halbal på Sydfyn, hvor der er kinddans til Prince og æblesnaps gemt i busken. Og ind i omklædningsrummet, hvor han har dyrket både Pearl Jam og Nik &amp; Jay med sine holdkammerater. Du kan også høre, hvilken sang Nikolaj altid vælger på karaokebaren, hvem af hans kolleger der synger dårligst, og hvordan han selv klarer sig i en 10-20-30 Musikquiz!
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:38:43</duration>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-nikolaj-jacobsen-scorer-baade-til-haandbold-og-halbal-15452498015</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60039266057939d869cbe/fdf8bc0251aa166255003022efa1590521cd9e348e735cff52bbe9804765bd59" length="55765880" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mia Lyhne - musik at miste sin mødom til</title>
            <description>Musik sætter gang i drømmene. Og Mia Lyhne går efter drømmen, om den så er at komme med i Vesterbro Ungdomsgård - uden at bo på Vesterbro - eller at blive professionel skuespiller - trods syv afslag fra skuespillerskolen. Vi tager med hende hjem til barndommens bofællesskab i Smørumnedre, hvor Mias sangvalg får tårerne frem hos Signe. Vi skal også med på hendes første musikfestival, hvor hun kom for at score, men i stedet blev bjergtaget af Annisette. Og så afslører Mia og Signe, hvilke sange de som teenagere planlagde som soundtrack til deres seksuelle debut.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:32:53</duration>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-mia-lyhne-musik-at-miste-sin-moedom-til-15452498014</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60039744177eb29cebdff/ac9e399574a6a420e64412e10ae8932f0acd07878a3586a9670ae59950dd7f59" length="47368372" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Wafande - en stor brun kartoffel vender tilbage</title>
            <description>Efter en selvvalgt pause er han tilbage på de danske musikscener. Og han insisterer stadig på den positive vinkel, om det så gælder racistiske oplevelser, en irriterende ekskæreste eller en fraværende far. Wafande tager os med en tur på skolebussen, hvor en sang i radioen indkapsler barndommens Frankrig. Ind på en produktionsskole i Københavns Nordvestkvarter, hvor hiphoppen overtager hans liv. Og til Sunny Beach med kollegaen Pharfar på krykker og 200 shots. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:40:37</duration>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-wafande-en-stor-brun-kartoffel-vender-tilbage-15452498013</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600383f34aac65eee45cf/6f551de53e0dbf805d889bfae753881a7fd3f39521ae6ababc5e58f8a827aeab" length="58501883" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jan Gintberg - fra svinestalden til scenekanten</title>
            <description>Der gik mange år, før han fandt sin rigtige hylde og turde sætte sig på den. Fra barndommens svinegård til voksenlivets studenterrevy har Jan Gintbergs indre komiker kæmpet imod den ydre landmand. Vi skal lege hemmelige agenter i skunken, på tårevædet køretur med højskolevennerne og danse tæt med hans livs kærlighed. På vejen er der både plads til eksistentielle overvejelser, et syretrip med Pink Floyd og en kærlighedssang af Billy Joel.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:34:42</duration>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-jan-gintberg-fra-svinestalden-til-scenekanten-15452498012</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600389e7060896f6a95df/24ad6049948a453cdb765e2bf74d4c79b1685ced20d2f588259369a13d7456a0" length="49988605" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dak Wichangoen - musik og mad kan tage dig helt nye steder hen!</title>
            <description>Hun mistede sin biologiske far som 3-årig i Thailand. Og ingen havde drømt om, at hun en dag skulle blive en af Danmarks bedste kokke. Heller ikke Dak Wichangoen selv. Men musikken har motiveret hende gennem både flytning, kokkeskole og livskrise. I vestjyske Djeld hører den nyankomne Dak en børnesang i radioen, der indkapsler kærligheden til hendes nye far. Som teenager er det gangsta-rap om at være underdog, der lige akkurat hiver hende gennem kokkeuddannelsen. Og efter flere år på en Michelin-restaurant ender Dak i en personlig krise, hvor en helt særlig popsang bliver startskud til hendes anden ungdom.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Christian Lundov.</description>
            <duration>00:39:56</duration>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-dak-wichangoen-musik-og-mad-kan-tage-dig-helt-nye-steder-hen-15452498011</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60038266057939d869cb6/e1fb70fcce3bd7eca56141c574aba00d3e0b7c457b16ecbb106772131c0eb426" length="57515765" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rasmus Bruun - og hans hemmelige musiksmag</title>
            <description>Som barn så han film i mange timer hver dag. Og sådan kom musikken kom ind i komiker og skuespiller Rasmus Bruuns liv. Men i en verden af rap og techno, turde den forsigtige dreng ikke fortælle, hvad han i virkeligheden gerne ville høre. Det gør han nu! Vi starter med lyden af en eks-beatle hjemme i rækkehuset, hvor hans mor var vicevært, og tager på sommerferie med en fordrukken far, senil bedstemor og skizofren onkel. Videre til en uforglemmelig Thomas Dybdahl-koncert, som indirekte hjalp Rasmus med at score sin kone. Og vi slutter på operarejse med Frederik Cilius til tonerne af Pavarotti.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann.
Producer og klipper: Valdemar Stauning.
Lyddesigner: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Christian Lundov.</description>
            <duration>00:39:22</duration>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-rasmus-bruun-og-hans-hemmelige-musiksmag-15452498010</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600379c53858eac0a9db9/337d182770cb0530a396c756747ceeee1995cf4b2a37188e0c3d50d63704fae8" length="56704759" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Thomas Skov - Juhuu, du gør mig våd</title>
            <description>Han insisterer på, at man skal huske at gøre noget dumt og møde sine idoler! Og det bærer journalist og podcastvært Thomas Skovs tre historier præg af. Som 14-årig snyder han sig backstage til en D-A-D-koncert, hvor rock-idolerne lokker ham til at drikke sin allerførste øl. Som 23-årig bliver han praktikant for sit journalist-idol Anders Lund Madsen og skaber landsdækkende ramaskrig med et lummert Juhuu-skilt til Vild med dans. Og som 35-årig drikker han sig så stiv, at han misser den måske vigtigste koncert i nyere dansk musikhistorie med The Minds of 99.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:32:00</duration>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-thomas-skov-juhuu-du-goer-mig-vaad-15452498009</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600379c53858eac0a9db3/e59c2ead279be262608233824c9ca8b2d68b0065c8436b7e0d69495631d7b265" length="46084469" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mathilde Falch - besat af Beatles, Cardigans og Taylor Swift</title>
            <description>Hun er vokset op med en kendt musiker-far, men også med andre menneskers fordomsfulde blikke. Mathilde Falchs ungdom var præget af anoreksi og psykiatrisk indlæggelse, inden musikken blev hendes vej videre - og nu udgiver hun sit 6. album. Tag med tilbage til et nedlagt landbrug på Sydsjælland, hvor Mathilde allerede som 8-årig bliver dybt besat af The Beatles. Videre til Nibe Festival, hvor en koncert med The Cardigans inkarnerer alt det, hun drømmer om som 14-årig. Vi ender i corona-nedlukningen, hvor Taylor Swift bliver en ny besættelse, men også udfordrer Mathildes egne fordomme.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:38:10</duration>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-mathilde-falch-besat-af-beatles-cardigans-og-taylor-swift-15452498007</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d600369e7060896f6a95d1/1d5ebb5cb47153951733945342104993ecc9102a06a4e2b481c73f5d57cdb083" length="54964659" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Adam Duvå Hall - Go' røv og Go' Morgen Danmark</title>
            <description>Han startede med at lave drengerøvsprogrammer som Go' røv og go' weekend og Monkey Business. Nu er han hele landets hyggevært på Go' Morgen Danmark. Adam Duvå Hall tager os med tilbage til barndommens kaotiske Christianshavn med lyden af Sportslørdag. Og vi tager videre til koncert med Oasis, som blev soundtracket til hans ungdom. Men efter nogle vilde år, hvor han drak finsprit med MC Einar og blev kørt over af en pølsevogn, var The Carpenters startskuddet til en ny, borgerlig tilværelse.
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer og klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:39:10</duration>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-adam-duvaa-hall-go-roev-og-go-morgen-danmark-15452498006</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60036266057939d869ca8/9393e3620c256b59ae848cbf5baf8e2a42e100494de6b17a0cc059df8a315975" length="56409180" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Janni Ree - fra sodavandsdisko i Sorø til strudseridning i Sydafrika</title>
            <description>Du kender hende nok som Oddset-Janni eller fra tv-programmet Forsidefruer. Men her tager Janni Ree os med ud på dansegulvet, hvor hun har brugt mange af sit livs bedste øjeblikke. Vi skal på sodavandsdiskotek ned hendes første forelskelse, til pool-party i hendes Texas-palæ og med veninderne i byen. Janni fortæller også om at vokse op med en drikfældig far, ride på en struds i en brandert og blive ansigtet på &quot;Der er så meget kvinder ikke forstår&quot;. 
Vært og tilrettelægger: Signe Muusmann
Producer: Robert Haugsted
Klipper: Valdemar Stauning
Lyddesigner: Frederik Ludwigs
Redaktør: Christian Lundov</description>
            <duration>00:28:30</duration>
            <pubDate>Fri, 29 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/10-20-30/10-20-30-2024/10-20-30-janni-ree-fra-sodavandsdisko-i-soroe-til-strudseridning-i-sydafrika-15452498005</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d60036744177eb29cebdeb/c58f80f52f96c1d01c0f9447ea70bc9cc11006d1de6df6b8ab0815f8ac0a07dd" length="41049078" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
