<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>4. division</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division-1919305289000</link>
        <description>Ugens vigtigste kulturhistorier i en ny indpakning - med et skiftende panel af gæsteværter.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bdb3443243f95e2c4f1e.jpg"/>
        <item>
            <title>Filosofi-terapi og AGF som kulturbærer</title>
            <description>I USA er der opstået en nye trend inden for terapi. Nemlig at søge råd og vejledning i filosofien. Vi taler med en filosof om det giver mening og om filosofi overhovedet kan bruges terapeutisk.
Man går vist ikke for langt, hvis man kalder AGF for Aarhus' helt store stolthed. Fodboldklubben har været ramt af skandaler og elendighed, men alligevel er der intet der samler og forener som De Hviie. Vi taler om AGF som Aarhus' kulturbærer med en sportsjournalist.
Vi skal også tale om bibelbæltet anno 2024, have besøg af bandet Bogfinkevej og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <duration>01:54:03</duration>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-filosofi-terapi-og-agf-som-kulturbaerer-11032405365</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3d5179fadadc6b446c/e29ac96cc58cc147424519a46de0ddc82a928cd08666021f555f774d85942513" length="164256075" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kulturdanmarks grå hjelme og Telegram bag tremmer</title>
            <description>I Weekendavisen hylder journalist Amalie Langballe 'de grå hjelme'. Kvinder i alderen 55-70 år typisk med en kort, gråhåret frisure, der er storforbrugere af alskens kulturtilbud. Vi får direktør for Nationalmuseet, Rane Willerslev, i studiet og til en snak om de grå hjelmes betydning for danske kulturinstitutioner.
I weekenden blev den russiske stifter af den krypterede beskedtjeneste Telegram, Pavel Durov  anholdt i Frankrig. Durov er blandt andet tiltalt for at medvirken til at erhverve, transportere, besidde, udbyde og sælge narkotika. Men hvem er Pavel Durov og hvad er Telegram? Det spørger vi en digital efterforsker om.
Vi skal også forbi slaveri i Romerriget, startskuddet på jagtsæsonen og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Mikael Jalving og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <duration>01:53:04</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-kulturdanmarks-graa-hjelme-og-telegram-bag-tremmer-11032405355</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1cd18128ec1602447f3/81bf2f6af0fac8ba370a077b1c522204543fd67c3ef49d720cb2247bdfa4fce8" length="162841416" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Live fra Kulturmødet Mors</title>
            <description>&quot;Jeg kunne godt tænke mig, at flere kunstnere turde provokere os politikere&quot;. Sådan sagde Kulturministeren til Information i en artikel i mandags. Vi får bestyrelsesleder for Statens Kunstfond Merete Pryds Helle på scenen til en snak om kunst og provokation.
Da musiker August Høyen var vidne til, at en ven mistede sin mor, fik det ham til at tænke på sin egen mor og hvad han gerne ville nå at sige til hende. August Høyen kommer på scenen, og sammen med ham taler vi om forældre-barn-relationer når man er voksen.
Vi skal også tale om nydelseslyde, den danske fællessang og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Mathias Hammer og Sanne Cigale Benmouyal.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <duration>01:54:08</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-live-fra-kulturmoedet-mors-11032405345</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ba87b07c69e61791e007b6/66be30ba7164ef1f47958495ea8f44b634f98b7c16361c352a8db6be2eae0505" length="164361483" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Homoseksualitet i jødedommen og hvad er der med fabeldyr?</title>
            <description>Lørdag finder årets Pride Parade sted i København, men det bliver uden en jødisk sektion. Initiativtageren forklarer, at det skyldes sikkerheden til Pride. Men hvad er jødedommens forhold egentlig til LGBTQ+? Det taler vi med en religionsforsker om.
Kulturministeren tager første skridt mod flere statuer af kvinder i Danmark. For dem er der ikke mange af - der er endda flere statuer af fabeldyr end kvinder! Hvorfor? Og hvorfor taler vi ikke om dem? Vi får besøg af en kryptozoolog og sammen tager vi snakken om fabeldyr og deres historie.
Vi skal også en tur forbi dramaet i det norske kongehus, urban kunst og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Maya Tekeli og Nynne Bjerre Christensen.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.</description>
            <duration>01:53:08</duration>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-homoseksualitet-i-joededommen-og-hvad-er-der-med-fabeldyr-11032405335</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b14cd345094c7553cc28d2/37dd6afabf67e65f9595357595bb0fe9010bdaeb37df56e98e9bec7eda218c4e" length="162918601" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Danmark til OL og (over)tro i Rusland</title>
            <description>De Olympiske Lege er i gang i Paris, og Danmark kan indtil videre fejre fire flotte medaljer. Men hvorfor excellerer vi i nogle sportsgrene, mens vi er fraværende i andre? Det taler vi med Rasmus K. Storm fra Idrættens Analyseinstitut om.
55 procent af den russiske befolkning tror på mirakler og forbandelser. Det viser en meningsmåling fra det russiske Levada Center. Hvordan sameksisterer kirken og det okkulte?  Vi taler med en religionssociolog om, hvad det okkulte og den russiske ortodokse kirke fortæller om det russiske samfund.
Vi skal også tale om japansk kawaii-kultur, hvordan man forhandler og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Gitte Løkkegaard og Mikael Jalving.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.</description>
            <duration>01:53:08</duration>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-danmark-til-ol-og-over-tro-i-rusland-11032405325</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a81282e00ca30997f5b250/92594a73ef901a5fbc07d5c6e9d6b82bc17f38cb3b8e057751d5de55d8eeafb2" length="162919175" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skuddet i Sarajevo og feminisme i metalmiljøet?</title>
            <description>I dag er det 110-året for det historiske attentat, hvor ærkehertug Franz Ferdinand mistede livet. Drabet blev startskuddet for 1. verdenskrig. Vi får en Balkan-kender i studiet, der tager os igennem hændelsen og giver os indsigt i serbernes forhold til den bosnisk-serbiske gerningsmand i dag.
Metalfestivalen Copenhell løb af stablen i sidste uge. Programmet bar præg af musikere, der ønsker at sætte fokus på strukturelle uligheder i musikken og et problematisk kvindesyn. Er det et tegn på, at feminismen trænger ind i metalmiljøet? Det spørger vi en musikskribent om.
Vi skal også forbi tyskernes fordomme om Danmark, modstand mod Zuckerburg og meget mere.
Værter: Adam Holm, Ane Cortzen og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Gustav Hagild, Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:53:06</duration>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-skuddet-i-sarajevo-og-feminisme-i-metalmiljoeet-11032405265</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6670b328350f291fe1cfd027/f3a980d82e9d59bd84319d30a21c5a22f5c95c8d39b30804d811c7aa666d9507" length="162869641" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fremtiden for ballet og unikt indblik i Tour de France</title>
            <description>I mandags blev advokatundersøgelsen af Det Kgl. Teater offentliggjort. Heri fremlægges en lang række kritikpunkter angående undervisningsmiljøet samt anbefalinger til balletskolen. Vi spørger en balletkritiker, hvordan fremtiden ser ud både for skolen og balletten som kunstform på teatret.
Sidste år kom Netflix-serien &quot;Tour de France: Med i feltet&quot;, og netop nu kan man streame anden sæson af dokumentaren. Vi taler med en cykelekspert om det unikke indblik, serien giver i Touren og cykelsporten.
Vi skal også forbi, hvor vanvittige violiner er, det thailandske kongehus og meget mere. 
Værter: Gustav Hagild, Nynne Bjerre Christensen og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:53:06</duration>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-fremtiden-for-ballet-og-unikt-indblik-i-tour-de-france-11032405255</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66677984f4620d4d165888f2/b482e2a48dd44a49a875a7d2b3b30e870ddf1c795174f0732dcb20704952afd0" length="162869073" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Boykot af boys og 3, 2, 1: SPIS!</title>
            <description>Som reaktion på det giftige og farlige miljø man kan opleve på datingapps, er udtrykket 'boysober' opstået. Trenden går ud på et fuldstændigt fravalg af dating og engangsknald. Sammen med en sexolog og terapeut taler vi om tendensen, som særligt er populær blandt kvinder.
Der er krise i den amerikanske spisekonkurrence-verden. Ikonet Joey Chestnut har nemlig mistet sit sponsorat hos hotdog-mærket Nathans, efter han slog pjalterne sammen med en vegansk konkurrent. Men fænomenet æde-konkurrencer er ikke slået igennem hjemme, selvom vi har tradition for ædegilder. Vi taler med en madhistoriker om hvorfor.  
Vi skal også forbi et godt fast håndtryk, EM-holdets jakkesæt og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Linnea Albinus Lande og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:53:03</duration>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-boykot-af-boys-og-3-2-1-spis-11032405245</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665e3e7daa0174c4c8fb5c49/9c42c347e59cb88d1b561e8ae601933e557e7863337c2c2e3f8fc969f66d2045" length="162802254" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Livsfarlig meditation og en helgen til tiden</title>
            <description>Meditation og silent retreats bliver ofte portrætteret i et positivt lys. Men en podcast fra Financial Times afslører, at det også kan være farligt at sidde i et sit eget sind - og i værste tilfælde kan det føre til blandt andet psykoser.  Vi får en psykolog i studiet til en snak om skyggesiderne ved meditation. 
I 2006 døde 15-årige Carlos Acutis af leukemi. 18 år senere har Pave Frans erklæret, at Acutis skal helgenkåres. Vi taler med en religionssociolog om magi og mirakler inden for katolicismen og hvad der skal til for at blive helgen. 
Vi skal også forbi tysk sammenhold under EM, laboratoriefremstillede diamanter og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Ane Cortzen og Gustav Hagild.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:53:07</duration>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-livsfarlig-meditation-og-en-helgen-til-tiden-11032405235</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66550420591d42593fee9025/ed0964f84245d70632180a0006fa67f27e2c7e506c774fcf04050b7864e3af02" length="162901325" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bye bye bøssebar og undskyld, jeg beklager</title>
            <description>Efter 76 år lukker den historiske homobar 'Cosy Bar' i København. Baren åbnede i 1948 og dét ikke er et ubetydeligt år for LGBTQ-miljøet. Vi taler om Cosy og perioden den åbnede i med en historiker.
&quot;Det var på intet tidspunkt pavens hensigt at støde nogen eller udtrykke sig i homofobiske vendinger, og han undskylder over for dem, der måtte føle sig krænket...&quot;. Sådan lød det i en undskyldning fra Vatikanet tidligere på ugen. Men hvad betyder det at undskylde og er der forskel på at 'undskylde' og 'beklage'? Vi spørger en sprogforsker. 
Vi skal også forbi TV 2-dokumentaren 'Den sorte svane', transpersoner i elitesport og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Gitte Løkkegaard.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Gustav Hagild og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:54:06</duration>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-bye-bye-boessebar-og-undskyld-jeg-beklager-11032405225</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664bc944b669a8bff29fc2d1/d20cd6d12979bddffee725064182e24542a053731fbe1479c84d4b8b72b959bc" length="164327501" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Neumeiers comeback og klog kærlighed</title>
            <description>Det vakte opsigt, da den tyske koreograf John Neumeier blev fyret fra Det Kongelige Teater efter et halvt århundredes samarbejde. Hans exit var dog ikke et farvel til de danske scener. Nu er han retur med balletgallaen 'The World of John Neumeier' i Tivoli. Vi taler med en balletanmelder om Neumeiers danske revanche. 
I disse dage blomstrer kærligheden på tv. Eller, det forsøger den i hvert fald i TV 2's 'Bacholerette' og DR's 'Vild kærlighed'. Fælles for de to realityprogrammer er de deltagendes baggrund. Adskillige af dem er nemlig akademikere. Er det en ny tendens i reality? Det taler vi med en tidligere caster om. 
Værter: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Gitte Løkkegaard
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:54:07</duration>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-neumeiers-comeback-og-klog-kaerlighed-11032405215</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66428ecf59502919df5252ae/52499aeb696f6ee7b7529f2179b4a04493fee21a3cda2db7533a167d6e655f66" length="164338439" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mystiske Mona Lisa og 17. maj-misundelse</title>
            <description>Efter århundredes mystik om hvilket landskab der gemmer sig bag Mona Lisa, mener en geolog og kulturhistoriker endelig at have fundet svaret. Kunsthistoriker Bente Scavenius kommer i studiet og kortlægger mystikken om Leonardo da Vincis verdensberømte maleri og vurderer den nye lokationsteori. 
I dag fejrer Norge deres nationaldag - Grunnlovsdag - og det går ikke stille for sig. Parader og nationaldragter er uundgåelige i enhver norsk by, men burde danskerne og Danmark gøre mere ud af vores egen Grundlovsdag? Vi tager diskussionen i studiet. 
Vi skal også tale om en ny generation af brutale cykelryttere, medietopchefers pengepung og meget mere.
Værter: Adam Holm, Nynne Bjerre Christensen og Mikael Jalving. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen. 
I redaktionen: Gustav Hagild, Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:54:06</duration>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-mystiske-mona-lisa-og-17-maj-misundelse-11032405205</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6639609fd33fbafcd48cd397/231bb6248a160bfb5bde3916f5209b20bbd01a88dcf220a6371bcdd16c7e040e" length="164312523" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Modstand mod Olympiske Lege og leg med sex</title>
            <description>Om få måneder finder De Olympiske Lege sted i den franske hovedstad. Men sportsbegivenheden medfører ikke udelukkende jubel - tværtimod er der stor modstand blandet byens borgere. Særligt de unger råber højt på sociale medier. Vi taler med en Frankrigskender om OL-uenighederne. 
Sexlegetøjet hitter og ryger ud fra sengeskuffen og ind i populærkulturen. Undersøgelser viser i hvert fald, at det er mere populært end nogensinde før, samt at dem som bruger sexlegetøj, er gladere end dem som ikke gør. Sammen med en sexolog kaster vi et historisk blik på sexlegetøj. 
Vi skal også tale om mediet Al-Jazeera, markere Bornholms besættelse og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Sanne Cigale Benmouyal og Gitte Løkkegaard. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen. 
I redaktionen: Gustav Hagild, Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:54:07</duration>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-modstand-mod-olympiske-lege-og-leg-med-sex-11032405195</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66301a32e5643402337d3352/b13094bd9860f9f7c0fa6f41bdbe4ce5a81a8f9690b3e2d8825c6355629713ad" length="164338447" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den vrede taber og en kødfuld kost</title>
            <description>Alle kan miste besindelsen og har man ikke lært at kontrollere sit temperament, kan et vredesudbrud i værste tilfælde få alvorlige konsekvenser. Alligevel er det muligt at bruge sin vrede konstruktivt. Vi spørger en vrede-forsker hvordan.
En kost udelukkende bestående af 'beef, bacon, butter and eggs', lyder måske ekstremt. Ikke desto mindre trender B.B.B.E.-diæten på sociale medier, og kuren skulle angivelig resultere i både fysisk og mentalt velvære. Men hvem dyrker diæten? Det spørger vi en madsociolog om.
Vi skal også tale om stammoderen Lucy, god kropsholdning og meget mere.
Værter: Gustav Hagild, Ane Cortzen og Mikael Jalving.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:54:07</duration>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-den-vrede-taber-og-en-koedfuld-kost-11032405185</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6626dfa8c811541759cf7874/f3a58113e1fda273d66a7a04ccea155eccf62e3cf7e806ecf7a8b15ee6cee9eb" length="164330955" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ny-orientalisme på film og Kim Jong-Uns nye sang</title>
            <description>Blockbuster-hittet Dune er fyldt med islamiske referencer. Fra hijab og hellig krig til profeter og ørkensand. Men fortæller Dune-universet nogen om Vestens blik på Mellemøsten? Sammen med en islamforsker dykker vi ned i orientalisme, sci-fi og popkultur. 
En ny sang er gået viralt - men det er ikke hvilken som helst sang. Den kommer fra Nordkorea og er en hyldest til &quot;den venlige fader&quot;, Kim Jong-Un. Vi får en Korea-kender i studiet og sammen kaster vi et blik på nordkoreansk kultur, propaganda og censur. 
Vi skal også tegne et portræt af filminstruktøren Stanley Kubrick, tale om overgangen fra barne- til voksenstjerne og meget mere.
Værter: Adam Holm, Gitte Løkkegaard og Maya Tekeli.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
I redaktionen: Clara Faust Spies, Nanna Sloth og Gustav Hagild.</description>
            <duration>01:54:08</duration>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-ny-orientalisme-paa-film-og-kim-jong-uns-nye-sang-11032405175</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661da52a8b37cc4f3d404b64/bcc8067117bd1d21962de147a7c609ff83b4ba62cdcd6de00585d5edcf5a4f13" length="164355719" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Simple sangtekster og hvad er tysk humor egentlig?</title>
            <description>En forskningsgruppe har analyseret mere end 350.000 engelsksprogede sange. Deres studie viser, at sangtekster er blevet mindre komplekse over de sidste 50 år. Vi spørger en musikolog, hvilken betydning simple tekster har for musikken. 
Vores tyske naboer er ikke ligefrem kendt for deres humor, og der er stadig emner, der absolut ikke laves sjov med. Men hvad er det så, der kan få dem til at slå sig på låret af grin? Vi tager temperaturen på den tyske komik med en herboende tysker. 
Vi skal også tale om branden i Børsen, et muligt skred i det danske sprog og meget mere. 
Værter: Adam Holm, Ane Cortzen og Mikael Jalving. 
Redaktør: Thomas Vinther Larsen. 
I redaktionen: Clara Faust Spies, Asta Jølver Pedersen og Nanna Sloth.</description>
            <duration>01:54:06</duration>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/4-division/4-division-2024/4-division-simple-sangtekster-og-hvad-er-tysk-humor-egentlig-11032405165</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66146ab0263b86299f4ea606/533ae7046dc9e510fdf74689dcc64d1e38cd8150eb22fb104d5851f0cd8c3f85" length="164326346" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
