<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Akkurat med Clement</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement-4173291094000</link>
        <description>Hvad er ugens vigtigste nyheder - og hvorfor? En række aktuelle gæster diskuterer nyhedsbilledet i ind- og udland med Clement Kjersgaard.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:664de93b8445d7d25e7420d4.jpg"/>
        <item>
            <title>Kan S beholde magten i storbyerne?</title>
            <description>Det vil Pernille Rosenkrantz-Theil (S) kæmpe for. Hun indleder dagens Akkurat, hvor vi også taler om amerikansk valgkampsduel, situationen i Iran og bilmarkedet. Med ved bordet står: Jeppe Duvå, chefredaktør på Kristeligt Dagblad, Amalie Lyhne, kommentator på Berlingske, Franciska Rosenkilde, partileder (AL), Mogens Lykketoft, fhv. udenrigsminister (S), Christian Bülow tidl. Formand DFU, Ali Alfoneh, forsker på The Arab Gulf States Institute i Washington, Bodil Dam, journalist og Bo Christensen redaktør Motor-magasinet.
Vært: Clement Kjersgaard.
.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-kan-s-beholde-magten-i-storbyerne-11162451367</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cf9edbcf35b6a44ab50e8f/8d57f82388e64a8257d1f6f2e8622434fef1edcaa1e3d86470b0c185f7e21a02" length="151201478" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ingen alternativer til Mette Frederiksen?</title>
            <description>Kan blå blok stille med et alternativ til en rød regering? Og hvem skulle stå i spidsen for en blå regering? Det, og situationen i moderaterne samt Ukraines offensiv i Rusland står øverst på dagsorden i dagens Akkurat. Med ved bordet er: Friis Arne Petersen, tidl. direktør i UM, ambassadør i Washington, Berlin og Beijing, Anna Libak, udlandsredaktør på Weekendavisen, Kristoffer Storm (DD), nyvalgt MEP, Eva Flyvholm (EL), tidl. MF, Esben Schjørring, Altinget, Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten og Esben Salling Larsen analytiker ved Forsvarsakademiet.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/ingen-alternativer-til-mette-frederiksen-11162451357</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c66531a56be59b02cbf75d/5630f979620b02f9e496d2f5c52d2a5276692ff049a5d8d84ee95451b487d58a" length="151201613" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tilbage til udlændingepolitikken?</title>
            <description>Udlændingepolitikken er på vej tilbage. Det mener Ali Aminali, som er tidligere pressechef for Moderaterne - men på en helt anden måde end i 90'erne. Vi vender også situationen i Mellemøsten, hvor man afventer at Iran slår tilbage efter drabet i Teheran på Hamas' øverste leder. Vi ser på optøjerne i Storbritannien og på verdensøkonomien og aktiemarkederne. Blandt dagens gæster er: Lotte Folke, opinionsredaktør, Politiken, Kashif Ahmad, medlem af Københavns Borgerrepræsentation for De Radikale, og Søren Espersen, MF, Danmarksdemokraterne.
I denne særudgave af programmet medvirker også Mikkel Andersson, chefrådgiver i Liberal Alliance, Sinem Demir, medlem (EL), Københavns Borgerrepræsentation, Lone Theils, journalist, forfatter, fhv. korrespondent i London, Sune Engel, korrespondent på Wall Street Journal, Helle Malmvig, forsker i mellemøststudier, Anders Puck Nielsen, militærforsker, Forsvarsakademiet, Andreas Steno, Steno Research og Simon Bendtsen, ansv. chefredaktør, Finans.</description>
            <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-tilbage-til-udlaendingepolitikken-11162451327</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b32579ae66a2e76ce54160/282bb2845b4b2ad8d4e1595fe47e0f5267d5c59c2cfa10b368ba3b4b66a61e52" length="237602054" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Har Trump allerede vundet?</title>
            <description>Går Biden af som præsidentkandidat, kommer Trump til at rulle globaliseringen tilbage, og skal EU holde med USA i en kold krig mod Kina? Medvirkende: Friis Arne Petersen, fhv. direktør i UM og ambassadør, Kristian Mouritzen, international analytiker ved Berlingske, Tobias Weische, mf. DF, Zenia Stampe, mf. R, Sara Maria Glanowski, journalist og forfatter, og Thomas Bernt, erhvervsredaktør ved Berlingske. 
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/har-trump-allerede-vundet-11162451297</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ab6a2dc0ed299b4cc2c42/167641c9f445a15e7d6263c06d5f310292e01c72715e74f794c1883e0259cf89" length="147037703" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bliver Lars Løkke Rasmussen en dag statsminister igen?</title>
            <description>Og hvorfor sendte vælgerne SF op som Danmarks største parti og Socialdemokratiet ned som nummer to ved søndagens EP-valg? Det er to af spørgsmålene om dansk politisk der bliver vendt rundt om bordet i dagens Akkurat. Medvirkende: Christopher Arzrouni, tidligere politisk rådgiver, Amalie Lyhne, politisk kommentator, Berlingske, Gry Inger Reiter, debatredaktør, Information, Amalie Kestler, chefredaktør Politiken, Niels Th. Dahl politisk analytiker JP,  Magnus Barsøe, (S) EP-kandidat samt Steffen Hjaltelin, tidligere politisk rådgiver.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/bliver-lars-loekke-rasmussen-en-dag-statsminister-igen-11162451247</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66680cebe40614b67ab5eac9/417e271a5c07d013784a8565395c460ec901846b4a7aaefe000e5817fc690ae8" length="151202059" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Velkommen til Melonis Europa</title>
            <description>Vil Italiens premierminister Giorgia Meloni trække EU mod højre? Italien-analytiker Alberte Bové Rud fra DIIS giver sit blik på Europaparlamentsvalget i denne tre timers udsendelse på valgdagen, hvor de 14 danske mandater står overfor store, nye spørgsmål. Medvirkende: Lone Theils, krimiforfatter, fhv. korrespondent i London. Politisk redaktør hos Altinget, Esben Schjørring, kronikredaktør og tidligere Mellemøst- og USA-korrespondent Marcus Rubin fra Politiken og fra Tænketanken Europa: Jacob Kaarsbo. Samt professor Marlene Wind, Anne Sofie Allarp, kronikredaktør, Berlingske, Jeppe Bentzen, journalist Frihedsbrevet, Jens Mørch, chefredaktør, Polennu, Lars Kaaber, chefredaktør Kontrast, Siegfried Matlok, tidl. chefredaktør Der Nordschleswiger i Tyskland, Tore Keller, Informations Europa-korrespondent i Paris og Kristian Thulesen Dahl tidl. formand DF.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-velkommen-til-melonis-europa-11162451237</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6657a6c2be1ef140e267ff88/424a6b2cbe5e46ae5f232cbf3d51df07baba9206349680632a8fee88a3889bd9" length="237601478" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>De 11 spidskandidater om Europas fremtid</title>
            <description>11 spidskandidater til Europarlamentet gæster studiet i en udvidet, tretimers udgave af Akkurat, sendt direkte fra DR-Byen.  
Medvirkende: Christel Schaldemose (S), Anders Vistisen (DF), Sigrid Friis (R), Kira Marie Peter-Hansen (SF), Morten Løkkegaard V), Per Clausen (Ø), Henrik Dahl (LA)
Stine Bosse (M), Kristoffer Storm (DD), Jan Kristoffersen (Å) og Niels Flemming Hansen (K)
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-de-11-spidskandidater-om-europas-fremtid-11162451227</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664e6c85b35d9de863837068/06a2ab003b9bb137a3832d11fc59494337153b659f82767aca8012f891109ab0" length="229174712" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Politikerne overdriver truslen fra Rusland</title>
            <description>Det mener Friis Arne Petersen som er fhv. direktør i Udenrigsministeriet og tidligere ambassadør i Washington, Beijing og Berlin. Han siger: &quot;Politikerne skræmmer borgerne når de siger, at Rusland kunne finde på at ramme et NATO-land. Det er utroværdige trusler.&quot; Samtidig siger EP-kandidat for de konservative om Ukrainekrigen, at: &quot;Det bliver svært militært at slå russerne, fordi de simpelthen har lavet gigantiske minefelter og skyttegrave som man ikke kan komme igennem.&quot; Med i diskussionen er også Mogens Lykketoft (S), Lotte Folke, redaktionschef Politiken, Jonas Parello-Plesner, Alliance of Democracies samt Ph.d. Alberte Bové Rud fra DIIS.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/politikerne-overdriver-truslen-fra-rusland-11162451177</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662047cfd96076575e47ffb3/a08c24308e233cb65859dbaec1a43f4b926404ac668ba453e1dcc4f35e885053" length="151201478" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvad ønsker Putin inderst i hjertet?</title>
            <description>Det og andre spændende spørgsmål diskuterer udenrigskorrespondent i DR, Matilde Kimer, med forfatter Dennis Nørmark, militærhistoriker Niels Bo Poulsen samt politikerne Kira Marie (SF) og Henrik Dahl (LA). Derudover fortæller teknologijournalist Therese Moreau om faren ved, at de offentlige systemer bruger AI.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-hvad-oensker-putin-inderst-i-hjertet-11162451167</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66170dd09a69208978031425/431e688c771f48476bf7c9b29ae392ad3c5a72e14c6398594432e2bf038b64f7" length="146910854" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Til kamp for demokratiet?</title>
            <description>&quot;Iran, Rusland og Kina bliver Vestens hovedmodstandere i de kommende 20-30 år, og vi skal gøre noget nu!&quot;. Sådan lyder opfordringen fra Morten Messerschmidt (DF), der mener, at de demokratiske lande må samle og forsvare sig, fordi EU er for lille til at stå alene. Vi må satse på partnerskaber - og ikke kun det med USA. &quot; Vi bør lave en handelspagt à la NATO med alle frihandelsorienterede lande i Verden - også Sydkorea, Japan, Indonesien, Australien, New Zealand og selvfølgelig EU,&quot; siger Messerschmidt. Rundt om bordet står også Morten Løkkegaard (V), Trine Pertou Mach (EL), Tanja Nyrup Madsen, journalist og tidl. chefredaktør på Mandag Morgen og de to militæranalytikere ved Forsvarsakademiet: Anders Puck Nielsen og Jeanette Serritzlev. Desuden er mellemøstkorrespondent Puk Damsgaard med på en linje fra Beirut i Libanon om Irans missilangreb på Israel.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/til-kamp-for-demokratiet-11162451157</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660dd39e642679cbc10a8d88/79bcba5425839e724a32d001fb37ea3e20c25e4add7a9907d08918d570ce36f6" length="147174211" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lever Europa i en førkrigstid?</title>
            <description>Det mener Polens premierminister Donald Tusk. Men er vælgerne overalt i Europa enige med ham? Marlene Wind er professor og særlig rådgiver for EU's udenrigschef Josep Borrell. Hun diskuterer emnet med Majbritt Birkholm, næstformand og europarlamentskandidat (DF), med Samuel Rachlin, journalist og forfatter, Pernille Vermund (LA), Pelle Dragsted (EL) og Bent Winther journalist fra Berlingske.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-lever-europa-i-en-foerkrigstid-11162451147</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6604a7062814d97a14c9c0dd/636bdd833a371635a84fe4e52fb1f7c8a2102bc1434f2d79e5457a00f64da03f" length="151486022" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er demokratiet i krise?</title>
            <description>Og hvor store er protesterne mod Putin her på valgdagen. Det og andre vigtige spørgsmål bliver diskuteret i dagens Akkurat af de tre politikere Franciska Rosenkilde (ALT), Jan E. Jørgensen (V) og europaparlamentskandidat Barikan Ismaeeli Solecki (M). Vi får seneste nyt om valget i Rusland fra DRs korrespondent Matilde Kimer. Desuden medvirker Kristian Mouritzen journalist på Berlingske. I anden time vender vi krigsførelse via sociale medier og skærmenes negative indflydelse på vores liv med Peter Christian Bech-Nielsen RADAR og Camilla Mehlsen, ekspert i digitale medier og forfatter til bogen &quot;Opmærksomhedstyveriet&quot;.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 17 Mar 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-er-demokratiet-i-krise-11162451117</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65e8f797456e73e60071ff70/adfc6e373efd16cd99968c20b031c3050a090e525e67431cab9c99815c080b4a" length="151486022" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem tager debatten om Gaza?</title>
            <description>Og er det demokratisk at forhindre statsministeren i at tale, som Gaza-demonstranter gjorde på kvindernes kampdag på spillestedet Vega? Det er nogle af spørgsmålene som bliver diskuteret af: Manila Ghafuri, forperson fra organisationen Rapolitics, der sidste år modtog Menneskerettighedsprisen, Lars Kaaber, chefredaktør, Kontrast - Danmarks borgerlige medie, de to kandidater til Europa-Parlamentet Henrik Dahl (LA) og Christel Schaldemose MF (S). Med rundt om bordet er international analytiker, og ph.d. i internationale forhold, Frederikke Ingemann, Jakob Kaarsbo fra Tænketanken Europa samt Katherine Richardson, professor, tidl. formand for Klimakommissionen. Hun påpeger, at klimaforandringerne kan blive så store, at det ikke er muligt for menneskene at tilpasse os de nye vilkår på jorden.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 10 Mar 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/hvem-tager-debatten-om-gaza-11162451107</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dfbc43c547b43fa79a4edd/e94929d20a5118e0a409783a2455dfbc761917ee0bc4edff9f227c5a9e3c81e7" length="146739336" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vil europæerne sende soldater i krig for Ukraine?</title>
            <description>I Danmark kan vi ikke forestille os at sende vores sønner i krig Ukraine, lyder det fra Anne Sofie Allarp - kronikredaktør, Berlingske. Og Tyskland vil heller ikke sende soldater afsted, lyder meldingen rundt om bordet, hvor formand for De Radikale Martin Lidegaard står sammen med politikerne Frederik Vad (S), Anders Vistisen, medlem af Europa-Parlamentet for DF og Julie Hassing Nielsen, kandidat til EP, (V). Med ved bordet er også DRs udenrigskorrespondent Matilde Kimer samt fhv. ambassadør og direktør i Udenrigsministeriet Friis Arne Petersen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-vil-europaeerne-sende-soldater-i-krig-for-ukraine-11162451097</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d6826a744177eb29d0e91c/151d1be1fa1fa8a8aad8b1aae4cdaa87366ae234656c600b4cfbacb1680263da" length="151486022" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Står Europa alene med Ukraine?</title>
            <description>Det spørgsmål bliver diskuteret af de to kandidater til Europa-Parlamentet Morten Løkkegaard (V) og Anne Sophie Callesen (R) samt Morten Messerschmidt (DF), Mikkel Andersson (LA), Sinem Demir (EL) og Weekendavisens Europakorrespondent med base i Budapest, Jeppe Bentzen.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 25 Feb 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-staar-europa-alene-med-ukraine-11162451087</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65cd477ee80d2a267cd9fb9c/2afb887e4c4db1ec445f59eab86c1047b6406333a3254bc65d15da860b6bd99a" length="151485446" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vil Rusland teste Nato?</title>
            <description>Bliver der brug for artikel 5, hvor et angreb på ét medlemsland betragtes som et angreb på alle? Det spørgsmål bliver diskuteret af militæranalytiker ved Forsvarsakademiet Anders Puck Nielsen, kommentator Tanja Nyrup Madsen, medlem af Folketinget Theresa Scavenius, debattør Claes Kirkeby Theilgaard, Kristoffer Storm, EP-kandidat for (DD) samt journalist med speciale i Kina Christina Boutrup som siger, at Europa både er afhængig af, og halter bagefter Kina i den grønne omstilling.
Vært: Clement Kjersgaard.</description>
            <pubDate>Sun, 18 Feb 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/akkurat-med-clement/akkurat-med-clement-2024/akkurat-med-clement-vil-rusland-teste-nato-11162451077</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c40d7d3700b20adf46252e/37624b888d24fb57d231a0059c83a87f6a159b44cdc395954cfef836f7883d53" length="147326859" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
