<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Alt om Emma - en serie om MDMA</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/alt-om-emma-en-serie-om-mdma-2059667194000</link>
    <description>Efter historier om indlæggelser og dødsfald undersøger journalist Katrine Krøjby og festkongen Jean von Baden alt om MDMA - eller Emma, som det ofte kaldes. Hvor kommer lykkefølelsen fra? Hvor farligt er det? Jean von Baden fortæller undervejs hele historien om sit liv med MDMA som følgesvend fra kollegieværelset i Slagelse til partypromoter med Mick Jagger på gæstelisten. 
Vært og tilrettelægger: Katrine Krøjby. Medvært: Jean von Baden. Redigering og mix: Mikkel Rønnau. Redaktør: Rune Sparre Geertsen. Produceret af Filt CPH.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66ffe337fd6dd215a9a9b742.jpg"/>
    <item>
      <title>Alt om Emma 1:3 - når MDMA går i blodet</title>
      <description>Hvad sker der, når MDMA går i blodet? Katrine og Jean taler med folk i byen om deres oplevelser med stoffet, en ekspert forklarer hvor lykkefølelsen kommer fra, og musiker Rasmus Poulsen aka. Raske Penge fortæller om stoffets vej fra lægemiddel til partydrug. Jean begynder historien om sit liv med MDMA fra kollegieværelset i Slagelse til partypromotor med Mick Jagger på gæstelisten.  
Vært og tilrettelægger: Katrine Krøjby. 
Medvært: Jean von Baden. 
Mix og tilrettelæggelse: Mikkel Rønnau. 
Redaktør: Rune Sparre Geertsen. 
Produceret af Filt CPH.</description>
      <duration>00:22:16</duration>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/alt-om-emma-en-serie-om-mdma/alt-om-emma-en-serie-om-mdma-1/alt-om-emma-1-3-naar-mdma-gaar-i-blodet-16121892952</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a18330eac2f135b46ff/b50f0194a2450177cd266a75e434af5c5f4afa03d848cc727fc8797ecbfcdc16" length="32087899" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alt om Emma 2:3 - historien om en overdosis</title>
      <description>Hvor farligt er MDMA? Emma på 15 år kom rigtig galt afsted, efter hun tog MDMA med sin veninde for første og sidste gang. Hun fortæller om hvad der skete, fra de begyndte at tage en alt for stor mængde af stoffet med nogle venner i en garage en aften, til hun får blackout og vågner på intensiv afdeling i Esbjerg. Jean fortsætter sin historie om vejen til toppen af nattelivet i København og den stejle nedtur, der venter. 
Vært og tilrettelægger: Katrine Krøjby. 
Medvært: Jean von Baden. 
Redigering og mix: Mikkel Rønnau. 
Redaktør: Rune Sparre Geertsen. 
Produceret af Filt CPH.</description>
      <duration>00:22:11</duration>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/alt-om-emma-en-serie-om-mdma/alt-om-emma-en-serie-om-mdma-1/alt-om-emma-2-3-historien-om-en-overdosis-16121892953</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a19330eac2f135b470a/21f78ce51fe35b0f10cbb97d7cfabd0bb16c7134c1dd8354c234ad6125b9beb7" length="31948507" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alt om Emma 3:3 - sådan håndterer du MDMA</title>
      <description>Hvad gør du, hvis du kommer galt afsted med MDMA? Jean og Katrine undersøger skadesreduktion, tester beslaglagt narkotika og ser nærmere på test at stoffer i nattelivet. Sidste del af Jeans historie handler om dengang han begyndte at pushe MDMA og ramte bunden - og hvorfor han i dag arbejder som misbrugsterapeut. 
Vært og tilrettelægger: 
Katrine Krøjby. 
Medvært: Jean von Baden. 
Redigering og mix: Mikkel Rønnau. 
Redaktør: Rune Sparre Geertsen. 
Produceret af Filt CPH.</description>
      <duration>00:29:28</duration>
      <pubDate>Fri, 27 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/alt-om-emma-en-serie-om-mdma/alt-om-emma-en-serie-om-mdma-1/alt-om-emma-3-3-saadan-haandterer-du-mdma-16121892954</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a1a330eac2f135b4713/81d34e6faf55533e9965a6c694a8aa0f997fff446ed7bdbaab78a62870c49e9f" length="42447835" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
