<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Anmelderne</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne-4287682279000</link>
        <description>Mathias Hammer og to gæster anmelder tidens vigtigste kulturprodukter og fænomener og spørger, hvad kulturen fortæller om os mennesker?
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bfdb443243f95e2c6d8c.jpg"/>
        <item>
            <title>Vogter - Hævn bag tremmer</title>
            <description>Fængselsbetjenten Eva står pludselig ansigt til ansigt med sin søns morder i en afdeling for de mest hårdkogte kriminelle. Instruktøren Gustav Möllers nye fængselsdrama 'Vogter' har premiere i danske biografer i dag.
Men hvad kan vi lære af en feel bad-film, hvor alle er skurke og hvor lyset er fraværende? Er miljøet i de danske fængsler virkelig så barskt og ubehageligt for ind- og ansatte? Og hvad betyder det i så fald for fængslets fremtid i Danmark? 
Medvirkende: Peter Scharff Smith, professor ved Institut for kriminologi og retssociologi ved Oslo Universitet samt Jacob Ludvigsen, filmredaktør ved Soundvenue.
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-vogter-haevn-bag-tremmer-11162417374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e62bf868b86fcc66279f/e21d77872c40ccb70a54841f697790f3039dc73b284997fb7b8dbfa23966bba3" length="39303749" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Måske kan kvinder faktisk male?</title>
            <description>Det moderne gennembrud i slutningen af 1800-tallet blev også et gennembrud for en generation af kvindelige billedkunstnere. Men deres malerier blev i stor stil ignoreret og efterfølgende glemt.
I København har både Statens Museum for Kunst og Den Hirschsprungske Samling netop slået dørene op til hver deres særudstilling, der fortæller historien om Skandinaviens glemte kvindelige kunstnere omkring år 1900. 
Men formår udstillingerne at vise, hvad vi er gået glip af ved at have vendt blikket bort fra de kvindelige kunstnere? Og er det en gevinst eller et gigantisk selvmål, at to så identiske udstillinger vises nøjagtigt samtidig på to museer, der ligger dør om dør i det centrale København?
Medvirkende: Bente Scavenius, forfatter og kunsthistoriker samt Emma Paaske, historiker og podcastvært.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-maaske-kan-kvinder-faktisk-male-11162417364</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cbb0d1a56be59b02e4d1db/6c104a4ff5161d9d56b2b0fb0cde24cb456cbeef8c1661d54d3acb132b03158f" length="39644741" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>De fortabte sønner</title>
            <description>Hvis Bibelens ord virkelig er Guds ord, risikerer mange af os nok snarlig fortabelse. I dobbeltbiografien &quot;De fortabte sønner&quot; skriver brødrene Andreas og Sune Gylling Æbelø om at være homoseksuelle i et indremissionsk miljø i Vestjylland, der betragtede det som en sygdom, der skulle kureres. 
Men formår bogen at være andet og mere end et kulørt vindue ind til de offentligt kendte brødres privatliv? Hvilket indblik får vi i landets konservativt religiøse kredse? Og hvorfor pokker er homoseksualitet og indremission så sprængfarlig en cocktail?
Medvirkende: Marie Høgh, sognepræst i Skt. Nikolai Kirke i Holbæk og Jakob Steen Olsen, kulturkommentator på Berlingske.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-de-fortabte-soenner-11162417354</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c27089d022c4396db46000/1c5409d29496c377c7cc7d036314ab2ce831506895ecb202f46a01b85534e765" length="39495054" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Efter festen - Prinsesser fra blokken - otte år senere</title>
            <description>I 2016 faldt hele Danmark pladask for en gruppe rapkæftede teenage-piger fra den københavnske vestegn, som med kunstige negle og natlige fester gav janteloven og det danske parcelhusliv en fuckfinger.  
Men i serien &quot;Prinsesser fra blokken - otte år senere&quot; har dokumentarist Eva Marie Rødbro genbesøgt fire af hovedpersonerne, der i mellemtiden er blevet voksne kvinder og kæmper med alkohol- og stofmisbrug, ensomhed og at finde et ståsted i tilværelsen. 
Hvad fortæller dokumentarserien om løftet om social mobilitet i 2024? Hvorfor kan vi ikke lade være med at se med når det handler om stoffer, fest og dårligdom? Og hvorfor er de ukonventionelle piger så uimodståelige?  
Medvirkende: Ditte Okman, journalist og vært på podcastene &quot;Det vi taler om&quot; og &quot;Grebet af Gift ved første blik&quot;. 
Vært: Mathias Hammer. 
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-efter-festen-prinsesser-fra-blokken-otte-aar-senere-11162417344</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b935c6e3437cdd5a31d712/effc20f4a58c1b8d56911f59e18edb8bd3e8d67db2503be6aeb49c27f3f5904d" length="38985797" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>130.000 oliemalerier + 4 bøger = dårlig film?</title>
            <description>Den nye spillefilm 'Bønderne' er stykket sammen af 130.000 unikke oliemalerier og skildrer livet i en ludfattig polsk landsby omkring forrige århundredeskifte.
Filmskaberne fik i 2017 stor succes med 'Loving Vincent' om maleren Vincent van Gogh, som var den første oliemalede spillefilm. Og nu forsøger de altså at gentage succesen.
Men hvorfor er fortællingen så sentimental? Lærer filmen os noget om det Østeuropa, vi i stigende grad bliver konfronteret med? Og hvorfor pokker har skaberne igen valgt at filmen skulle males i olie?
Medvirkende: Maria Månson, filmjournalist og -anmelder på podcasten What2Watch samt Vibe Termansen, forfatter og cand.mag. i historie og østeuropastudier.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth Skardhamar og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-130-000-oliemalerier-4-boeger-daarlig-film-11162417334</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66affc066f6047a59e173ccb/8464e2ddce6731801639a8bc92f2aac153a0ea29a03dd4a659f800fdcb535d8b" length="39771525" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>James Baldwin 100 år: Bedre end nogensinde?</title>
            <description>Den 2. august ville den amerikanske forfatter James Baldwin være fyldt 100 år. Herhjemme bliver det markeret med udgivelsen af Baldwins roman &quot;Hvis Beale Street kunne tale&quot; fra 1974, der for første gang er udkommet på dansk.
James Baldwins romaner bliver kaldt moderne klassikere. Men er &quot;Beale Street&quot; stadig relevant et halvt århundrede efter, den udkom? Og er kærlighed i et raceopdelt USA verdensklasse-litteratur eller blot én ungdomsroman blandt mange?
Medvirkende: Prince Henry, sociolog, debattør og programplanlægger ved Det Kongelige Teater. Og Klaus Rothstein, litteraturkritiker ved Weekendavisen.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth Skardhamar.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-james-baldwin-100-aar-bedre-end-nogensinde-11162417324</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a6c0e58a3b605cdef08b50/b269460052ac10b7d752d291dbd976ddfd8cde93ffcb428f98df49e5e440930b" length="38467973" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kasper Hjulmand - midtbane og middelklasse</title>
            <description>Endnu en gang raser fodboldfeberen, og tirsdag aften spillede Danmark sig videre til ottendedelsfinalen ved EM.
Onde tunger vil mene, at landstræner Kasper Hjulmand er eksponent for en indstilling til fodbold, som handler mere om rundkredspædagogik og 'meningsfulde relationer' end om at vinde.
Men er kritikken af ham korrekt? Afspejler Kasper Hjulmands fodboldfilosofi virkelig den danske folkesjæl? Og er det grunden til, at vi aldrig for alvor spiller godt?
Medvirkende: Sørine Gotfredsen, sognepræst, en del af P1's 'Damerne først' og tidligere sportsjournalist, og Signe Amtoft podcast- og radiovært og tidligere fodboldvært.
Vært: Mathias Hammer.
Redaktør: Hanne Barslund.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.</description>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-kasper-hjulmand-midtbane-og-middelklasse-11162417264</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666f62a041110d3136b1136a/410480d75efde49e46ff064467dded57c34e0ff2fc277182258ef5a5508a8c28" length="39776133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>André Rieu - bundesligahår og folkeforfører</title>
            <description>Navnet André Rieu er måske ukendt for mange, men siden 1987 har den hollandske violinist turneret verden rundt med sit The Johann Strauss Orchestra og pastelfarvede kitsch-univers.
I sidste uge spillede Rieu og orkestret to fyldte koncerter i henholdsvis Boxen i Herning og Royal Arena i København.
Skal det siges som det er: Manden er stereotyp og klichéfyldt? Eller er det på tide at snobberne stiger ned fra deres høje hest og anerkender André Rieu som en folkeforfører?
Medvirkende: Kim Sjøgren, entertainer og violinist, og Frederik Cilius, klarinettist og skuespiller.
Vært: Mathias Hammer.
Redaktør: Hanne Barslund.
I redaktionen: Gustav Hagild og Nanna Sloth.</description>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-andre-rieu-bundesligahaar-og-folkeforfoerer-11162417254</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6666275a8e7544fc47c1f4a9/21b342dcfa0a91893c7553eda63c5923b98e88ce5a6a8d3744cea3e2c413e6b5" length="38574021" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fra koranskole til folkekirke</title>
            <description>'En domkirke af et værk'. Således beskrives Naser Khaders nye bog 'Vejen - fra koranskole til folkekirke'.
Khader bertter om sin rejse fra at være praktiserende muslim til det kristne præstestudie. Han erklærer islam for kategorisk udemokratisk og apostlen Paulus den vigtigste tænker i verdenshistorien.
Men hvorfor har den ikke vakt mere debat? Kommer hans ideer ud over rampen? Og er bogen andet end et forsøg på at vende tilbage til offentligheden med oprejst pande?
Medvirkende: Anna Thygesen, kommunikationsekspert og direktør i WeDoCommunication. Og Mikkel Bruun Zangenberg, litteraturkritiker ved Frihedsbrevet.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Nanna Sloth.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-fra-koranskole-til-folkekirke-11162417244</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665cecebd656d25ded6b56f1/f28a908fa1779cca6899d8748fb182ee4978e1eb7fc6ff7d60faa7d5c130355e" length="38659847" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jannabis, Pøules og ZzZstemmer: Vi anmelder valgplakater</title>
            <description>Lygtepæle, gader og stræder i hele landet er indhyllet i mere eller mindre iøjefaldende og stuerene valgplakater forud for Europaparlamentsvalget på søndag.
Men bør vi forbyde den uæstetiske overplastring af det offentlige rum? Eller skal vi juble over, at plakaterne gør demokratiet visuelt kulørt? Og er der mon nogle æstetiske perler iblandt?
Medvirkende: Maya Tekeli, journalist og radiovært, og Steffen Hjaltelin, politisk kommentator og tidligere rådgiver og kampagneleder for Venstre.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-jannabis-poeules-og-zzzstemmer-vi-anmelder-valgplakater-11162417234</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6653b236e572c022e16cb79f/213fbd3cc52a8f43343001008febd5a8392e1982fcb2a17fa3bbcc337aa0acb1" length="39714437" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dukke søger dreng. Krimi søger plot</title>
            <description>Niårige Edgar kommer ikke hjem fra skole. Det er alle forældres værste mareridt og plottet i Netflix' nye krimiserie 'Eric'. Den er ikke for sarte sjæle eller trætte hoveder, for handlingen er barsk og kompleks.
Men hvad vil serien fortælle os? Og hvorfor pokker render en desperat far - midt i tragikken - rundt i en kloak med en imaginær, to meter høj, pissesur bamse?
Medvirkende: Jacob Ludvigsen, filmredaktør på Soundvenue og Frederik Strand, museumsleder ved Politimuseet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-dukke-soeger-dreng-krimi-soeger-plot-11162417224</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664a77b4ef713bc781456d26/4ff90b170f7dbc56e33841ccb89046fdb8607bd4a10232c3073d3a1359a637bb" length="39298565" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Store følelser, større musik?</title>
            <description>Størst af alt er kærlighed. Og i Richard Wagners Tristan og Isolde er skæbnesvanger længsel blevet til en opera på mere end fem timer, som er næsten naturstridigt svær at opføre. 
Det afholder dog ikke Det Kongelige Teater fra at gøre forsøget med nogle af klodens dygtigste på rollelisten og i orkestergraven. 
Men er det bedste godt nok, når det gælder noget så krævende som Wagners operaer? Og er der stadig behov for tragedier om kærlighedens umulighed? 
Vært: Mathias Hammer. 
Medvirkende: Frederik Cilius, klarinettist, skuespiller og med i DR's Operarejsen, samt Lone Frank, videnskabsjournalist på Weekendavisen og forfatter til &quot;Størst af alt&quot; om kærlighedens natur. 
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-store-foelelser-stoerre-musik-11162417214</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66413d14ce5ca8cff24e86a6/0c85614bc5618d9fb6115fb2fa9fdf051af308eaf81fc5b998dbce8c56011d61" length="39666705" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Det er en straf at læse Straf&quot;</title>
            <description>I Skandinaviens nordligste egne har det oprindelige samiske folks sprog og kultur været truet af racistiske krav om assimilering. I sin roman &quot;Straf&quot; beskriver succesforfatteren Ann-Helén Laestadius den svenske stats hårdhændede behandling af samiske børn på en såkaldt nomadeskole i 1950'erne. Og fortæller hvordan barndomstraumerne sætter spor i voksenlivet og antænder lysten til hævn.
Men skriver Laestadius med tilstrækkelig psykologisk, dramaturgisk og sproglig akkuratesse? Og hvad er hoved og hale i kulturkonflikten i Sápmi-området?
Medvirkende: Anne-Sophia Hermansen, litteraturanmelder ved Weekendavisen og Mathias Danbolt, professor ved institut for kunst- og kulturvidenskab på Københavns Universitet.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-det-er-en-straf-at-laese-straf-11162417204</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6638029f5611233705cab375/5da7717fdb72ab64ff70d7d2e78ffe2786e476d94f84bdfb52c58fecffbfeac8" length="39757128" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ups, er vi overhovedet voksne?</title>
            <description>Sæson 2 af TV 2-serien 'Ups, vi er voksne' ruller lige nu over skærmen. Den følger en håndfuld unge voksne, som alle lever med Downs syndrom, mens de prøver at navigere i voksenlivet. 
Det er en fortælling om en gruppe, der juridisk set er myndige, men som i realiteten har brug for hjælp og støtte, hvis de skal leve gode, meningsfulde liv. Og hvorfor skulle de egentlig ikke det? 
Vil serien mere end at underholde? Og er det kvalitets-tv eller dovent fjernsyn? 
Medvirkende: Thomas Hersi-Heurlin, TV-producent og direktør i Impact TV, og Caspar Eric, digter og handicap-aktivist. 
Vært: Gustav Hagild. 
I redaktionen: Joakim Kruse og Nanna Sloth. 
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-ups-er-vi-overhovedet-voksne-11162417194</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ec8ca06070183eee0bb6f/52032e24faa764a67797da19b8b26a3166d67335ab98327292b36ae83d001ff7" length="38940357" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Længslen går kun til navlen</title>
            <description>Skoven er magisk og skærsommernatten euforiserende. Dette gør sig også gældende i Linea Maja Ernsts debutroman 'Kun til navlen'. Her danner skoven ramme for en længselsfuld, umulig og hemmelig kærlighedsfortælling syv venner imellem. 
Men hvad sker der, når ungdommens drømme møder start-tredivernes grå virkelighed? Og kommer bogen dybere end smukke tableauer af store morgenmadsborde og friturestegt hyld?
Medvirkende: Bodil Skovgaard Nielsen, litteratur- og kunstkritiker ved Information, og Sanne Cigale Benmouyal, vært på P3-podcasten 'Hemmeligheder'.
Vært: Gustav Hagild.
I redaktionen: Joakim Kruse og Nanna Sloth.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-laengslen-gaar-kun-til-navlen-11162417184</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66258eacc919c49189407834/8503f89303d2bbe2d740c8dde45b3de1faf5c864366a374925698861f6c5fb18" length="39179981" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hammarskjöld: Vemod eller verdensfred</title>
            <description>Som generalsekretær for FN skulle Dag Hammarskjöld balancere mellem idealisme og pragmatisme i bestræbelserne på en friere og mere retfærdig verden. Privat skulle seksualitet og sociale længsler gemmes væk. Intet måtte stå i vejen for embedet.
I sin nye film &quot;Hammarskjöld&quot; skildrer Per Fly den svenske politiker og topdiplomats tid frem mod det uopklarede flystyrt, der kostede Hammarskjöld livet i 1961.
Men er filmen en forherligelse af en perfekt magtmand? Og hvad kan vi lære om FN og nutidens globale samhørighedsproblem af en konflikt i Congo?
Medvirkende: Maria Månsson, filmanmelder, og Martin Lidegaard, politisk leder for Radikale Venstre.
Vært: Mathias Hammer.
I redaktionen: Nanna Sloth og Gustav Hagild.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/anmelderne/anmelderne-2024/anmelderne-hammarskjold-vemod-eller-verdensfred-11162417174</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661c548e4017487e27fcac7c/0a3faea4dcf8bd9c7417679fb021932d942a84d3f653e7259391a7629355d282" length="39712133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
