<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Annas Margrethe</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/annas-margrethe-3244202898000</link>
        <description>Anna Tychsen er 23 år og kæmpe fan af Dronning Margrethe. Derfor skriver hun fire fanbreve, hvor hun reflekterer over sin fascination af Dronningen, og hvor hun kigger tilbage på, hvordan den unge Prinsesse Margrethe fandt SIN vej i livet. Og selvom der er mange forskelle mellem Anna og Margrethe, er der måske alligevel nogle ting, de har til fælles.
Annas Margrethe er et poetisk portræt af Dronningen set igennem en 23-årig royalists øjne. 
Tilrettelæggelse: Anna Tychsen og Anne Lundager Kristensen.
Lyddesign: Martin Birket-Smith.
Redaktører: Hanne Budtz-Jørgensen og Rune Born Schwartz.
DR-redaktør: Hanne Barslund.
Med tilladelse af Politikens Forlag er der brugt scener og citater fra bogen &quot;Undervejs&quot; af Tom Buk Swienty. Alle klip er fra DR's arkiver.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1607d0c1a140697e096.jpg"/>
        <item>
            <title>Gud bevare dig</title>
            <description>Anna er fyldt 25 år og er stadig kæmpe fan af Dronning Margrethe. Derfor fik hun også et kæmpe chok under nytårstalen, da Margrethe fortalte, at hun ikke længere skulle sidde på tronen. For Anna har jo aldrig prøvet andet, end at det var hende der sad der. 
Derfor skriver Anna et ekstra brev til Margrethe, for at bearbejde chokket og for at finde ud af, hvordan hun kommer ud af det her dronninge break up på den bedst mulige måde. 
Tilrettelagt og klippet af Anna Tychsen og Anna Gjöres.
Redaktør: Rune Born Schwartz.
Produceret for DR af Munck Studios København 2024.
Alle klip er hentet fra DR´s arkiver.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/annas-margrethe/annas-margrethe-2024/annas-margrethe-gud-bevare-dig-16122494001</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659ffbc93d48e8010d031a3d/3a92cdb010d3baa4f3a8bd970c3874d0c122849c70c5f6cfb3e455b3b9cf3b76" length="38196138" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
