<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Baglandet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/baglandet-866425361000</link>
        <description>Radioreportage fra virkelighedens afkroge i Danmark. Baglandet opsøger stemmer, skæbner og rå fortællinger fra mennesker, der oplever konsekvensen af - og handler på - politiske beslutninger og samfundets udvikling.
Produceret for DR af Filt Cph.
God fornøjelse med denne eller én af de mange andre P1 Podcastserier.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c18a7d0c1a140697e143.jpg"/>
        <item>
            <title>Et godt menneske 3:3</title>
            <description>Michael har trukket stikket og tager en pause fra nødhjælpsarbejdet på Lesbos og mikrofonen, der følger ham. Da han er klar til at arbejde videre, reflekterer han over sin persona på sociale medier som flygtningenes frelser - hvor godt stemmer den overens med virkeligheden? Michael mødes med en far, hvis søn har epilepsi, og endnu et dilemma opstår: skal han købe medicin til barnet eller, som faren insisterer på, give ham penge til en advokat, der kan få flyttet familien til en lejr med bedre forhold - selvom Michael ikke ved om pengene bliver brugt på det?  
Reporter og tilrettelægger: Mikkel Rønnau.
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.
(Sendt første gang 15. juni 2021).</description>
            <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 13:33:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/baglandet/baglandet-2021/baglandet-et-godt-menneske-3-3-16122111242</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60baa652ab17412cbec45a61/6b963de291781207a11e10a308da3cc66f938a5d70e5b814b12b618712d08c08" length="38708810" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et godt menneske 2:3</title>
            <description>Presset stiger på Michael, der er taget til Lesbos for at uddele nødhjælp, og han er tæt på et sammmenbrud. Hans telefonnummer cirkulerer blandt flygtninge i lejren Kara Tepe, telefonen ringer konstant og mange han bliver hele tiden opsøgt af folk, der vil have hjælp. Samtidig opstår et dilemma - skal han hjælpe en desperat mand med penge til en medicin, som han ved har et stofmisbrug? 
Reporter og tilrettelægger: Mikkel Rønnau.
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.
(Sendt første gang 8. juni 2021).</description>
            <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 13:33:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/baglandet/baglandet-2021/baglandet-et-godt-menneske-2-3-16122111232</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b16b7292543d772b71b6e3/a0aea28e0ca6d766719eccef87e45c1dc3acc19757525c726d1fb4c1bd0d71a1" length="38685195" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et godt menneske 1:3</title>
            <description>Du har måske, som mange andre, følt at du burde gøre noget ved verdens uretfærdigheder. Men hvad gør man? Sender man lidt penge til nødhjælp, eller accepterer man, at verden er kompliceret? Michael Graversen er far til to, og han har besluttet at gøre alt hvad han kan, for at hjælpe flygtningebørn til et bedre liv. Han driver sin egen miniudgave af en nødhjælpsorganisation via sociale medier og rejser jævnligt til Lesbos, hvor en af Europas mest berygtede flygtningelejre ligger. På de sociale medier er Michael lidt af en helt. Men projektet er fyldt med slidsomt arbejde og svære dilemmaer, der tærer på psyken: Gør man egentlig en forskel? Kan man undgå at blive lidt afhængig af at være et godt menneske i andres øjne? Baglandet er fulgt med Michael på hans seneste rejse til Lesbos, med store tasker fyldt med nødhjælp og tusindvis af kroner i lommen, han selv har samlet ind.
Reporter og tilrettelægger: Mikkel Rønnau.
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.
(Sendt første gang 1. juni).</description>
            <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 13:33:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/baglandet/baglandet-2021/baglandet-et-godt-menneske-1-3-16122111222</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60a830b1e21e028b8e658777/1e8cf16858aa43e74e89fcddd8f02a9c5a9cec3c0d246f5f96a6b1d8e6e82bec" length="39419018" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Landmandsdrømme i en klimatid</title>
            <description>Landbrugets rolle i kampen for klima, miljø og dyrevelfærd bliver ofte kritiseret. Og lige nu er der forhandlinger om en landbrugsaftale på Christiansborg, hvor flere partier presser på for at begrænse det danske landbrug til fordel for en lavere CO2-udledning. Baglandet er i denne uge taget på landbrugsskole for at møde de kommende landmænd og for at forstå, hvad landbruget betyder for dem.
Reporter: Anders Hamann.
I redaktionen: Mads Petter Kühnel.
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.
(Sendt første gang 25. maj).</description>
            <pubDate>Tue, 25 May 2021 13:33:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/baglandet/baglandet-2021/baglandet-landmandsdroemme-i-en-klimatid-16122111212</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:609ef6147904669210841537/6b60a6e936d8142623ae0cec0e7e147c0d1cccf2fabd069ad3c6335b26b9d361" length="38553868" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>De første transkønnede på Færøerne</title>
            <description>Ceecee kommer fra en lille religiøs bygd med 800 mennesker, og som en af de første åbent transkønnede på Færøerne vakte hun opsigt - og hun fortæller, at hun blev mødt med voldsomme og til tider voldelige reaktioner. I dag er hun flyttet væk fra Færøerne. Annika, en anden af de første åbent transkønnede, bor stadig i udkanten af hovedstaden Tórshavn, og det bliver hun ved med. Hun har nemlig blevet mødt med accept og forståelse, fra den dag hun sprang ud. Baglandet har mødt Ceecee og Annika.
Tilrettelægger: Rikke Mia Skovdal.
Reportere: Rikke Mia Skovdal og Celine Klint.
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.
(Sendt første gang 20. april).</description>
            <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 13:33:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/baglandet/baglandet-2021/baglandet-de-foerste-transkoennede-paa-faeroeerne-16122111162</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6070dbc3c33f53960398e714/5f32b80077954569c92fd53bf8f09254fc4fa53cd48d2c1172a55e0ba5773b7f" length="38703635" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dilemma i bjergene</title>
            <description>Når vi vælger at placere store, vilde dyr i vores natur, følger der en masse dilemmaer med. Dyrene bliver mange steder ikke fodret igennem vinteren, hvilket kan betyde, at nogle dyr går til. På den ene side står &quot;dyrevennerne&quot;, der ikke kan forstå, at dyrene ikke bliver fodret og på den anden side står biologerne, der holder fast i, at død er en naturlig konsekvens af liv. 
Reporter: Mads Petter Kühnel.
Redaktør: Rune Sparre Geertsen.
Produceret for DR af Filt Cph.
(Sendt første gang 30. marts).</description>
            <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 13:33:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/baglandet/baglandet-2021/baglandet-dilemma-i-bjergene-16122111132</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:605530dd497c5ea5a49e2bc4/982ef20be8a75c7c3e89a43c08fc094618180347f1679e0e28ca9de5cb50e88f" length="38844743" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
