<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Skal man sige sandheden til børn?</title>
      <description>En forælder til et barn i 1. klasse er rasende, efter en lærer har fortalt hendes barn, at julemanden og nisser ikke findes! Det synes Anton heller ikke er okay! Han ringer derfor til folketingspartiernes undervisningsordførere for at høre, hvad de har tænkt sig at gøre ved problemet.
Anton er stoppet på X, og derfor har Mathilde lavet en undersøgelse af det nye sociale medie, Blue Sky, for at finde ud af, om det er noget for Anton.
Vi skal også forbi vores forbrugerjournalist, Eva på 10 år, der guider dig igennem årets julekalendere og taler om en helt bestemt bil, som Anton er meget stor fan af.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jesper Paulsen, gårdejer.
Lise Bertelsen, undervisningsordfører for De Konservative.
Rasmus Lund-Nielsen, undervisningsordfører for Moderaterne.
Eva på 10 år, forbrugerjournalist.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-skal-man-sige-sandheden-til-boern-13332426473</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672fea92426a106533aa4af8/5a769e3d375f86ec28e6673eeb5cc8db6d70240597cece17afd2ef36634bac17" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Køb en banan til 10 million</title>
      <description>Anton er meget inde i kunstverdenen, da han elsker kunst. Han er dog forbløffet over, at man kan købe et kunstværk med en banan, som tidligere er blevet solgt for over 845.000 kroner. Nu er den vurderet til 10 millioner. Skulle man være interesseret, er den stadig på aktion.
Mathilde har ADHD, men har i et eksperiment ikke taget sin medicin i dagens udsendelse. Om det gør en forskel for programmet, kan man selv vurdere.
Vi skal også forbi DR Ultras kommentarspor, som muligvis er det eneste sted på det ellers dystre internet, der er fyldt med kærlighed, og til Stuegang på Borgen, hvor praktikanten Mads Læbel undersøger, hvilke politikere der er de største bad boys.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jan Grarup, krigsfotograf.
Mads Læbel, praktikant.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-koeb-en-banan-til-10-million-13332426472</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672e996e1957790de15ba093/41edd15424f9dc56a755c71d9de7e2d0b7fcacc62a3b4d693b0eef8c1351ed5c" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Flygtningekrise på X</title>
      <description>Folk flygter i hobetal fra det sociale medie X, som er ejet af Elon Musk. De flygter på en meget larmende måde, da de alle laver et farvelpost på mediet. Mathilde prøver derfor at overtale Anton til også at skrive farvel på X.
Der er kommet en grøn trepartsaftale, men er den så 'mega stor', som Jeppe Bruus siger? Balalajka spørger den samfundskritiske jomfruhummer.
Vi skal også forbi Antons skjulte aktieperler og en snak om en ny øl, som er blevet ekstremt trendy.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Christian Fromberg, kampagneleder for landbrug, natur og skov hos Greenpeace.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-flygtningekrise-paa-x-13332426471</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672d48005126604a539fa083/48293dfc7d686defebb63070d8e89db4f17d298841eff81f6a2e6942af9e22e1" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
