<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Det du kører, er du selv, Assad!</title>
      <description>Syriens tidligere diktator, Bashar al-Assad, har efterladt milliondyre biler i Syrien, efter han er flygtet til Rusland. Men hvad siger hans gigantiske bilsamling egentlig om ham? Christian Grau, bil- og livstilsekspert, tegner et billede af rædselsdiktatoren. Og så fortæller Christian Grau også om en helt bestemt diktatorbil, som de tre diktatorer, Bashar al-Assad, Idi Amin og Saddam Hussein, alle har haft. Lyt til programmet og find ud af, hvilken bil onde mennesker føler sig tiltrukket af.
Mathilde er blevet i tvivl om sit etiske kompas, da hun har lidt medfølelse for Troels Lund Poulsen, der i programmet &quot;Året der gak&quot; på TV 2 fik revet sig et nyt røvhul af Huxi Bach i 7 lange minutter.
Forbrugerjournalisten Eva på 10 år kommer med 3 konkrete bud på julegaver, man kan give manden, der har alt.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Ulrikke Lei, hudlæge på Herlev-Gentofte Hospital.
Forbrugerjournalist Eva på 10 år.
Ulven Peter, realitystjerne.
Christian Grau, bil- og livstilsekspert.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-det-du-koerer-er-du-selv-assad-13332426503</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674b9a6a7c5eeb4989f779e1/ade4e92f3273035edafdbbc3dce8346ccee44349a8867f70cc4273ae41bd31b1" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kan jeg få mig en damesnak, tak!</title>
      <description>Mathilde er i tvivl. Hun ved ikke, om konceptet &quot;soft girls&quot;, der handler om, at kvinder siger sit job op for at blive hjemmegående husmødre, er en form for opgør mod hamsterhjulet og stress, eller om det er at blive bollet i røven af patriarkatet. De kvindelige lyttere ringer derfor ind og diskuterer trenden med hende.
Anton fortsætter både sin kampagne &quot;Gå balalajka i kanen&quot; og true-crime serien &quot;Pornomysteriet i Gylling&quot;. To former for julekalendere, der begge eskalerer i dagens afsnit!
Praktikanten Mads Læbel har været en tur forbi Christiansborg for at undersøge, hvilke partier der julehygger mest.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Linda Christensen, trafikforsker på DTU.
Mads Læbel, praktikant.
Katrine, lytter der er med til damesnak.
Signe, lytter der er med til damesnak.
Jokeren, rapper.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-kan-jeg-faa-mig-en-damesnak-tak-13332426502</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674a4961f81bfc465fe8c1bd/38b40d31591756af9b266a3ce8c710f48af88284d0bedc7f02859ecb474d9ea6" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tag en tur med det ægte DSB</title>
      <description>Mathilde er faldet over en masse reklamer for DSB, som fortæller, hvor rosenrødt det er at rejse med tog hjem til jul. Det er Mathilde dog uenig i, at det er. Hun tager derfor Anton og lytterne igennem et hørespil, hvor man bliver udsat for den ægte togoplevelse, du får med DSB.
Børn i folkeskolen slås over Tinka-kort. Man kender det måske selv fra dengang, man havde pokémon-kort eller lignende. Det her er bare med personer fra julekalenderen, Tinka. Mathilde synes, det er et knæfald for kapitalismen, og hun vil gerne vise børn, at kortene kun er pap og plastik! Derfor brænder hun en pakke med Tinka-kort og holder en BRÆNDtale.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Dino Krause, forsker i islamistiske oprørsgrupper for Dansk Institut for Internationale Studier.
Mads Læbel, praktikant.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-tag-en-tur-med-det-aegte-dsb-13332426501</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6748f7eb3c062cc19f9e42ec/e03d943ac4cb583766ee1bca319ffd593a8b95081c687346227fd8afce968723" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
