<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Onsdag 18. dec. 2024</title>
      <description>Gå balalajka med Anton, når han sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Vært: Anton Ringdal.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-13332426513</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6754d48bd6504dbfc18e1eab/3b38a885e3cb54f2de573a32e0dd77497069ef808617624e85a2ce614cea91d6" length="172801527" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Tidsrejsen woke propaganda?</title>
      <description>Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører for LA, har været ude at sige, at DR's julekalender 'Tidsrejsen' er noget woke propaganda og feministisk bras. Og måske har hun fat i noget? Anna på 13 hjælper os med at teste påstanden.
En lektor fra dansk institut for pædagogik og uddannelse har sagt, at Kulturministeriet lige så godt kunne have brugt 22 millioner kroner på vat i stedet for bøger, som de ellers har givet til de danske folkeskoler. Men passer det virkelig, at folkeskolerne ville blive lige så glade for vat? Anton ringer til tilfældige folkeskoler og forhører sig.
Mads Læbel har også været en tur på Christiansborg og undersøge, hvilken julesang politikerne lytter mest til for tiden. Det er dog en travl dag på borgen, som giver ham en smule problemer...
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
Lars Kjerulf Petersen, seniorforsker på Institut for Miljøvidenskab ved Aarhus Universitet.
Skolelederen af Vejrup Skole i Esbjerg.
Skolelederen af Faurfeldt Skole i Esbjerg.
Carl Valentin, politiker hos SF.
Basim, sanger.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-er-tidsrejsen-woke-propaganda-13332426512</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675383b34c42182cb5ea4ce9/c8da2cbe368dc7440475a4d981b6dec4e4ba33a30b2d49dd15b61d6d2f4d8721" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Mette Frederiksen i virkeligheden Dumbledore?</title>
      <description>Mette Frederiksen har været ude at give 4 store interviews, hvor hun har nogle ret dystre citater. Citater, der lyder som om, det er taget direkte fra karakteren Dumbledore, der findes i Harry Potter-universet. Anton læser citaterne op med sin bedste Dumbledore-stemme for at overbevise Mathilde om, at Mette har ladet sig inspirere af troldmændenes troldmand.
Mathilde er faldet over et trick, Venstre bruger på Instagram. Tricket går ud på, at man siger noget ekstremt kedeligt, men kommer med en sej eller sjov lyd LIGE bagefter. Hun tester det på Anton.
Anton fortsætter sin kampagne &quot;Gå Balalajka i kanen&quot;, som går ud på, at kendte mennesker opfordrer os danskere til at knalde mere. Vil Mathilde denne gang blive bare en lille smule tændt af dagens kendte medvirkende?
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Joachim B. Olsen, politisk kommentator på B.T.
Eva på 10 år, forbrugerjournalist.
Pede B, rapper.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-er-mette-frederiksen-i-virkeligheden-dumbledore-13332426511</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675231cf7b1cbac66d15f3cc/dd5348db440a4acdf045d7ea80498d0e300fe75cc4d13929e8d48ccd1e641b8b" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
