<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Sweden</title>
      <description>Svenskerne vil lave brandet &quot;Sweden&quot; til et trademark, så folk ikke ombytter dem med de 8 andre Sweden rundt omkring i verden. Bør vi også gøre det i Danmark? Vi undersøger, hvilke andre steder der hedder Denmark ude i verden.
Vi vender også ufo-høringer i den amerikanske kongres, vi hører om livsfarlige opladningsvaner og deler kort ud med Jens Rohde.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere.
Andreas Kraul, fodboldkommentator på DR.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-sweden-13332426464</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672801b7a06b2a6e3fc89a34/d2ff885536b04c4204aaf0adc84720bb9aa442f7d95284f85bd931d16c0ce471" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvem har inviteret Bettina fra kantinen?</title>
      <description>Taliban er dukket op til klimatopmødet COP29 i Baku. Og det må man da have respekt for? Men spørgsmålet er, om der er bund i ideen om, at man ikke skal forhandle med terrorister?
Anton har taget de undersøgende journalistiske handsker på og er hoppet hovedkulds ned i Facebookgrupper, hvor der bliver solgt hælervarer. For hvad er det, der gemmer sig derinde?
Vi snakker også kanelgate i Aalborg, får forbrugertips, og hører om Antons lige ved og næsten-køb af et Banksy-værk.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Eva, forbrugerjournalist.
Ruben Toft Sinddal, juridisk analytiker på kongressen.com.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-hvem-har-inviteret-bettina-fra-kantinen-13332426463</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6726b009a06b2a6e3fc2c684/6868c108ac372e394a192f4cdcd6dac2492a4e0df6f3778d636e5766fc31ca97" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bitcoinmanden eller Lars Hjortshøj?</title>
      <description>Anton er SÅ interesseret i cryptovaluta, at han har hørt et interview om bitcoins på P1. Noget der ikke burde være spændende, men blev reddet af, at eksperten, de har med, lyder 1:1 som Lars Hjortshøj. Eller gør han? Vi tester det i en quiz.
Vi snakker også med en god ven. Den samfundskritiske jomfruhummer. Vi bliver nemlig nødt til at høre, hvad den siger til, at en madanmelder på Berlingske spiser ål, fordi han lige skal nå det, inden de uddør helt. Og ja... den samfundskritiske jomfruhummer er ikke begejstret.
Mathilde roser også bannere, Anton har misforstået en trend på TikTok, og så er der en chance for, at Mathildes syn bliver til virkelighed.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: Lauren Bowey, kampagneleder for klima ved Greenpeace.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-bitcoinmanden-eller-lars-hjortshoej-13332426462</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67255f180b5bffcb17f48b2f/1cde69b211f29b6ea3b012143ec18db0e084e319d0af2e5ded06947bdded4456" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
