<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c17c7d0c1a140697e10a.jpg"/>
        <item>
            <title>Drømmebolig til Mathilde?</title>
            <description>Boligpriserne i København er kun på vej ét sted hen. Og det er op ad! Derfor har Anton fundet en billig bolig til Mathilde, som ligger i Tyskland. Den har dog en lidt dyster fortid.
SF har postet et billede af Pia Olsen Dyhr og Taylor Swift, hvor der står, at de har det tilfælles, at de støtter Kamala Harris. Balalajka tror, at det er et billigt trick for at få Swifties til at stemme på SF, men virker det? Praktikanten har haft ringet til nogle fans og forhørt sig.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
Sune Scheller, Kampagnechef i Greenpeace.
Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere.
Mads Læbel, praktikant.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-droemmebolig-til-mathilde-13332426374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e5fbf868b86fcc662679/c675e4d475ed143992204707b9d8fb7d91c790c848edcc6c08f330bf26180dc2" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Find Holger.. Rune&quot; findes nu som</title>
            <description>Tennisspilleren Holger Rune har skrevet en børne- og findebogen &quot;Hvor er Holger Rune?&quot;. Den handler om, at man skal finde Holger Rune. Det er et genialt koncept! Derfor har Anton lavet en &quot;Find Holger Rune&quot;-lydbog! Holger Rune har nemlig tidligere sagt nogle ting, som gør ham let genkendelig.
Pernille Rosenkrantz-Theil er den eneste socialdemokrat, der ønsker at blive overborgmester i København. I hvert fald har ingen gidet at stille op imod hende. Men hvorfor egentlig? Er det måske fordi, Pernille Rosenkrantz-Theil er Mette Frederiksens rigtig gode ven? Anton har ringet til nogle kommunalpolitikere fra København for at spørge, hvorfor de ikke gad stille op.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
McD i Springfield, Ohio.
Kirsten Leuenhagen, Facebook-korrespondent.
Laura Rosenvinge, kommunalpolitiker i København.
Andreas Keil, kommunalpolitiker i København.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-find-holger-rune-findes-nu-som-lydbog-13332426373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d39470cf35b6a44ac77f9f/7d0f9ad25fd14921177fed39a1f1628a7bc79f49b82a995b6b49c775ec25c8a4" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
