<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2626eb75d19480fa3cfcf.jpg"/>
    <item>
      <title>&quot;Er dine badebukser våde, Jens?&quot;</title>
      <description>Anton har igen i dag forsøgt at få socialdemokrater til at sige tillykke til USA's nye præsident. Men kan det virkelig være så svært? Statsministeren har jo sendt en dybfølt lykønskning afsted, så hvorfor vil de andre ikke sige tillykke til de nye leder af Danmarks største eksportland? 
Vi får også svaret på, hvorfor Anton en gang om dagen er ved at dø. Mathilde forsøger nemlig at finde ud af, hvad fanden, hun skal gøre, når han pludselig går amok. 
Vi uddeler også røde og gule kort med Jens Rohde og Mathilde giver pornotips til en flok nordkoreanerne. 
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: 
Peter Langen, professor og centerleder på I-climate ved Århus universitet.
Søren Søgaard, socialdemokrat.
Michal Laustsen, socialdemokrat.
Bjørn Brandenborg, MF Socialdemokratiet.
Jens Rohde, formand for danske fodbolddommere.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-er-dine-badebukser-vaade-jens-13332426454</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671ec829f93b0120ed29e76d/20901a1bc76b2fda125165f4df3ba42805acb93e5d9ac6f912c13841f486afc6" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tillykke til dig, Donald!</title>
      <description>Mette Frederiksen har sendt en dybfølt lykønskning afsted til Donald Trump, som i morges kunne kalde sig selv for vinder af det amerikanske præsidentvalg. Men mener hun det? Vi giver resten af Socialdemokratiet mulighed for at sige stort tillykke til Donald, deres gode ven og handelspartner. Men de er overraskende modvillige...
Vi sender også et stort tillykke afsted til hesten Freestyle, som er VERDENS BEDSTE HEST! Ehm. Det er den blevet kåret til. Men hvad gør en god hest. Det spørger vi en, der er vokset op blandt heste, om.
Vi skal også have el-spare-tips fra vores forbrugerjournalist, 10-årige Eva. Vi tager et opgør med kongehuset. Og så får vi svar på, hvorfor Anton er vågnet op og har valgt at komme på arbejde i solbriller og læderjakke.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: 
Per Nikolaj Bukh, professor i økonomistyring på Aalborg Universitet.
Sara Emil Baaring, MF Socialdemokratiet.
Karin Gaardsted, MF Socialdemokratiet.
Kris Jensen Skriver, MF Socialdemokratiet.
Michael Aastrup Jensen, MF Socialdemokratiet.
Alberte Sundberg, Balalajkas hesteekspert.
Eva, Balalajkas forbrugerjournalist.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-tillykke-til-dig-donald-13332426453</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671d683c62244f4f5cb1f175/a802e9e4c0cdb29ed562d8e674b587f2c902a071952a26b1a5788ddd6f744101" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Millionlotteri og swingstater?</title>
      <description>Anton er blevet inspireret af Elon Musk. Ikke fordi han har opfundet Tesla og generelt set er god til at tjene penge. Det er mere det modsatte. For der er pengeregn for lytterne i dagens program. Anton har nemlig lavet sit helt eget millionlotteri!
Mathilde er stødt på en trist historie fra Vejle, som rører hendes vejlensiske hjerte. Kommunen har holdt et arrangement, hvor kun to personer dukkede op. Måske fordi de ikke vidste, hun stod til rådighed for promovering.
Vi varmer også op til valget med vores politiske analyttere, vi vender Mathildes nyfundne kærlighed for banko og snakker om swingstater med svingerklubber.
Medvirkende:
Lotus Sofie Bast, seniorforsker i tobaksforebyggelse ved Syddansk Universitet.
Jens Ejner Christensen, borgmester i Vejle Kommune.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-millionlotteri-og-swingstater-13332426452</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671c160f62244f4f5cac0d94/c0e1ec2fcf08e1ec8f47bcff155b123f6161b4b3fface79bcf70746e2e20d350" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
