<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c17c7d0c1a140697e10a.jpg"/>
        <item>
            <title>Eksklusivt interview med en jomfruhummer</title>
            <description>Skuespilleren Pilou Asbæk og Berlingskes madanmelder, Søren Frank, har været i Færøerne og spist jomfruhummere, som får kogt deres hale mens de er levende. Det lyder som dyreplagerei, men hvad siger jomfruhummerne selv til det? Vi har fået fat i avanceret AI-værktøj, som betyder, at vi kan bringe et eksklusivt interview med en jomfruhummer.
Kong Frederik har leget tømrer og skubbet den første sten på plads til genopbygningen af Børsen. Praktikanten Mads Læbel har stået i silende regn og overværet det historiske øjeblik.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende:
Bo Yde Sørensen, forbundsformand for fængselsforbundet.
Jens Rohde, formand for dommerforbundet
Mads Læbel, praktikant</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-eksklusivt-interview-med-en-jomfruhummer-13332426394</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e75a5eb126e597120b54bf/92641a36c1d420577b915ec0cb5fc3cd295dcc2e40d3809d9e8e11834ee6f659" length="172802103" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Stanna hemma, Sverige!!</title>
            <description>Anton er for en gangs skyld sur. Det går ud over partiet Alternativet, der har lagt en video på Instagram, hvor de bruger ord som &quot;slay&quot; og &quot;demure&quot;. Det er, i følge Anton, komplet latterligt, at folkevalgte politikere skal bruge tid på det. Mathilde har før lagt mærke til trenden og kalder den &quot;wack&quot;.
Mathilde og Anton har fået sendt en luftballon op med et budskab til de svenske kriminelle, hvor der står, at de skal blive hjemme i Sverige, da både prisen på snus og straffen for kriminialitet er høj i Danmark.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende:
Anne Louise Bang, seniorforsker hos VIA's forskningscenter for tekstil, design og cirkularitet.
Kirsten Leuenhagen, Facebook-korrespondent.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-stanna-hemma-sverige-13332426393</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e60925fc3ff5b7ef697d37/f832b9ec0607fc5125571620c016a54ae5cf2dd035c51a683f0cd8037450dd02" length="172802103" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Moderaterne er en Jonas Risvig-film</title>
            <description>5 personer er blevet anholdt i Spanien for at udgive sig for at være Brad Pitt, og Anton efterspørger derfor personer, som har udgivet sig for at være kendte mennesker. Der er blandt andet en lytter, som har scoret på at ligne Sidney Lee.
Mathilde synes, at Moderaterne minder om en Jonas Risvig-film. De opfører sig som en flok teenagetøser. Derfor har Mathilde lavet en trailer til &quot;Moderaterne&quot; - en film af Jonas Risvig.
Kun 2 procent af alle supermarkeder forventer at sænke priserne på fødevarer i de kommende 3 måneder. Det lyder dyrt. Derfor snakker Balalajka med deres egen forbrugerjournalist, Eva på 10 år, der kommer med tips til billige retter.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal
Medvirkende:
Jeppe Gjervig Gram, manuskriptforfatter på Borgen.
Mads Læbel, praktikant.
Eva på 10 år, forbrugerjournalist.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-moderaterne-er-en-jonas-risvig-film-13332426392</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b737aa43c60580e45473/44085594e1b32348d10bac7ba51db503e722cac65c23f890d905793ea3e6b25a" length="172801527" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
