<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Tis i badet og red miljøet?!</title>
      <description>Politikerne på Christiansborg vil overveje at tage &quot;tis i badet&quot; op på et gruppemøde, hvis der kunne findes bevis for, at det er godt for miljøet samt hygiejnisk forsvarligt at tisse i badet frem for i toilettet. Derfor har Balalajka undersøgt sagen - og det er en overraskende konklusion.
Anton bringer dig også tredje - men slet ikke sidste - afsnit af true-crimeserien &quot;Pornomysteriet&quot;, som omhandler nogle mystiske porno-DVD'er i Gylling. Dagens afsnit tager os hele vejen til Marbella og tilbage igen.
Mathilde og Anton trøster derudover de folkeskoleelever, som ifølge en ny undersøgelse er dårlige til matematik. Det gør de ved at bevise, at de er ENDNU dårligere til matematik. Lyt til dagens episode og find ud af, hvor ringe Mathilde og Anton rent faktisk er til matematik.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Søren Dalsgaard, overlæge og professor i børn- og ungdomspsykiatri.
Mads Læbel, praktikant.
Jens Rohde, formand for Dommerforeningen.
Jon, beboer i Gylling.
Bubber, TV-personlighed.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-tis-i-badet-og-red-miljoeet-13332426494</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6743b184e61fb35315320b00/06d586064ed6536505e49c0238ac1df86e187a457c14e8f1e86134336d043108" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
