<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c17c7d0c1a140697e10a.jpg"/>
        <item>
            <title>Vi er gået i memekrig mod Rusland</title>
            <description>DR har fået fat i nogle dokumenter fra en russisk propagandavirksomhed, der viser, at de vil sprede misinformation hos befolkningen... Gennem memes! Det går ikke. Vi går sammen med Instagram-kontoen &quot;Speltmemes&quot;, så vi kan sende nogle memes direkte tilbage i hovedet på Rusland. Nu er der krig!
I aften begynder Champions League, men Anton er lidt stresset, da hele gruppespillet er lavet om. Heldigvis har Mathilde tanket fodboldfaglig selvtillid, da hun har lært, hvad offside er. Hun vil derfor prøve at forklare Anton, hvordan det nye system fungerer.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
Joachim B. Olsen, Politisk kommentator på B.T.
Speltmemes, memeekspert.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-vi-er-gaaet-i-memekrig-mod-rusland-13332426382</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d41093005ecd9c2d1b2/a296f564fea61320003ad29c268d442492d791a2f388e3fc3ba7b7413d280efe" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En opsang til Vejle Boldklub!</title>
            <description>Socialdemokratiet har delt nogle memes på deres sociale medier. Problemet er bare, at de er vanvittig dårlige. Derfor giver Mathilde og Simon nogle tips til, hvordan de kan oppe deres memegame - med en originalt greb, der kaldes &quot;lydmemes&quot;.
Mathilde går ikke op i fodbold. Men hun går op i Vejle. Derfor er hun IKKE tilfreds med, at Vejle Boldklub efter 8 kampe stadig har 0 point og indtager den dårligste placering i Superligaen. Derfor kommer hun med en opsang;  De skal huske, hvem de repræsenterer!
Værter: Mathilde Muus og Simon Sandholm.
Medvirkende: Troels Bøggild, lektor ved Aarhus Universitet.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-en-opsang-til-vejle-boldklub-13332426381</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2b0aba03cb49d0b420a1/bb7c65e1f39f0052d68bc84ff444ee3a89ebbb9bb4a95b6375cd115a5a3e8fd4" length="172802134" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
