<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c17c7d0c1a140697e10a.jpg"/>
        <item>
            <title>Visit Saudi Arabien</title>
            <description>DBU har holdt et pressemøde om Saudi Arabien som VM-vært, og det er i overraskende positive vendinger. Så positive, at det måske nærmest virker som en reklame for Visit Saudi Arabien? Anton prøver at samle lidt klip fra pressemødet for at se, om det lyder af en Saudiarabisk reklamekampagne.
Det er ekstremt populært med podcasts om TV-serier, og Balalajka vil også være med. Lige nu er der masser af gift ved første blik-podcasts, men vi har opdaget et uudnyttet marked. Spise med Price. Så i dag er der premiere på Balalajkas Spise med Price-podcast.
Vi deler også kort ud med Jens Rohde, Mathilde forsøger at lære Anton at rydde op, og vi studser over en special gæst til Finn Nørbygaards nye show.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: 
Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere. 
Karsten Juhl Jørgensen, professor i evidenssyntese ved Syddansk Universitet.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-visit-saudi-arabien-13332426384</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de2050093005ecd9cf44a4/b752cedbd655485262d408fc85403805334c8b4ca66c979b1708fd2054a560fe" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er en kravlekrokodille biasfri?</title>
            <description>Lokalpolitikerne på Frederiksberg har bestemt, at et nyt byrum skal være biasfrit. Men hvad vil det overhovedet sige? Er det et sted, hvor alle er velkomne eller hvad? Det undersøger Anton.
Mathilde har besluttet sig for at undersøge arbejdsmiljøet internt på Balalajka i anledning af Moderaternes deroute. For hun vil gerne sikre sig, at vi er bedre end dem. Derfor har hun iført sig en kort nederdel for at se, om Anton kan tage hende seriøst.
Vi får også leveret en gang nyt fra Facebook af Kirsten, vi tager temperaturen på prepperpanikken, og vi trøster Sidsel fra Sundhedsstrukturkommissionen.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Mette Søsted Hemme, adjunkt i ansættelsesret på Aarhus Universitet.
Christina Sylvest-Noer, socialdemokratisk medlem af Frederiksbergs kommunalbestyrelse.
Kirsten Leuenhagen, Facebook-korrespondent.
Sidsel Vinge, medlem af Sundhedsstrukturkommissionen.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-er-en-kravlekrokodille-biasfri-13332426383</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66dcce6e79564dce06ac5b56/8386ada28ce46d8aec40e15f80641815b6ffbe78a0025636715426a4d8faf3d6" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vi er gået i memekrig mod Rusland</title>
            <description>DR har fået fat i nogle dokumenter fra en russisk propagandavirksomhed, der viser, at de vil sprede misinformation hos befolkningen... Gennem memes! Det går ikke. Vi går sammen med Instagram-kontoen &quot;Speltmemes&quot;, så vi kan sende nogle memes direkte tilbage i hovedet på Rusland. Nu er der krig!
I aften begynder Champions League, men Anton er lidt stresset, da hele gruppespillet er lavet om. Heldigvis har Mathilde tanket fodboldfaglig selvtillid, da hun har lært, hvad offside er. Hun vil derfor prøve at forklare Anton, hvordan det nye system fungerer.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
Joachim B. Olsen, Politisk kommentator på B.T.
Speltmemes, memeekspert.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-vi-er-gaaet-i-memekrig-mod-rusland-13332426382</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d41093005ecd9c2d1b2/a296f564fea61320003ad29c268d442492d791a2f388e3fc3ba7b7413d280efe" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
