<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Cringebjerget og coolskoven</title>
      <description>Vi er ikke færdige med Mr. Bean. For snakken om Mr. Beans bil i går har fået Anton til at mindes sin barndom som skilsmissebarn. En barndom, hvor Mr. Bean var en form for psykolog.
De Radikale vil gerne gøre op med brug og smid-væk-kulturen. Men er de egentlig selv gode til at reparere i stedet for at smide væk? For de har haft en tendens til at være ret hurtige til at smide medlemmer væk i stedet for at reparere dem... Morten Østergaard og Kristian Heegaard for eksempel.
Vi hører også teorien om coolskoven og uddeler kort med Jens Rohde.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere.
Bo Tao, litteraturanmelder ved Politiken.
Bjarne Lastein, folketingskandidat for Radikale Venstre.
Brian Køster, folketingskandidat for Radikale Venstre.
Daniel Andersen, folketingskandidat for Radikale Venstre.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-cringebjerget-og-coolskoven-13332426474</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67313c15446d78ff8d3efdd2/067ddfaa871e4c1cb8c222ecb47a3e25128723eb4c2335c3745fce0a480169e5" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skal man sige sandheden til børn?</title>
      <description>En forælder til et barn i 1. klasse er rasende, efter en lærer har fortalt hendes barn, at julemanden og nisser ikke findes! Det synes Anton heller ikke er okay! Han ringer derfor til folketingspartiernes undervisningsordførere for at høre, hvad de har tænkt sig at gøre ved problemet.
Anton er stoppet på X, og derfor har Mathilde lavet en undersøgelse af det nye sociale medie, Blue Sky, for at finde ud af, om det er noget for Anton.
Vi skal også forbi vores forbrugerjournalist, Eva på 10 år, der guider dig igennem årets julekalendere og taler om en helt bestemt bil, som Anton er meget stor fan af.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jesper Paulsen, gårdejer.
Lise Bertelsen, undervisningsordfører for De Konservative.
Rasmus Lund-Nielsen, undervisningsordfører for Moderaterne.
Eva på 10 år, forbrugerjournalist.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-skal-man-sige-sandheden-til-boern-13332426473</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672fea92426a106533aa4af8/5a769e3d375f86ec28e6673eeb5cc8db6d70240597cece17afd2ef36634bac17" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Køb en banan til 10 million</title>
      <description>Anton er meget inde i kunstverdenen, da han elsker kunst. Han er dog forbløffet over, at man kan købe et kunstværk med en banan, som tidligere er blevet solgt for over 845.000 kroner. Nu er den vurderet til 10 millioner. Skulle man være interesseret, er den stadig på aktion.
Mathilde har ADHD, men har i et eksperiment ikke taget sin medicin i dagens udsendelse. Om det gør en forskel for programmet, kan man selv vurdere.
Vi skal også forbi DR Ultras kommentarspor, som muligvis er det eneste sted på det ellers dystre internet, der er fyldt med kærlighed, og til Stuegang på Borgen, hvor praktikanten Mads Læbel undersøger, hvilke politikere der er de største bad boys.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jan Grarup, krigsfotograf.
Mads Læbel, praktikant.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-koeb-en-banan-til-10-million-13332426472</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672e996e1957790de15ba093/41edd15424f9dc56a755c71d9de7e2d0b7fcacc62a3b4d693b0eef8c1351ed5c" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
