<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Politiken spreder fake news!</title>
      <description>Anton har opdaget, at Politiken ikke har styr på fakta! I et portræt af politikeren Signe Munk skriver de, at hun drikker orange breezer med ananassmag. Men ananasbreezeren er lysegul og IKKE orange. Anton har ringet til Politikens politiske redaktør, Anders Bæksgaard, for at forholde ham til, hvad et ellers troværdigt medie som Politiken siger til at have lavet en SÅ graverende fejl - og om man overhovedet kan stole på de andre politiske historier fra mediet?
Derudover er Anton gået ind i et andet dybdeborende journalistisk projekt: Om det er okay at tisse i badet. Han prøvede det for første gang i går aftes. Lyt til programmet for at få hans umiddelbare reaktion.
Jens Rohde deler politiske kort ud i &quot;Det Rohde Kort&quot;, og en diskussion opstår til sidst i programmet, da Anton forholder Mathilde til, at han ufrivilligt er blevet tovholder på Mathildes projekt om at gøre menighedsrådene mere spændende.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Anja Bechmann, professor hos Aarhus Universitet og ekspert i sociale medier.
Jens Rohde, formand for Dommerforeningen.
Anders Bæksgaard, politisk redaktør på avisen Politiken.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-politiken-spreder-fake-news-13332426484</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673a7779e1065e826584d752/e5236418ff2b650e21cd75a45d4e271fae5c51ec4b83f9b3fb419be0b81b5053" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
