<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Tak for alt, Jørgen Skouboe!</title>
      <description>Et af Balalajkas helt store idoler Jørgen Skouboe går på pension. Derfor ringer vi til Jørgen for at sige tak for alt sammen med en hær af lyttere, som alle sammen har et ekstremt tæt forhold til Nak og Æd. Og hvis du, ligesom os, er ked af, at Jørgen stopper, prøver vi at opmuntre dig i den mørke vintertid. Vi samler op på alle de positive nyheder fra året, der gik. For eksempel historien om en ældre kvinde, der er begyndt at spille Fortnite.
Vi deler også kort ud til politikerne i 'Det Rohde Kort', Mathilde fortæller om at tilmelde sig som organdonor, og vi evaluerer på vores frække julekampagne, 'gå Balalajka i kanen'.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende: 
Lasse Heidelbach, stifter af patientforeningen Organdonation - ja tak!
Jørgen Skouboe, vært på Nak og Æd.
Jens Rohde, formand for Danske Fodbolddommere.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-tak-for-alt-joergen-skouboe-13332426514</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6756271ea92721c350f0b339/eda14553c96023b84c160a980b28557bb2405ae35e11c1c54a2ea8df0090541f" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeg skal altså spille padel klokken 12!</title>
      <description>Jyllands-Posten har spurgt Jesper Buch ind til, at ditur.dk, som han er investor i, sælger billige ure fra Kina. Til det svarer Jesper Buch: Det er for useriøst at have en holdning til, når jeg skal spille padel kl. 12.
Praktikanten Mads Læbel har været ude i et padelcenter og stille folk de samme spørgsmål fra Jyllands-Posten for at se, om man kan have en holdning til spørgsmålene.
Mathilde snublede i går over en kampagne, som omhandlede daytrading med spekulative produkter. Det fænomen har Anton brugt det meste af dagen på at undersøge. I programmet snakker han med centerleder for Center for Ludomani, Henrik Thrane Brandt. Og så snakker vi også med en lytter, som daytrader.
Anton er alene i dagens udsendelse, da Mathilde er syg. Det forhindrer ham dog ikke i at åbne næste låge i hans kampagne &quot;Gå Balalajka i Kanen&quot;.
Værter: Anton Ringdal.
Medvirkende:
Joachim B. Olsen, politisk kommentator på B.T.
Mads Læbel, praktikant.
Henrik Thrane Brandt, centerleder for Center for Ludomani.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-jeg-skal-altsaa-spille-padel-klokken-12-13332426513</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6754d48bd6504dbfc18e1eab/3b38a885e3cb54f2de573a32e0dd77497069ef808617624e85a2ce614cea91d6" length="172801527" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
