<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c17c7d0c1a140697e10a.jpg"/>
        <item>
            <title>Emily in Par... København?</title>
            <description>Emmanuel Macron, Frankrigs præsident, vil kæmpe for at få Emily in Paris tilbage til Paris! Hun flytter i den nye sæson til Rom for at arbejde, men det mener Emmanuel Macron ikke giver mening. Men hvorfor ikke få hende til København? Vi pitcher idéen til Københavns kultur- og fritidsborgmester Mia Nygaard, der tidligere har fået den optimistiske idé at få OL til København. Hun har et lidt overraskende svar til det alternative pitch.
Vi skal også forbi den samfundskritiske hummer med en god nyhed og et tidligere citat fra Katherine Diez om privatlivets fred, som efter hendes nye bog måske klinger lidt hult.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
Aslak Grinsted, klimafysiker og lektor ved Nils Bohr Instituttet.
Jens Rohde, formand for dommerforeningen og tidligere folketingspolitiker.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-emily-in-par-koebenhavn-13332426414</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f9cf5b8168ebc64d6b7fbd/cb977b805b729ae26503e914f3239da4fc8da421a92e7b1370ebcddb763bee1b" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Anton og Mathilde prøver at scamme deres forældre</title>
            <description>Politiet advarer om, at forældre ikke skal sende deres børn penge, når de skriver fra et nyt nummer. Det er nemlig et scam. Men vil værternes egne forældre falde for tricket, når deres børn ringer med sjove stemmer? Anton og Mathilde tester det.
Vi skal derudover et smut på Facebook med Balalajkas Facebook-korrespondent, Kirsten Leuenhagen, og vi skal have afrundet &quot;Det skal være sjovt at være i menighedsråd&quot; konkurrencen.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Aslak Grinsted, klimafysiker og lektor ved Nils Bohr Instituttet.
Kirsten Leuenhagen, Facebook-korrespondent.
Eva på 10 år, forbrugerjournalist.
Morten Dahlin, kirkeminister.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-anton-og-mathilde-proever-at-scamme-deres-foraeldre-13332426413</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87da10c097a4677c4ceab/eb25d83e410087de87c20d534b973823c0b67521c80c10cd27435a490a671b7d" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
