<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Politiken spreder fake news!</title>
      <description>Anton har opdaget, at Politiken ikke har styr på fakta! I et portræt af politikeren Signe Munk skriver de, at hun drikker orange breezer med ananassmag. Men ananasbreezeren er lysegul og IKKE orange. Anton har ringet til Politikens politiske redaktør, Anders Bæksgaard, for at forholde ham til, hvad et ellers troværdigt medie som Politiken siger til at have lavet en SÅ graverende fejl - og om man overhovedet kan stole på de andre politiske historier fra mediet?
Derudover er Anton gået ind i et andet dybdeborende journalistisk projekt: Om det er okay at tisse i badet. Han prøvede det for første gang i går aftes. Lyt til programmet for at få hans umiddelbare reaktion.
Jens Rohde deler politiske kort ud i &quot;Det Rohde Kort&quot;, og en diskussion opstår til sidst i programmet, da Anton forholder Mathilde til, at han ufrivilligt er blevet tovholder på Mathildes projekt om at gøre menighedsrådene mere spændende.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Anja Bechmann, professor hos Aarhus Universitet og ekspert i sociale medier.
Jens Rohde, formand for Dommerforeningen.
Anders Bæksgaard, politisk redaktør på avisen Politiken.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-politiken-spreder-fake-news-13332426484</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673a7779e1065e826584d752/e5236418ff2b650e21cd75a45d4e271fae5c51ec4b83f9b3fb419be0b81b5053" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pis du bare i badet, Anton</title>
      <description>Da man var barn, tænkte man ofte over, hvordan fremtiden så ud. Flyvende biler, bo på andre planeter, eller at man ville leve i en simulation. Mathilde er derfor dybt chokeret over, at fremtiden kun har givet os en TikTok-video af en kvinde, der får en mindre orgasme af at se jorden ude fra rummet.
Derudover guider forbrugerjournalisten, Eva på 10 år, dig igennem black friday, den samfundskritiske jomfruhummer kommenterer på den mulige fredning af stenbiderrovnen, og Anton fortæller om nogle vanvittige begivenheder, der har udfoldet sig i kryptoverdenen.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jesper Olsen, formand i Transparency International Danmark.
Eva på 10 år, forbrugerjournalist.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-pis-du-bare-i-badet-anton-13332426483</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67392565e1065e82657ecdc0/517b180eb53b6cc3f6cf3cc3b1169a9cc536548901730bb6cc542c9d2545bf9b" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er der gemt MDMA i danske havenisser??</title>
      <description>En havenisse i Holland var fyldt med 2 kilo MDMA. Det har fået Anton til at undersøge, om de havenisser, der bliver solgt på DBA, også indeholder MDMA. I radioen har vi en havenissesælger fra DBA med, der smadrer sin havenisse live i radioen for, at Anton kan nå til bunds i sit journalistiske projekt.
Der har været &quot;kattevideofestival&quot; i Danmark, hvor man kunne købe billet til uafbrudt at se 73 minutters kattevideoer. Men var det pengene værd? Vi har en førstehåndskilde med, der havde købt billet til den alternative festival.
Vi skal også på stuegang med praktikanten Mads, som i dag undersøger, hvad politikernes yndlingsaftensmad er. Og så har Mathilde en liiiile indrømmelse, hun fortæller Anton.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Per Nikolaj Bukh, professor i økonomistyring ved Aalborg Universitet.
Claus, havenissesælger på DBA.
Wenzel, festivaldeltager på kattevideofestival.
Mads Læbel, praktikant.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-er-der-gemt-mdma-i-danske-havenisser-13332426482</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d459a144b348bfd600b3/86b13ab970f08b3ad9e44a7ed713cf94c0fb4a7bceb27c1d8c98e1e1d9e69761" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Make cykelhjelmen great again!</title>
      <description>Joachim B. Olsen har været ude at sige, at cykelhjelme ikke er noget for rigtige mænd. Det har ramt Anton hårdt, da han så sent som i går har købt en cykelhjelm. Han er derfor på en mission om at gøre det cool og mandet igen. Den mission har betydet, at han har ringet til 3 mandemænd for at få dem til at tale godt om cykelhjelmen.
Anton er ufrivilligt blevet en del af noget, der mest af alt minder om et afsnit af Black Mirror, da han endte på en vild stream i den mørke del af internettet efter at have købt et memecoin. Mathilde har i den anden ende af internettet, nemlig på TikTok, fundet en lyd, som lige nu går viralt.
Vi skal også forbi skjulte aktieperler, hvor Anton for første gang har fundet en virksomhed, som Mathilde kunne overveje at investere i.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Jarl Vagn Hansen, formand for Danske Beredskaber.
Carl Mar Møller, TV-personlighed og mandemand.
Bubber, TV-personlighed mandemand.
Kåre Quist, Nyhedsvært og mandemand.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-make-cykelhjelmen-great-again-13332426481</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6736830bd91ec585bda9422a/40821bd3224f63973c65c7a34635a08c5f961336d52dc7e592fee99592eccff6" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
