<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c17c7d0c1a140697e10a.jpg"/>
        <item>
            <title>Bedste venner med Aarhus' nye borgmester?</title>
            <description>Aarhus præsenterede i dag Anders Winnerskjold som ny borgmester. Det er en, som Anton har gået i parallelklasse i gymnasiet med! Han ser det derfor som en kæmpe mulighed, at hans tidligere bedste ven nu er borgmester, da han nu som journalist endelig har fået en kontakt tæt på magtens centrum. Mathilde stiller dog lidt spørgsmålstegn ved, om de egentlig har været bedste venner, eller om det måske mere var bekendte.
Danmark har også fået en ny landstræner i herrefodbold, men Mathilde forstår ikke, hvad en træner egentlig gør, da det jo er spillerne, der er på banen.
Der bliver også diskuteret, hvor grænsen mellem drengestreger og kriminalitet går, og da det er torsdag, skal Jens Rohde selvfølgelig også dele kort ud til politikerne i &quot;Det Rohde Kort&quot;.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
Jens Rohde, formand for Dommerforeningen.
Anders Winnerskjold, borgmester i Aarhus.
Adrian Lema, chef for Nationalt Center for Klimaforskning hos DMI.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-bedste-venner-med-aarhus-nye-borgmester-13332426434</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670c44d87a29711438fe6e59/e3cd4f94a814b17476fa398bb0fe6dc05e9a2eb3c5f48da997a9a7d88452e7be" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En pizza nr. 40, tak</title>
            <description>Jacob Bundsgaard stopper som borgmester i Aarhus efter 13 år på posten. Hvad er analysen af det? Vi får vores politiske analyttere til at komme med deres analyser.
Et pizzeria er blevet taget for at servere en pose kokain, når man bestiller en pizza nummer 40. Anton har lavet undersøgende journalistik på danske pizzeriaer, og lad os bare sige, at den virker lidt suspekt...
Vi skal også snakke Temu med den 10-årige forbrugerjournalist Eva, forbi Christiansborg og på stuegang med Mads Læbel. Og så krammer Anton og Mathilde i præcis 3 minutter. Det var ikke dem begge, der var fan af det.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Frederik Waage, professor ved Juridisk Institut på Syddansk Universitet.
Eva på 10 år, forbrugerjournalist.
Mads Læbel, praktikant.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 23 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-en-pizza-nr-40-tak-13332426433</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670af29ffc003fe969c84d7e/0084fa83983589309f0532145c26e51242d90f19575472c9a0850555fa7a2b9d" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er du klar til at dø, Anton?</title>
            <description>Russerne er simpelthen så klodsede. Højtstående russere kommer hele tiden til at falde ud af vinduer. Tilfældigt? Måske.
Det er sorgens dag. Vi skal hylde en mand. En mand, som aldrig vil blive glemt. Han er ikke død - men han stopper i politik. Så vi har lavet en In Memoriam til Jacob Mark, med highlights fra hans besøg i Balalajka.
Så skal Mathilde også forberede Antons begravelse. Der er dog lidt uenighed om, hvad der skal ske med hans ting, efter han dør.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
Peter Viggo Jakobsen, lektor ved forsvarsakademiet.
Gitta Ravn, boligejer.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-er-du-klar-til-at-doe-anton-13332426432</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6709a0e4f341a59a1bb5eb3f/36a881acd41375219722c0da32b3ecbe775681a94326732e47ea6569da8ca2b4" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
