<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6733102d1869e162729c0d57.jpg"/>
    <item>
      <title>Har du hørt om &quot;Robert Hansen-teorien&quot;?</title>
      <description>Robert Hansen, kendt fra filmserien &quot;Anja og Victor&quot;, har en lang liste af domme bag sig og blev i dag varetægtsfængslet for blandt andet at snitte en kvinde i ballen. Anton har dog en teori om, at folk stadig synes, han er lidt sød. Han minder lidt om en lillebror. Praktikanten Mads Læbel har derfor været ude at undersøge, om teorien holder stik.
Vi er nået til syvende og sidste afsnit af &quot;Pornomysteriet i Gylling&quot;. En true crime-serie om nogle mystiske porno-DVD'er, der er havnet i folks postkasse. Lyt til programmet for at finde ud af, hvordan det hele slutter!
Virksomheden IKEA er måske ikke helt så bæredygtige, som de selv påstår. Det synes Mathilde er irriterende, for hun har altid haft en god fornemmelse, når det kom til IKEA og deres etiske kodeks.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Anders Riel Müller, professor ved Stavangers Universitet.
Mads Læbel, praktikant.
Jens Rohde, formand i Dommerforeningen.
Bryan Rice, sanger.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-har-du-hoert-om-robert-hansen-teorien-13332426504</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674cec8c7c5eeb4989fdb7cb/efb32742ce19711372cc115cd233845a22fa744e94188f6ee95032630df2994c" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det du kører, er du selv, Assad!</title>
      <description>Syriens tidligere diktator, Bashar al-Assad, har efterladt milliondyre biler i Syrien, efter han er flygtet til Rusland. Men hvad siger hans gigantiske bilsamling egentlig om ham? Christian Grau, bil- og livstilsekspert, tegner et billede af rædselsdiktatoren. Og så fortæller Christian Grau også om en helt bestemt diktatorbil, som de tre diktatorer, Bashar al-Assad, Idi Amin og Saddam Hussein, alle har haft. Lyt til programmet og find ud af, hvilken bil onde mennesker føler sig tiltrukket af.
Mathilde er blevet i tvivl om sit etiske kompas, da hun har lidt medfølelse for Troels Lund Poulsen, der i programmet &quot;Året der gak&quot; på TV 2 fik revet sig et nyt røvhul af Huxi Bach i 7 lange minutter.
Forbrugerjournalisten Eva på 10 år kommer med 3 konkrete bud på julegaver, man kan give manden, der har alt.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Ulrikke Lei, hudlæge på Herlev-Gentofte Hospital.
Forbrugerjournalist Eva på 10 år.
Ulven Peter, realitystjerne.
Christian Grau, bil- og livstilsekspert.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-det-du-koerer-er-du-selv-assad-13332426503</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674b9a6a7c5eeb4989f779e1/ade4e92f3273035edafdbbc3dce8346ccee44349a8867f70cc4273ae41bd31b1" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
