<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Balalajka</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
        <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2626eb75d19480fa3cfcf.jpg"/>
        <item>
            <title>Elsker Gud Indre Mission?</title>
            <description>Rusland har givet Google en bøde på intet mindre end 2,5 kvintilliarder dollars. Hold nu kæft, det er mange penge. Det lyder næsten som om, at Rusland mangler penge, da de mangler penge til at finansiere en dyr krig.
Det går sindssygt dårligt for Indre Mission i Danmark. Det er vel lidt underligt, når Gud burde elske folk fra Indre Mission? Anton ringer og spørger, hvad de tænker om, at Gud tillader de trænge tider i Indre Mission.
Vi skal også forbi Jens Rohde og det røde kort og et interview med den samfundskritiske jomfruhummer, som måske egentlig bare er Googles AI stemme, der fortæller Mathildes holdninger, som hun selv skriver?
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Nynne og Kasper fra Residensen.
Jens Rohde, formand for Dommerforeningen.
Asbjørn Asmussen, kommunikationschef i Indre Mission.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-elsker-gud-indre-mission-13332426444</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67157ef75c328021e169f7f6/cff33fbda681aef1be5d5e928d5998b87202c16880b9ff7085ec2f7c26059519" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En lille ekstra investeringsmulighed til Mathilde</title>
            <description>Antons vil gerne hjælpe Mathilde med at blive rig. Derfor har han fundet ud af, at Danske Bank nu åbner op for investeringer i atomvåben, som han ser som en gylden mulighed for, at Mathilde kan få noget nem profit. Mathilde er dog ikke helt med på den idé.
Hvordan gebærder man sig som forbruger, når det er halloween? Det hjælper Balalajkas forbrugerjournalist, Eva på 10 år, med. Derudover skal vi også forbi en colombiansk rapper, der har købt en dansk fodboldklub, og hører lytternes knivskarpe analyser af det amerikanske valg.
Værter: Mathilde Muus og Anton Ringdal.
Medvirkende:
Brian Holm, tidligere cykelrytter og cykelekspert.
Eva på 10 år, forbrugerjournalist.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-en-lille-ekstra-investeringsmulighed-til-mathilde-13332426443</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67142d82f341a59a1be6f4db/cb2b7389e49b8e286d65f32cb2a73be23a58f0177fd3f8e8a7f9b2d000db094f" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Træk din undskyldning tilbage!</title>
            <description>Lizette Risgaard, som blev fyret fra Fagbevægelsens Hovedorganisation, har i en ny bog trukket sin undskyldning tilbage. En undskyldning, som gik ud på, at hun havde nevet et par unge fyre i numsen. Men nu mener hun altså ikke, at hun har gjort nogen noget, og derfor trækker hun den tilbage! Derfor får lytterne i dagens program muligheden for at ringe ind og trække undskyldninger tilbage.
Vi skal også forbi en uhyggelig stuegang med praktikanten Mads, og så har Mathilde nogle HELT VILDT (u)originale idéer med til Anton ovenpå DR's fortælling om, at deres program &quot;Dobbeltspil&quot; altså IKKE minder om Forræder.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende:
Mads Læbel, praktikant.
Torben Sigsgaard, professor ved Institut for Folkesundhed ved Aarhus Universitet.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-traek-din-undskyldning-tilbage-13332426442</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6712dbf8f61057e80cea23d4/01aa9e137be2bf5689eac8abaf5ea98a6b0f8430deb8496aeb61febb7ef3a9fd" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
