<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Balalajka</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka-4861067688000</link>
    <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2626eb75d19480fa3cfcf.jpg"/>
    <item>
      <title>Onsdag 6. nov. 2024</title>
      <description>Gå balalajka med Anton og Mathilde, når de sidst på eftermiddagen ser på verden en ekstra gang for at få øje på det vilde, det sjove, og det som alle de andre har glemt at få med.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-13332426453</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671d683c62244f4f5cb1f175/a802e9e4c0cdb29ed562d8e674b587f2c902a071952a26b1a5788ddd6f744101" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Millionlotteri og swingstater?</title>
      <description>Anton er blevet inspireret af Elon Musk. Ikke fordi han har opfundet Tesla og generelt set er god til at tjene penge. Det er mere det modsatte. For der er pengeregn for lytterne i dagens program. Anton har nemlig lavet sit helt eget millionlotteri!
Mathilde er stødt på en trist historie fra Vejle, som rører hendes vejlensiske hjerte. Kommunen har holdt et arrangement, hvor kun to personer dukkede op. Måske fordi de ikke vidste, hun stod til rådighed for promovering.
Vi varmer også op til valget med vores politiske analyttere, vi vender Mathildes nyfundne kærlighed for banko og snakker om swingstater med svingerklubber.
Medvirkende:
Lotus Sofie Bast, seniorforsker i tobaksforebyggelse ved Syddansk Universitet.
Jens Ejner Christensen, borgmester i Vejle Kommune.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-millionlotteri-og-swingstater-13332426452</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671c160f62244f4f5cac0d94/c0e1ec2fcf08e1ec8f47bcff155b123f6161b4b3fface79bcf70746e2e20d350" length="172802133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Caroline Stage en AI?</title>
      <description>Anton har fundet det, han mener, er beviser på, at vores digitaliseringsminister Caroline Stage er en AI-bot. En kunstig intelligens, der forsøger at imitere et menneske. Men hvad er det for nogle beviser, og tegner der sig et mønster?
Det amerikanske valg nærmer sig med hastige skridt. Bliver det Kamala eller Donald? Det forsøger alskens politiske analytikere at sjusse sig frem til lige nu. Men her i Balalajka bruger vi ikke politiske analytikere. For som en analytiker selv siger, er det, så er &quot;hendes mavefornemmelse lige så god som alle andres&quot;. Derfor får vi hjælp til at forudsige valget af vores politiske anaLYTTERE!
Anton deler også ud af aktietips. Vi vender Hella Joofs forsvar af sin gode ven, Martin Brygmann. Og så er Mathildes blodtryk højt efter at have læst et debatindlæg i Politiken om en fyr, der gerne vil bydes op til dans.
Værter: Anton Ringdal og Mathilde Muus.
Medvirkende: Peter Ernstved - chefredaktør på OLFI.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/balalajka/balalajka-2024/balalajka-er-caroline-stage-en-ai-13332426451</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671ac4bef00ba1cd6733102d/0c1566a0494ed5a3d9a09d575dbc6b96c3d423395a7c86c5bc5858c1cadae365" length="172801557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
