<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Bogselskabet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/bogselskabet-1725671026000</link>
        <description>I Bogselskabet deler vi gode læseoplevelser med hinanden, og lytterne inviteres med, når Anne Glad møder en række af Danmarks aktuelle forfattere.
I hver episode af Bogselskabet fortæller forfatteren om sin seneste bog, sin hovedperson og om at skrive.
Med Bogselskabet får du en chance for at rykke lidt tættere ind i forfatterens tanker.
Vært: Anne Glad.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f9cda8fd6dd215a99163ab.jpg"/>
        <item>
            <title>Med Suzanne Brøgger</title>
            <description>Forfatter Suzanne Brøgger elsker at tale om Tone. Både bogen, som hun skrev i 1981 og mennesket Tone Bonnén. Bogen Tone er et heltekvad, en hyldest til kvinden, Tone Bonnén, og Suzanne Brøgger skrev den i 1981 på baggrund af interviews med mennesker, der lige som forfatteren selv, blev betagede af Tone Bonnén og hendes store appetit på livet. Nu er &quot;Tone&quot; genudgivet, så flere kan lære Tone at kende. Anbefalinger; Suzanne Brøgger, Tone. Fjodor Dostojevskij, Brødrene Karamazov. 
Medvirkende Anne Glad og Suzanne Brøgger.
Tilrettelægger Mette Willumsen.
(Sendt første gang 4. december 2021).</description>
            <duration>00:29:54</duration>
            <pubDate>Wed, 01 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/bogselskabet/bogselskabet-2021/bogselskabet-med-suzanne-broegger-11532100034</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61788ad31a4c9604076ec9c6/d72bdf5c24053b4679a3006aa940cc89b96deee6bdf9370fee9280a1b4195d38" length="43063367" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med Rakel Haslund-Gjerrild</title>
            <description>Kunstmaler Kristian Zahrtmann er hovedperson i romanen Adam i Paradis. En roman, hvor sensualiteten står og dirrer på siderne med fine beskrivelser af Zahrtmanns tiltrækning af de smukke mænd, der sidder model for ham. Romanen fortæller desuden Danmarkshistorie ved at bringe dokumenter fra sædelighedsaffæren i 1906-1907, der sendte homoseksuelle mænd i fængsel. 
Vært: Anne Glad.</description>
            <duration>00:30:10</duration>
            <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/bogselskabet/bogselskabet-2021/bogselskabet-med-rakel-haslund-gjerrild-11532100033</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61788ad21a4c9604076ec9c2/7da5775d1d372153f24c84bed96efb7414f02944c73affba6eaf57f683cbeb6e" length="43463690" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med Morten Pape</title>
            <description>Romanen I ruiner foregår i middelklassen, hos en kernefamilie, der er etableret med parcelhus og bil, men går fallit og falder fra hinanden, da deres økonomi smadres af Amagerbankens krak. Hovedpersonen Amalie forsøger at skabe mening i sit liv ved at lægge afstand til forældrene og arbejde med nødhjælp. I håb om at hun kan gøre verden til et bedre sted at være. Hendes rejse fører hende blandt andet til Rwanda. Anbefalinger i denne episode: Morten Pape, I ruiner. Og Øyvind Kyrøs Godmorgen Rwanda - er I begyndt at arbejde. 
Medvirkende Anne Glad og Morten Pape. 
Tilrettelægger Mette Willumsen.</description>
            <duration>00:30:05</duration>
            <pubDate>Wed, 17 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/bogselskabet/bogselskabet-2021/bogselskabet-med-morten-pape-11532100032</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61788ad11a4c9604076ec9bd/d4ff29ff7118ed4ff6b8a4aec9773a79b15361c19dfe7a34f8cd557432e54398" length="43334664" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med Christian Jungersen</title>
            <description>&quot;Du kan alt&quot; er en roman, om en mand, der får et helt nyt liv. Hovedpersonen Per kommer i en klassisk midtvejskrise, da sønnen flytter hjemmefra og hustruen vil skilles. 
Men derefter sker der ting og sager for Per: Han begår mord, bliver terapeut og finder en ny kærlighed. 
Anbefalinger i denne episode: Christian Jungersen, Du kan alt. Naja Marie Aidt, Bavian. Medvirkende Anne Glad og Christian Jungersen.
Tilrettelægger Mette Willumsen.</description>
            <duration>00:30:03</duration>
            <pubDate>Wed, 10 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/bogselskabet/bogselskabet-2021/bogselskabet-med-christian-jungersen-11532100031</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61788ad03f3eb0ce46327c16/90df0e9b0ac8b9a5d5d3dcc5d2097e56bba8e9a4774e6874ebc7c2bbf1533873" length="43297795" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
