<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Booster</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/booster-2932483612000</link>
    <description>Booster er et program for iværksættere og alle andre, der forfølger en drøm. Hver uge tager to erfarne iværksættere, kreative Trine Hansen og driftige Mads Peter Veiby imod en iværksætter, som får sparring og et konstruktivt puf i ryggen.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f9cda8fd6dd215a99163aa.jpg"/>
    <item>
      <title>Hvordan bliver ferie værdifuld for forretningen?</title>
      <description>29-årige Seda Gärtig startede sin egen virksomhed i maj måned, hvor hun producerer og sælger vegansk smørepålæg. Hun kan mærke, at der allerede er brug for at træffe nogle beslutninger på vegne af forretningen og drømmer derfor om at bruge juleferien aktivt til at tænke over det næste skridt for virksomheden. Booster vært Trine Hansen og lektor ved CBS, Claus Varnes hjælper Seda med at forvandle juleferien med dens tid til refleksion til et værdifuldt afbræk for virksomheden.
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Seda Gärtig, indehaver af Sedas Plantekøkken. Claus Varnes, lektor CBS med speciale i beslutningsprocesser. 
I redaktionen: Sara Røjkjær Knudsen og Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <duration>00:29:57</duration>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2021 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-bliver-ferie-vaerdifuld-for-forretningen-11532150514</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b682709750e482d52415ad/8f4663f97f31aed4bc177304185fc504aa7ff52f214ae96039c27aec55daa0c7" length="43134224" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan bliver reklamer til win-win for både influencer og skønhedsshop?</title>
      <description>Maja Kim Madsen har på få år skabt en blomstrende forretning ved at sælge skønhedsprodukter fra Sydkorea, det, der kaldes K-beauty. Efterhånden som konkurrencen på markedet er blevet skarpere, har Maja Kim Madsen brugt influencere til at reklamere for sine cremer og masker. Men hun er ofte blevet skuffet over resultaterne. Vært Trine Hansen får hjælp fra en af markedets stærke influenter, Lisbeth Østergaard, til at lave en tjekliste for det gode samarbejde mellem virksomhed og influencer.
Vært: Trine Hansen.
Medvirkende: Maja Kim Madsen, founder Surisuri.dk. Lisbeth Østergaard, influencer.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.</description>
      <duration>00:29:42</duration>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-hvordan-bliver-reklamer-til-win-win-for-baade-influencer-og-skoenhedsshop-11532150504</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ad4769930bf1dd5a9caa70/3d5ee6d1d1951cf72645154d98aa3adaa3d77a68ae56c4c13f2577943cabef39" length="42779980" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kan sangeren få foden indenfor døren hos visionære virksomhedsledere?</title>
      <description>Methe Danefeldt kalder sig selv musikalsk relationsskaber. Hun tager ud på arbejdspladser og laver forskellige former for fællessang. Men det er noget op ad bakke at sælge ideen om, at medarbejdere får bedre trivsel ved at synge og bevæge sig sammen en gang om ugen. Vært Mads Peter Veiby henter inspiration hos en ledelsestrendsætter, Lars Kolind, og hos yoga-iværksætter Britt Ziwes. Sammen kigger de på, hvordan man sælger bløde værdier til folk på direktionsgangene.
Vært: Mads Peter Veiby
Medvirkende: Methe Danefeldt, iværksætter. Lars Kolind, erhvervsleder. Britt Ziwes, stifter af Kontoryoga.
I redaktionen: Diana Bach.
Redaktør: Jesper Langballe.
(Sendt første gang 2. september).</description>
      <duration>00:29:59</duration>
      <pubDate>Thu, 02 Sep 2021 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/booster/booster-2021/booster-kan-sangeren-faa-foden-indenfor-doeren-hos-visionaere-virksomhedsledere-11532150354</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6122cd160f49677d7c2a9ab1/f4ec747b9766c0198957bd8cfb9e51d1c9167c1ba224265db299de2ad9a0018a" length="43190670" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
