<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Brinkmanns briks</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks-2144855835000</link>
        <description>Vi mennesker er mystiske, mærkelige og forunderlige størrelser. Som professor i psykologi har jeg med undren og nysgerrighed undersøgt, hvorfor vi gør, som vi gør. I Brinkmanns briks zoomer jeg ind på tidens herskende tendenser og idéer. Er jeg god nok? Må jeg godt være bange for mørket? Findes der noget større end mig selv?
Vært: Svend Brinkmann.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd6b7d0c1a140697a576.jpg"/>
        <item>
            <title>Er sociale medier skadelige for dit mentale helbred?</title>
            <description>Sociale medier får skylden for meget, men de fleste større studier finder ikke en direkte sammenhæng mellem den tid du bruger på at scrolle dig gennem feedet og din mentale trivsel. Der er dog undtagelser og visse steder kan sociale medier være med til at gøre syge mennesker endnu mere syge. Vi forsøger at give dig et overblik over et af tidens mest stillede spørgsmål, er sociale medier skadelige? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Henrik Moltke, DR's tech korrespondent.
Andreas Lieberoth, forfatter til Den store skærmkamp og lektor i pædagogisk psykologi ved Aarhus Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-er-sociale-medier-skadelige-for-dit-mentale-helbred-11032421373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394ae1228e5609260e9c0/b91e31e0ce9659fda8e5bf9aefc43b5d5ddd4f34212461537128dc14872d146b" length="81534396" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er skærmene skyld i den ængstelige generation?</title>
            <description>Sociale medier får skylden for meget. Senest er de blevet kædet sammen med den stigende mistrivsel blandt unge. Men er forbud, aldersgrænser og forældrekontrol den rigtige vej at gå? Er de unge ikke i stand til at styre sig selv på de sociale medier? Bliver de faktisk syge af at logge på? Og hvad med dig selv? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Henrik Moltke, DR's tech korrespondent.
Andreas Lieberoth, forfatter til Den store skærmkamp og lektor i pædagogisk psykologi ved Aarhus Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:15</duration>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-er-skaermene-skyld-i-den-aengstelige-generation-11032421363</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a3da56be59b02de89ff/d1722ddf08a08b698e555ff742f00c46fa56649d22ac6baa8244d52d1e96d829" length="81024636" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er Glenn Bech blevet en del af den 1 procent, han kritiserer?</title>
            <description>Hvorfor provokerer det Glenn Bech at blive kaldt rig? Hvorfor peger kritikere fingre af ham og siger, hvad med dig selv, nu er du jo godt stillet økonomisk? 
Hvorfor er klassespørgsmålet altid lige under overfladen? Og hvad med de mange tusinde, der ikke gik fra at være et omsorgssvigtet barn til succesfuld forfatter. Dem taler vi ikke om. Heller ikke i dag. 
Og sidst men ikke mindst er Glenn Bech den danske udgave af Donald Trumps videpræsidentkandidat J. D. Vance? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Forfatter og psykolog Glenn Bech.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:42</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-er-glenn-bech-blevet-en-del-af-den-1-procent-han-kritiserer-11032421353</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c11f36a56be59b02b33d11/f2e38148f2a2fd842c588fbc38f7a5b73c779397ab0861993d766c22e0397dbf" length="81672636" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vi kan rykke børn og unges trivsel meget mere udenfor terapirummet</title>
            <description>&quot;Der en pige, der havde meget svært ved at komme ud af hjemmet. Det skabte efterhånden mange psykiske problemer. Hun ville dog gerne begynde at ride, og det så jeg som en kæmpe mulighed for forandring, men det var der desværre ikke råd til.&quot; Hvis vi kun opfatter psykiske problemer som noget, man skal behandle i et terapeutisk rum, kommer vi ikke til den stigende mistrivsel til livs, der er mange andre ting på spil, mener dagens gæst, der arbejder med børn og unge. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Pernille Hviid, psykolog ved pædagogisk psykologisk rådgivning i Høje Taastrup kommune.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-vi-kan-rykke-boern-og-unges-trivsel-meget-mere-udenfor-terapirummet-11032421343</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b7e53f5f38eef75df6df4c/3f6e02821abb0e8da56ad7f4e1bb1cfdbcf753626abb8648b146ece0e6228766" length="82105802" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den mentale evolutionshistorie</title>
            <description>Det er en kæmpe evolutionær succes, at mennesket kan tænke, reflektere og forholde sig til sin omverden. Men mennesket er også et selvforelsket dyr, der tror det er mere værd end alle andre, og hvis vi ikke ser forbi forelskelsen og anerkender, at vi er en del af naturen og dyreriget vil vi blive ved at ødelægge vores eget livsgrundlag. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Peter C. Kjærgaard. Direktør for det nye Naturhistoriske Museum i Abu Dhabi, der åbner i 2025. Tidligere Direktør for Statens Naturhistoriske Museum og Professor i Evolutionshistorie ved Københavns Universitet.</description>
            <duration>00:56:33</duration>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-den-mentale-evolutionshistorie-11032421333</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66aea9f2f850aab1a19fb599/ad0fa75ddca356d603f78ff3f1ac03935e9756975c035ec6537fcdcfc73ac2f5" length="81456074" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Havde de også ADHD for 10.000 år siden?</title>
            <description>Vi forsøger at finde ud af, hvordan menneskets mentale evolutionshistorie mon ser ud. Hvordan er vores psyke, sind eller mentale tilstande blevet skabt? Er vi blevet mere syge, eller er det samfundet, der gør os mere syge? Hvad er formålet med vores hjerner, og hvorfor bliver nogle af os syge på øverste etage? Det taler vi om i to programmer, der er virkelig spændende for os, der plejer at følge nutidens problemer mere end fortidens.
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Mikkel Heide Schierup, professor ved Aarhus Universitet ved Center for Bioinformatik.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:14</duration>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-havde-de-ogsaa-adhd-for-10-000-aar-siden-11032421323</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a56f0c9428bc3e9bcc91d3/c5efc522903f2adab8b81c4110b45f48045caa7ed82aa01e3f3108862073da73" length="80979142" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er et ensomt menneske også et sygt menneske?</title>
            <description>Det ser ud til at være sundhedsskadeligt at være ensom i længere tid. Men vi kan ikke bekæmpe ensomhed, for det er en helt almindelig del af livet at opleve ensomhed. Hvad gør forskerne på området, når man ikke kan fjerne ensomhed og ønsker at mindske den sygdomsgørende ensomhed? Det spørger vi dagens gæst om.
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Julie Christiansen, forsker i ensomhed ved Defactum, adjunkt på SDU ved institut for psykologi og psykolog.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:55</duration>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-er-et-ensomt-menneske-ogsaa-et-sygt-menneske-11032421263</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666e10a13e0a1c143e63e075/f2e789b407af48997fc51342527fe4408bc3605b5df47d643fee50e159b73617" length="81985980" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kan professorens grønne grød redde din psyke?</title>
            <description>Bakterier, virus, arkæer og svampe danner tilsammen dit mikrobiom. Det lyder fuldstændig irrelevant, men dagens gæst mener, det afgør store dele af både din fysiske og psykiske trivsel. Det skal vi finde ud af mere om. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Oluf Borbye Pedersen forfatter til magtfulde mikrober, tilknyttet metabolismecentret og forskningsoverlæge på Herlev-Gentofte Universitetshospital. Professor ved Københavns Universitet. 
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:44</duration>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-kan-professorens-groenne-groed-redde-din-psyke-11032421253</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6664d5d5266f037612ba38c0/6f6a06c95bf3cf052e3a189af10aa2428ed381ef6c9f3f8cf755dc7b853efc57" length="81714108" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvornår forstår vi, at mennesker ikke kan reduceres til en diagnose?</title>
            <description>Neurodiversitet beskriver, hvordan mennesket kan er kodet forskelligt fra fødslen, derfor giver det ikke mening at forsøge at få alle til at passe ind i de samme rammer. Der er forskelle, der skal håndteres med større forståelse især i psykiatrien, mener dagens gæst, der betegner sig selv som neurodivergent, hvilket har givet ham en forståelsesramme for sit eget sind, der giver mening. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Oliver Tonning psykologistuderende Københavns Universitet.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:55</duration>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-hvornaar-forstaar-vi-at-mennesker-ikke-kan-reduceres-til-en-diagnose-11032421243</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665b9b4da41449988d469c45/03ec6bece09641922f51cc7ce2c40ea9f4b0edb2a9446f6a220971bdc08026ed" length="81969276" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jeg har prøvet alt og intet virker</title>
            <description>Vi giver op, vi bliver kolde, når vi ikke kan få andre mennesker til at gøre som vi vil. Når vi glemmer, at mennesket har bevæggrunde til deres handlinger, kan vi slet ikke handle med den omsorg, der ofte kræves. Dagens gæst, mener, at især de offentligt ansatte er udsat for en usund styring, der skaber meget ringe vilkår for at give den hjælp, mange af os får brug for. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Psykolog, forfatter og foredragsholder Dorthe Birkmose.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:58</duration>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-jeg-har-proevet-alt-og-intet-virker-11032421233</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665261de385dfedb00dc3ecf/36cd13fac840b834fcb4b3e5ca2c0821e197027fadc6fc56de02bc42baa429a5" length="82045884" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvad koster en krammer?</title>
            <description>Emma Holten har kastet sig ind i en debat om den økonomiske tænkning, fordi hun mener værdien af omsorg er fraværende i de tabeller og regneark, der dominerer vores samfund. Økonomiske argumenter forekommer uafviselige, hvilket påvirker vores måde at opfatte vores muligheder i livet. Det synes Emma, vi skal tage en snak om. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Forfatter og foredragsholder Emma Holten.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:55:38</duration>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/hvad-koster-en-krammer-11032421223</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66492631d0395abe5cba1e10/c09476816500c47a459068c6ee5485d14d93ece05f4bb3f816e0443bc3a3f494" length="80120336" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Når et menneske får uhelbredelig kræft</title>
            <description>Vi har ikke noget håb, men masser af mening, fortæller Karen og Simon, der var med i Brinkmanns Briks for to år siden, hvor vi efterlod dem håbefulde for et liv uden kræft. Desværre fandt lægerne en hjernesvulst i Simons hoved for et par måneder siden og nu ved de ikke hvor længe han lever. Det efterlader parret og deres børn i en livskrise som de gerne vil fortælle os om. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Simon og Karen Husby.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:55:57</duration>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-naar-et-menneske-faar-uhelbredelig-kraeft-11032421213</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663fecaf9e31c5383efed396/041ad5d6db088b64c86d1a254b9d3ee20877e1d68a8fe187ccc73c010aaf4bea" length="80577084" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Burde jeg gå til psykolog?</title>
            <description>Hvor dårlig skal jeg have det for at gå til psykolog? Hvad er almindelige udfordringer i livet og hvad er sygeligt? Hvad kan en psykolog hjælpe mig med? Går psykiske lidelser over af sig selv ligesom influenza? Vi tager en statussamtale med psykologfaget i Danmark. 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Dea Seidenfaden psykolog og forperson Dansk Psykologforening.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:55:43</duration>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-burde-jeg-gaa-til-psykolog-11032421203</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6636b1a96f259ee005742e9e/597a17c77c033ffdd8f55bf99e4813ccac9b8c7b7ea2d6b5ad4b74bed70b99de" length="80244732" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Afgør din livsindstilling, hvordan dit liv bliver?</title>
            <description>John Heilbrunn har levet et liv som mange vil beundre. Uddannet jurist, musiker, rejst i det meste af verden samt to børn og et ægteskab. Men ville Johns liv have været endnu bedre, hvis han ikke var blind? Eller med andre ord, hvad betyder det for et menneske at leve et liv med begrænsninger? 
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: John Heilbrunn, forfatter til Der bliver aldrig helt mørkt.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:55:54</duration>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-afgoer-din-livsindstilling-hvordan-dit-liv-bliver-11032421193</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662d7787b5689c0891f513b6/461c3e2ca9990884a647b6b8918aa9e6a11d16b020e49b0bbd6fc9e4c25d2958" length="80499912" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Selvskade for begyndere</title>
            <description>Første gang Lotte Rubæk så en person, der selvskadede, blev hun ramt af en undren. Hvorfor gør man så voldsomme ting ved sig selv? Efter at have arbejdet med området i flere år er hun kommet nærmere nogle svar, men desværre er der samtidig kun kommet flere og flere til, som selvskader. Det nye spørgsmål, Lotte stiller sig selv, er, hvorfor har hver femte unge prøvet at selvskade i dag?
Vært: Svend Brinkmann.
Gæst: Lotte Rubæk, leder af Team for Selvskade Region H, psykolog og sad ulønnet i et ekspertpanel under META i 3.5 år.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:55:38</duration>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-selvskade-for-begyndere-11032421183</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66243c55e914afb0ece5de6c/97e6598da960502e0f12f918be0b34f9fe2c9c84159801ef672c3a0d30d6a8b6" length="80127246" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En af dem</title>
            <description>Hvad tænker du, hvis en person fortæller dig, at de har paranoid skizofreni? Dy Knudsen havde selv et billede i hovedet af mennesker, der ikke passede ind og gjorde forfærdelige ting ved andre. Den opfattelse ændrede sig, da diagnosen også blev den, Dy Knudsen fik. Hvem er man så? Er jeg også utilregnelig? Er man sin psykiske lidelse? I dag taler vi om, hvorfor vi mennesker stigmatiserer andre, og om det hjælper at tale højt om sine lidelser?
Vært: Svend Brinkmann.
Gæster: Anja Kare Vedelsby, programleder af landsindsatsen for afstigmatisering EN AF OS, og Dy Knudsen, ambassadør EN AF OS.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/brinkmanns-briks/brinkmanns-briks-2024/brinkmanns-briks-en-af-dem-11032421173</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661b02f64017487e27f674d5/4951d9d2e8cfda1e848d7c47d90377dc785b59524ba40fc89545dfdbc664c71f" length="80822460" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
