<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Carte Blanche</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
        <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg"/>
        <item>
            <title>Løsslupne hunde og en sang til Lærkes lokale pizzamand</title>
            <description>Fra 1. oktober kan du slippe din logrende ven løs på stranden. Hos Carte Blanche bliver vi enige om, at det kun er okay med løsslupne hunde, så længe deres ejere har fuld kontrol over dem. Vi taler med en hundeekspert og tester, om vores lyttere har helt styr på deres firbenede venner.
Så skal vi også en tur til Nordkorea, hvor Kim Jong Un er rigtig ked af landets dalende fødselsrate. Så ked af det, at diktatoren fældede tårer under en tale ved de såkaldte 'mødrekonferencer'. Jannik har været så heldig at opspore en video fra en af konferencerne. Tro det eller ej.
Som vanligt viser Carte Blanche deres forkærlighed for festsange ved at skræddersy en sang til Lærke, som gerne vil hylde sin skønne lokale pizzamand fra Skævinge.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Rolf Andersen; Forfatter og hundetræner.</description>
            <duration>00:37:58</duration>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-loesslupne-hunde-og-en-sang-til-laerkes-lokale-pizzamand-13332427607</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a0374be7e3cec97b5c/42037022cbb1716078bb930fb91a195bf06187ab4287acd7975065ace2a8d778" length="54695659" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Roadrage, mobbekultur og hemmelige ingredienser</title>
            <description>I dag får vi endnu engang besøg af vores alles klovnebus: Moderaterne. Der er igen ballade, og den nyeste udmelding fra Lars Løkke er, at partiet har haft problemer med mobning - men absolut ingen sexisme. No way. Vi tager et kig på tidligere sager fra Moderaterne, og nej da, ingen sexisme at spore.
Vi taler også om de underligste parforholdsvaner, tragiske historier vi egentlig ikke burde grine af, og dykker ned i en ny undersøgelse, der afslører de mest almindelige årsager til, at vi som bilister bliver rasende i trafikken.
Værter: JoJo og Jannik Schow</description>
            <duration>00:34:24</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-roadrage-mobbekultur-og-hemmelige-ingredienser-13332427606</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a17b10ecca0b3eb0c4/691478bb01ccfeef8e8f290b09f8ea74cae4e66c9c15fe14364d6333d950ef71" length="49539307" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mikrogrønt fra teenageværelset og balloner i baghaven</title>
            <description>Jannik er faldet over en historie om 21-årige Jens, der startede sin forretning med at dyrke mikrogrønt på sit værelse og nu forsyner 30 restauranter. Vi dykker ned i rodet under sengen og overvejer, hvad vi helt sikkert ikke ville spise, hvis det kom fra teenageværelset.
Det bliver uhyggeligt, når vi snakker om, hvorfor vi spjætter, når vi bliver forskrækkede - og så fik JoJo sig en overraskelse tidligere på dagen, der nær sendte hende i choktilstand.
Sidst men ikke mindst, undersøger vi lytternes bedste nabopranks, inspireret af Nordkoreas ballonprovokation mod Sydkorea.
Værter: JoJo og Jannik Schow</description>
            <duration>00:37:58</duration>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-mikrogroent-fra-teenagevaerelset-og-balloner-i-baghaven-13332427605</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a7b126e597120e2ef2/13d22bdafe47cb1026867ad337dd400ea4090cb02777eb188e996876072c083e" length="54694507" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Syndige simmere og svar fra JoJos første kærlighed</title>
            <description>Der kommer snart en ny The Sims-film, og det får Henrik til at mindes de vanvittige ting, han udsatte sine simmere for. JoJo og Jannik har aldrig spillet Sims og forstår derfor ikke, hvor grumt det kunne blive. Lytterne ringer ind med deres værste Sims-øjeblikke - og det er ikke for sarte sjæle!
Vi genbesøger også JoJos historie fra i går, hvor hun ville sende sin første kæreste en taknemmelighedsbesked. Trods advarsler fra Jannik, Henrik og lytterne sendte hun beskeden - og nu er der kommet svar!
Som altid runder vi af med &quot;ugens lyttergave&quot;, hvor der er spændende præmier på højkant.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <duration>00:35:50</duration>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-syndige-simmere-og-svar-fra-jojos-foerste-kaerlighed-13332427604</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a6b126e597120e2eeb/161193964d92a7377c82aac8fdb30e50d1dd3730b7cd1974e27ca3de7f75b070" length="51606008" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Små klager, store skandaler og en sang til Lars Løkkemis</title>
            <description>Moderaterne halser rundt i møgsager, men hvorfor nøjes med små sager, når man kan lave en kæmpe skandale? Carte Blanche brainstormer på den ultimative skandale, der kan sætte punktum for partiet.
DR og programmet Spise med Price har modtaget en meget lille klage fra en seer, som mener, at mælkeindholdet i en feta ikke var korrekt noteret. Vi hylder alle de små klager, som vi har brug for at få afløb for i hverdagen.
Som vanligt viser Carte Blanche deres forkærlighed for festsange ved at skræddersy en sang til Sune, som skal holde 3-års fødselsdag for sin kat, Lars Lillemis Løkke.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Mette Skammeritz, memekone og reklamedame.</description>
            <duration>00:40:39</duration>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-smaa-klager-store-skandaler-og-en-sang-til-lars-loekkemis-13332427603</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f99fb126e597120e2ebb/47531b961dd9d49db0dd8f608eba0731423e828eb90bf93a1c3d920806ce2937" length="58560059" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Blærede navne og psykiatribingo</title>
            <description>Jannik har aldrig været misundelig på et navn i sit liv - men der må være mere blærede navne derude end Jannik Schow. JoJo og Henrik sætter derfor lytterne på opgaven. Men hvilket navn er egentlig sejest? Helle Flynder, Casper Peter Schmeichel Madsen eller hvad med... Stephen?
Vi kaster os ud i en tur til Læsø, hvor borgmesteren har lidt svært ved at holde hovedet koldt i en debat, og så afslutter vi med en lidt alternativ leg - &quot;Psykiatribingo.&quot; Hvem har ventet længst i køen på psykiatrisk hjælp? Der er en præmie på spil!
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <duration>00:37:35</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-blaerede-navne-og-psykiatribingo-13332427602</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a4b126e597120e2edd/f81b6e4908d127bbc51bdba0b765c6e53a3473f2a67022e2b89a9552906a58ea" length="54134077" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mandagsmeditation, skuddrama og Dr. JoJo</title>
            <description>Meditation kan virkelig skærpe dit fokus i en travl og stresset hverdag - men hvordan kommer man i gang? Henrik guider både værterne og lytterne gennem en beroligende meditation, der er skræddersyet til dig, der gerne vil stresse max af.
Jeppe Søe har udtalt, at det at forlade Moderaterne føles som &quot;at blive skudt.&quot; Men kan det virkelig passe? Vi ringer til ekspert på området, Ole Kibsgaard, som har oplevet at blive skudt og kan dele sin personlige erfaring.
Som altid runder vi mandagen af med et besøg hos Dr. JoJo, der fjerndiagnosticerer lytterne ud fra deres beskrevne symptomer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Ole Kibsgaard, guitarist og multikunstner.</description>
            <duration>00:41:18</duration>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche/carte-blanche-mandagsmeditation-skuddrama-og-dr-jojo-13332427601</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e7f9a4374be7e3cec97b80/05d6b3c13d1f22e3bd8a39b2038f41688c0bea11f5934fc5efe3ef034f6661bb" length="59479928" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
