<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Carte Blanche</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche-4392456496000</link>
        <description>Du kender måske frihed under ansvar, men hvordan lyder frihed UDEN ansvar? 
Dét undersøger Jannik, Henrik og JoJo, når de gør sig klar til at grine af alt det, der rører sig i deres og vores verden... og du er max inviteret!
Der er Carte Blanche - også selv om du ikke kan udtale det.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:659e5f9fa838f3bbb3548e73.jpg"/>
        <item>
            <title>Gulerodsskrællekursus og småbutiksangst</title>
            <description>Hvert fjerde barn mellem 10 og 15 år ved ikke, hvordan man skræller en gulerod. Den bedste måde at lære det på, er at få det vist af én, man kan spejle sig i. Vi taler med 10-årige Sofus, som giver alle de lyttende børn et lynkursus i gulerodsskrælningens kunst.
JoJo er nervøs for at gå ind i små butikker, da hun ofte føler sig presset til at købe noget. Henrik og Jannik arrangerer en workshop, der skal hjælpe JoJo med bedre at tackle sådanne situationer.
Derudover genbesøger vi Janniks forretningsidé, &quot;Wombat Combat,&quot; og undersøger muligheden for et samarbejde med Twerk-queen Louise.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.
Medvirkende: Louise Kjølsen, Twerk-queen Louise.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-gulerodsskraellekursus-og-smaabutiksangst-13332427374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e5d9a863115683541d98/98d1cad96efaec8864d32b282cf96bac82f13dcf251e6495ec2d643f90cd4f1e" length="172802163" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Opera, brændte popcorn og JoJo and the Juice</title>
            <description>Hver morgen dukker JoJo op på arbejde med en flaske grøn &quot;mosevand&quot; i hånden. Det er hendes helt egen &quot;JoJo and the Juice&quot;-Juice! Hun laver sin egen &quot;mirakeljuice&quot;, der også vil kunne hjælpe på Henriks rastløse ben.
Jannik fik forleden kuldegysninger af et stykke opera og vil nu have sine kollegaer til at genskabe magien for ham. I dagens program, &quot;OpeRadio&quot;, skal de to nemlig teste deres operatalenter live i studiet.
Som vanligt viser Carte Blanche deres forkærlighed for festsange ved at skræddersy en sang til svømmeren Søren, der har brug for opmuntring, fordi han altid brænder sine popcorn på i mikroovnen.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-opera-braendte-popcorn-og-jojo-and-the-juice-13332427373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394781228e5609260e88a/9d155604079b22116e27619df7d541a9cc8f43671f96098d4741ad809a969bb4" length="172802183" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hollywood &lt;3 København, jobkombinationer og Wombat Combat</title>
            <description>Hollywood elsker åbenbart København, og det er danske medier vilde med at skrive om. Henrik synes dog, det er lidt usejt, at vi går så meget op i, hvad Hollywood-stjerner mener om byen. Vi burde være mere afslappede omkring det.
JoJo har hørt om en fyr med en helt vanvittig job-kombination-to jobs, der er så forskellige, at det er komisk. Henrik og Jannik opfordrer lytterne til at dele deres egne skøre job-kombinationer for at se, om de kan toppe JoJo's historie.
Jannik har en idé, der vil tage Danmark med storm: 'Wombat Combat'. En numserejse, der kun lige er begyndt. I går sagde JoJo og Henrik nej til at deltage, men i dag vil Jannik sikre sig, om de har fortrudt.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-hollywood-3-koebenhavn-jobkombinationer-og-wombat-combat-13332427372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d241fe80085e39f0a52c32/f8ca36d0f1c23de44315b655b8ff9e28d6eb16faa94c8acb46eac8a19f4ca391" length="172802185" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Krølle Bølle, Kontanter og Kloge Råd fra Dr. JoJo</title>
            <description>I 2028 får vi nye pengesedler, og med dem kommer også nye ansigter. Henrik udfordrer de to andre med en quiz om de fire nye ansigter på sedlerne og deres bedrifter.
Den bornholmske trold Krølle Bølle får sin egen spillefilm. Selv om vi ikke ved meget om filmen endnu, har Henrik måske fundet en transskriberet scene fra filmen frem. JoJo får lov til at læse en scene op - naturligvis på bornholmsk dialekt.
Som altid afslutter vi mandagen med et besøg hos Dr. JoJo, der fjerndiagnosticerer lytterne ud fra deres symptomer.
Værter: JoJo, Jannik Schow og Henrik Eriksen.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/carte-blanche/carte-blanche-2024/carte-blanche-kroelle-boelle-kontanter-og-kloge-raad-fra-dr-jojo-13332427371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f125cf35b6a44abb37d8/ac60bd5befb015c92c467210e01eb700e96d711a521b19c8bbc9e56d1ce6cdeb" length="172801614" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
