<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Den store sportsquiz</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/den-store-sportsquiz-5586941064000</link>
        <description>Hver lørdag svælger vi i alt det bedste og sjoveste fra sportens verden, når vi quizzer og konkurrerer med og mod verdens bedste lyttere. 
Vi hylder de største danske atleter og alle de små og hemmelige sportshelte, som kongeriget er fyldt af. Den Store Sportsquiz er som ethvert godt omklædningsrum: Grovkornet nok til, at du bare må stoppe op og lytte med, og så hyggeligt, at du har lyst til at blive hængende. 
Vært: Mikkel Nygaard.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:666aca9c1f4759007024bca5.jpg"/>
        <item>
            <title>Champions League og ulve mod løver</title>
            <description>I dag skal der quizzes i de bedste sportshold på det europæiske kontinent. Det gælder Champions League i både håndbold og fodbold, hvor både de danske hold og nogle af verdens bedste repræsenteret. 
Turen går også til Herning, hvor FC Midtjylland og FC København skal spille et opgør, der er blandt Danmarks største rivaliseringer - men hvor højt rangerer den egentlig?
Vært: Mikkel Nygaard.
Medvirkende: Mads Thyrsted, fodboldkommentator.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/den-store-sportsquiz/den-store-sportsquiz-2024/den-store-sportsquiz-champions-league-og-ulve-mod-loever-13652430376</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d78863cf35b6a44ad9f497/d8287286e823356158864d7a6ec0f734b940cff5b6d4eb3d547be77e1ea6eca3" length="172801601" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Landsholdsbold og PL-guld i Paris</title>
            <description>Hvad er Nations League egentlig? Og hvad med de danske debutanter? I dag skal der quizzes i landsholdsfodbolden inden søndagens kamp mod Serbien i Parken. Og så er der breaking fra Paris, hvor en af programmets helt store darlings Emma Lund har vundet sin anden medalje ved de paralympiske lege.
Vært: Mikkel Nygaard.
Medvirkende: Landsholdsreporter Michael Sten og journalist Oliver Ravn.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/den-store-sportsquiz/den-store-sportsquiz-2024/den-store-sportsquiz-landsholdsbold-og-pl-guld-i-paris-13652430366</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ce4dfb5412d7a376ff7d5b/bb4c9e3530af356b7608f232bfd912e044d16f95ec4ff4d2ba83636073dd7d24" length="172801601" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den vilde uge, der gik</title>
            <description>Champions League, landsholdsfodbold, de paralympiske lege i Paris og US Open i New York. 
Den seneste uge har været helt vild, og i dag quizzer vi i det hele. For hvilken PL-sport elsker kommentator Henrik Liniger egentlig mest? Og hvad med de nye ansigter på herrelandsholdet i fodbold? Der er også Champions League-fodbold på programmet, og i år bliver det uden det velkendte gruppespil.
Vært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Henrik Liniger og Kresten Mosbæk.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/den-store-sportsquiz/den-store-sportsquiz-2024/den-store-sportsquiz-den-vilde-uge-der-gik-13652430356</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c513b0a56be59b02c5cb0d/e50aac1cf9512fd5c0181a2db810d21c0b6d3d90f7e14fffa8d49cc9984aed0b" length="172802177" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Snyd værten og vis dit værd</title>
            <description>I dag skal der leges! For måske kan du snyde værten og alle lytterne med den fodboldklub, du er blevet småforelsket i. Det kan også være, at du ved alt om Simon Kjær, der i ugens løb har meldt sin afsked fra det danske landshold.
Dagens program skal også en tur til New York, hvor det måske er blevet til Caroline Wozniackis sidste grand slam-turnering.
Vært: Mikkel Nygaard.
Medvirkende: Kresten Mosbæk.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/den-store-sportsquiz/den-store-sportsquiz-2024/den-store-sportsquiz-snyd-vaerten-og-vis-dit-vaerd-13652430346</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bbd83fd853399e6e9ff3d7/6ced1777ea62efc76f73fdd97fa3afc8b3ae7fae37a19a7b98706a09689426d3" length="172801615" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
