<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Det Store Talkshow</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow-4009482608000</link>
        <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66dabcb048314537bfc59c47.jpg"/>
        <item>
            <title>Lørdag 21. sep. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Mette Bluhme Reick: I mere end ti år har Mette Bluhme Reick været tv-vært i DR. Netop nu er hun aktuel med programmet Danmarks Næste tøjdesigner. Og samtidig er hun i gang med optagelserne til Danmarks Næste Klassiker, der skal sendes næste år.
Jimmy Bacoll: Sangskriver og sanger i Zididada kan i år fejre 25 års jubilæum med bandet, der har skrevet numre som Zididada Day, Walking On Water, Please Ya, Lisa. 25 års jubilæet med Zididada bliver fejret af Jimmy Bacoll og resten af bandet med omkring 70 danske koncerter rundt i hele Danmark i år.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sat, 21 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440386</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e0c234846efe83c827b573/7233f40d5470790356906f62ed8cacd1611c96958618167c177534b693a72bb3" length="168481605" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 14. sep. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Sebastian Bull: skuespiller Sebastian Bull er aktuel i filmen &quot;Vogter&quot;, hvor han spiller en morddømt indsat overfor Sidste Babett Knudsen, der spiller fængselsbetjent.
Melvin Kakooza: komiker, tv-vært og podcastvært Melvin Kakooza er aktuel rundt i Danmark med showet BROS Comedy Arena Tour 2024, hvor han sammen med sine komikerkolleger Joel Hyrland, Mahamed Habane og Hadi Ka-Koush træder op på de helt store scener i Aalborg, Odense, Aarhus og København.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sat, 14 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440376</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d78864131aa0e726791169/cbc8888306c767085dcd309fc0853726190e9f2049870e73c56ee183d940de6a" length="168481600" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 7. sep. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af tre kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Mette Søndergaard Nielsen: Dramatiker, skuespiller og komiker Mette Søndergaard Nielsen har blandt andet stået foran og bag kameraet i tv-satire her i DR. Nu er hun aktuel som manuskriptforfatter og som skuespiller i en komisk tragedie om depression. Stykket er en kritik af sundhedssystemet fra den syges side. Og stykket hedder &quot;HOLD SÅ KÆFT LARS!&quot;.
I en periode kommer man gratis ind som publikum, hvis man hedder Lars.
Tobias Dybvad: Han er standupkomiker, tv-vært, radiovært og manuskriptforfatter, og i starten af 2025 er Tobias Dybvad aktuel med sit nye one man show. Titlen er &quot; Mit bedste onemanshow&quot;.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440366</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ce4dfc4a2e5b1771af8f42/fcd38c004e312e6127cca2a720f17276b66f0872f38128f1cf40692358b5f16c" length="168481604" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 31. aug. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af tre kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Morten Remar: Han er musiker og forfatter. Som krimiforfatter udgav Morten Remar kort før sommerferien &quot;Kvinden under jorden&quot;, og har tidligere udgivet mere end en håndfuld kriminalromaner. Og så har han sammen med sin musikalske makker Nis Bøgvad duoen Back To Back.
Sebastian Lynggaard: På Instagram har Sebastian Lynggaard mere end 100.000 følgere, når han styrer sin memeprofil &quot;Herlige Svend&quot;, og han er vært på podcasten &quot;Hjerteflimmer for Voksne&quot; i DR Lyd, hvor han sammen med parforholdseksperten Jytte Vikkelsøe har DRs store kærlighedspodcast. Og der er en ny sæson ude nu. 
Nis Bøgvad: Nis Bøgvad er musiker og har sammen med Morten Remar haft bandet Back To Back siden 1986. Back To Back turnerer hele tiden. Og i studiet hos Det store Talkshow spiller de livenumrene &quot;En som dig&quot; og &quot;Jonathan&quot;.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440356</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c513bda44e7dc6983ce3f3/f29d73655f6d16a16975e003f413a04f2c756abdf95a51d7cf488dc98f63ad4d" length="168481605" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
