<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Det vi hører</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer-3569205267000</link>
        <description>Velkommen til musikelskernes klub. Som værter på P2 lytter vi til rigtig meget musik, og det elsker vi, for musikken er vores store passion. I denne serie udvælger vi hver især vores absolutte yndlingsmusik til dig, fordi vi gerne vil give vores personlige opdagelser med musikken videre. Vi præsenterer dig for kunstnere, værker og skæringer som du måske ikke har hørt før, og håber at du genopdager musik som du har glemt. 
&quot;Det vi hører&quot; er den ultimative klassiske playliste skabt af nogle af Danmarks mest alsidige musikkendere.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1697d0c1a140697e0ba.jpg"/>
        <item>
            <title>Musik fra den reneste klare kilde</title>
            <description>Musik kan lyde som kildevand fra den reneste klare kilde. Filmkomponisten Ennio Morricone har noget af det. Den danske fløjtenist Michala Petri har også noget af det. Og i Stravinskijs musik til balletten Ildfuglen bliver der tændt en ild som kan være svær at styre. Lyt med, når jeg præsenterer noget af den musik jeg selv lytter til når jeg har fri.
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <duration>01:55:00</duration>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/max-fage-pedersen/det-vi-hoerer-musik-fra-den-reneste-klare-kilde-12422481887</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a56f0ede405b0c1d839550/18555a0dd5d6eb7da121bfe7cceb5c8168e191ced55e45e9be2f5cc4bda05d39" length="165601613" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Cembalo, jazz - og Carl Nielsen</title>
            <description>Visse musikere kan vække din nysgerrighed, så du bare må lytte, nærmest uanset hvad de spiller. En polsk cembalist spiller Ligeti. En engelsk organist spiller jazz på klaver. Dertil musik af danske komponist: Rued Langgaard, Pelle Gudmundsen-Holmgreen og Carl Nielsen. Lyt med, når jeg præsenterer noget af den musik jeg selv lytter til når jeg har fri.
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <duration>01:55:00</duration>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/max-fage-pedersen/det-vi-hoerer-cembalo-jazz-og-carl-nielsen-12422481886</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669c34dc5c67d6454bfa8e49/6f812554624e818f60dd56608bead8580e7e1fa6c5facd6efa5d809a147b3741" length="165602186" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kosmisk kærlighed - og rødder</title>
            <description>Den klassiske musik har ofte sine rødder i folkemusikken. Det kan man bl.a. høre hos komponister som Bartók og Manuel de Falla. Filmkomponister som Korngold og Hans Zimmer kan sende os ud på en kosmisk rejse, og det kan Per Nørgård og Philip Glass også. Lyt med, når jeg præsenterer noget af den musik jeg selv lytter til når jeg har fri. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <duration>01:55:00</duration>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/max-fage-pedersen/det-vi-hoerer-kosmisk-kaerlighed-og-roedder-12422481885</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6692fa6cc2145ba76d3953de/e1286d98052aa77abbcefc20a688ca18d4ba120be7a94a71723be6c558c84287" length="165601613" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En vild og billedskabende musik</title>
            <description>Der er ikke nogen der kan skabe billeder i musik som komponisten Igor Stravinskij. Til gengæld er der heller ingen der har skabt så vild en musik som den franske komponist Olivier Messiaen med hans Turangalîla-symfoni! Derimellem skal vi høre Carmen. Vi skal høre filmmusik, og vi skal høre musik af Maurice Ravel. Velkommen til to timers radio, med noget af alt det jeg også lytter til når jeg har fri. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <duration>01:55:00</duration>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/max-fage-pedersen/det-vi-hoerer-en-vild-og-billedskabende-musik-12422481884</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6689bfcb28307444cb8323a6/1615fd3eb6e1d0713cf9a25d37b4bc089fc73d1171e29c4bd3ebbdc95eaec540" length="165601608" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Som blomster der springer ud efter en hård vinter</title>
            <description>Carl Orffs 'Carmina Burana' er et værk som både er elsket og hadet. Jeg er ret vild med det, og fascineret af, hvor meget komponisten får ud af et faktisk ret simpelt tonemateriale. Værket bygger på middelaldertekster, og blev uropført i 1937. Hør hele værket, og hør også musik af Carl Nielsen og Benjamin Britten, når jeg præsenterer noget af den musik jeg selv lytter til når jeg har fri. 
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <duration>01:55:00</duration>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/max-fage-pedersen/det-vi-hoerer-som-blomster-der-springer-ud-efter-en-haard-vinter-12422481883</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668085d059411cddcaf16208/c9cb1dd17d772cfc981959b4b67850e66060aa5ea3093f4a1f8d32c1bf4b636e" length="165602187" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skoven, stjernerne og havet om natten</title>
            <description>Tag med ud i skoven, og ind mellem træerne, hvor der er køligt og fugtigt. Se stjernerne lyse over havet når mørket falder på. Dagens udsendelse rummer musik af Mahler, Janacek, Jørgen Jersild, Gershwin, Bernstein og Karlheinz Stockhausen. To timers radio, hvor jeg præsenterer noget af den musik jeg selv lytter til når jeg har fri.
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <duration>01:55:00</duration>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/max-fage-pedersen/det-vi-hoerer-skoven-stjernerne-og-havet-om-natten-12422481882</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66774b847e073b9ab6650e8f/452a769c4fbffd29cd60611bd7f03d36a05bd7545960712ab4fa653cfb344bf6" length="165602187" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Blæsermusik med sol og lys og varme</title>
            <description>To timers radio, hvor jeg præsenterer noget af den musik jeg selv lytter til når jeg har fri: Chopin, Ravel, Mahler og Mussorgskij. Vi havner i en verden hvor messingblæserne fylder en del. Men der er heller ikke noget som messingblæsere der kan fremkalde følelsen af varme, lys og frihed! Hør også musik af Matias Vestergård, Debussy, Sjostakovitj og Jaco Pastorius.
Vært: Max Fage-Pedersen.</description>
            <duration>01:55:00</duration>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 16:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/det-vi-hoerer/max-fage-pedersen/det-vi-hoerer-blaesermusik-med-sol-og-lys-og-varme-12422481881</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666e10a1a97b65d890ae1b19/517b84817199da2943703eab19c3f6ba309ca7efefadf3b5a065cd29d9b2e487" length="165601610" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
