<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Det ukendte</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/det-ukendte-3344734890000</link>
    <description>Den 11. marts 2019 står der en mand inde i skoven ved Sorø station. Han tager sit tøj af og går ud på banelegemet og bliver ramt af toget der kommer buldrende fra København. Han overlever ikke hændelsen.  
Efterfølgende går efterforskningen i gang, for hvem var denne mand der tog sit eget liv den tidlige forårsdag? Politiet leder og udsender pressemeddelelser, og sagen bliver taget op i medierne, men ingenting kan kaste lys over begivenheden...  
Journalist Iben Maria Zeuthen går i januar 2021 ind i sagen med håbet om at kunne komme mysteriet lidt nærmere... Og det giver resultater: der begynder at komme svar. Men det er nogle andre svar end dem hun leder efter.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66ffe760fd6dd215a9a9c83d.jpg"/>
    <item>
      <title>1:5 - Manden der ikke kunne begraves</title>
      <description>Leny Malacenski er journalist på Weekendavisen. Hun har fulgt sagen om den ukendte mand fra Sorø. Han blev gåden hun ikke kunne løse, og efter at have dækket historien i flere artikler, må hun kaste håndklædet i ringen. Selvom manden et år efter ulykken hverken er identificeret... eller begravet.</description>
      <duration>00:21:57</duration>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-ukendte/det-ukendte-1/det-ukendte-1-5-manden-der-ikke-kunne-begraves-11032202701</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:620232bde56c810819ea2de5/c5a3f7312a8c4ca7947ac28de102a868c912b806d5e71da3d46c497678016945" length="31629403" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>2:5 - Tommys usynlige ven</title>
      <description>&quot;Det er en dame i sort tøj der ligger i sporet lige syd for Køge&quot;. Sådan husker tidligere lokofører Tommy Damstedt den kvinde, der en smuk septemberdag gik ud foran hans tog.  
Journalist Iben Maria Zeuthen forsøger at komme den ukendte mand fra Sorø station nærmere, ved at opsøge borgere i Sorø og dem der har mødt den ukendte i embeds medfør samt de, som måske kan tænkes at kunne sætte sig i hans sted.</description>
      <duration>00:24:51</duration>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-ukendte/det-ukendte-1/det-ukendte-2-5-tommys-usynlige-ven-11032202702</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:620232bee56c810819ea2deb/e63cb186f2fc33c9d83aeb60416a9fa757dbfd1a5a47563efc2c848a1e813c25" length="35805403" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>3:5 - Med døden som arbejdsgiver</title>
      <description>Den mand der gik ud foran et tog i Marts 2019, har vist sig umulig at identificere. Journalist Iben Maria Zeuthen traver Sorø tyndt i et forsøg på at komme ham nærmere. Hun opsøger bedemanden der kremerede den ukendte mand, måske kan han give nogle detaljer der kan vise sig nyttige... om ikke andet har bedemanden selv været død, så en rapport fra livet efter døden, må da i det mindste kunne rekvireres.</description>
      <duration>00:22:37</duration>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 05:02:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-ukendte/det-ukendte-1/det-ukendte-3-5-med-doeden-som-arbejdsgiver-11032202703</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:620232bee56c810819ea2df2/b468d9be904da87d8283171b744780f54df0b9bbd92d06058bc5ec606ec92ebf" length="32589595" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>4:5 - Gudindens sværd og spøgelserne på Rugvænget</title>
      <description>&quot;Jeg har aldrig nogensinde i mit liv klappet så meget som den aften- det er lidt ironisk at tænke på for 24 timer senere har jeg mistet min højre arm&quot;. 
Journalist Iben Maria Zeuthen er løbet tør for mennesker der kan tænkes at have information om den ukendte mand fra Sorø. Men så møder hun Johnny, en flue, en clairvoyant og en nær ven, hun troede var forsvundet.</description>
      <duration>00:22:57</duration>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 05:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-ukendte/det-ukendte-1/det-ukendte-4-5-gudindens-svaerd-og-spoegelserne-paa-rugvaenget-11032202704</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:620232be333ea64fc86378e5/c4a06fdb9f12e6a0068ea6e045105ed551f2742f0f2ab2619693a16ce9f7bca5" length="33069403" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>5:5 - Af jord er du kommet...</title>
      <description>Iben forlader Sorø.</description>
      <duration>00:22:43</duration>
      <pubDate>Thu, 10 Feb 2022 05:04:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/det-ukendte/det-ukendte-1/det-ukendte-5-5-af-jord-er-du-kommet-11032202705</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:620232bfe56c810819ea2dfa/6c41f69db6bba18d6249c1e272e400e618b137785cf891e9bd62addc4b37e03e" length="32733595" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
