<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Det Store Talkshow</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow-4009482608000</link>
    <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f3381bf0388a6799550572.jpg"/>
    <item>
      <title>Lørdag 23. nov. 2024</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Hella Joof: Hun er skuespiller, instruktør, foredragsholder, komiker, podcastvært og forfatter. Og netop nu er hun aktuel med sin 10. bog. Den hedder &quot;Joof Doktrinen. Et livsleksikon&quot;.
I &quot;Joof Doktrinen&quot; forklarer Hella Joof alt det hun ved om livet og alt hun er i tvivl om, og hun prøver skabe nye forbindelser i en polariseret verden. Særligt mellem de ældre og de yngre generationer.
Ruben Søltoft:  Han er komiker og skuespiller, og Ruben Søltoft har i mange år underholdt i tv-serier, på scener og som deltager i forskellige tv-shows. Netop nu er han på turne med sit show &quot;Hvorfor Er Der Ikke Nogen Der Har Sagt Noget&quot;. Showet kommer efter han i en toårig periode var lagt ned af en voldsom stresssygdom. Og han fortsætter også rundt i landet på turne i det nye år.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440476</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6733dece0841254174bf0b80/bda64ad0b12ebc798a38d5bd4d10a31d56d2f611af67de878ff01bf387a4af53" length="168482179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 16. nov. 2024</title>
      <description>Trine Gadeberg: Hun er sanger og skuespiller og har i mange år været med i forskellige revyer. For et par år siden opfandt hun Pelle, en fem et halvt år gammel dreng, der observerer og forklarer stort set alt, der foregår i samfundet. Og dermed lader publikum opleve voksnes verden set gennem et barn. Showet i år, hvor Trine Gadeberg spiller alle rollerne, hedder &quot;Skibet er ladet med Pelle&quot;. Danmarksturneen er i gang, og showet kommer også rundt i Danmark igen næste år.
Mark Le Févre: han er komike, tv-vært, podcastvært og begyndte som standupkomiker og radiovært. Han er blandt andet kendt som medvært i Stormester på TV2. Og næste år er han aktuel med sit tredje standupshow, som han netop nu er i gang med at skrive.  
Showet kommer til at hedde &quot;Det Fejler Ikke En Skid&quot; og turnerer rundt i hele Danmark.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440466</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672aa572601a8ee5d70df6d8/00930ed1454f186ba97f487d551946f9e76419eba5eada853e8f685ebfae3384" length="168481599" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 9. nov. 2024</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Kaya Brüel: sangerinden, musikeren, sangskriveren og skuespilleren Kaya Brüel er aktuel med ep´en &quot;Kaya Brüel synger Jomfru Ane Band&quot;, hvor Kaya Brüel synger og genfortolker nogle af de numre, som hendes egen mor Sanne Brüel og søsteren Rebecca Brüel stod bag i &quot;Jomfru Ane Band&quot;. Og på et af numrene har Kaya Brüel sin egen datter med som sangerinde. I starten af 2025 tager hun på turne med numrene fra &quot;Jomfru Ane Band&quot;. 
 Troels Lyby: Skuespilleren Troels Lyby har spillet med i næsten 30 danske film, utallige danske tv-serier, på de skrå teaterbrædder og i julekalendere. Netop nu er han aktuel i DR-dramaserien 
&quot;Hugo-Görings jødiske ven&quot;. Her spiller han hovedrollen som den danske jøde Hugo Rothenberg, der er ven med topnazisten Hermann Göring. Og som forsøger at få Hermann Göring til at hjælpe jøderne ud af det tyske rige. Serien bygger på en virkelig historie. Og Hugo- Görings jødiske ven&quot; kan også ses på DRTV.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 09 Nov 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440456</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67216ad2832f7a5b818a8eb3/ceae5c1a89205b930116f1af7e954f224808f21eb072d6a11c9c197ca9b19ac0" length="168481599" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 2. nov. 2024</title>
      <description>Signe Vadgaard: Hun er tv-vært og radiovært. Signe Vadgaard er ny vært her på P4 og sender Happy Hour hver fredag eftermiddag. Tidligere har Signe Vadgaard sendt på P3, og derudover er hun tv-vært på Viaplay, hvor hun primært dækker fodbold fra den engelske Premier League. 
Gustav Giese:  Skuespiller Gustav Giese debuterede i filmen Nordvest. Han har været med i utallige danske film og serier blandt dramaserien Huset på DR og netop nu er han aktuel i De Lydløse. 
Et dansk actiondrama om danmarkshistoriens største røveri mod Dansk Værdihåndtering i 2008, hvor 70 millioner kroner bliver røvet. Skuespiller Gustav Giese spiller hovedrollen som røveren Kasper.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 02 Nov 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440446</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671821853c32a6eb13735a1d/e929e3ef24a2d1aa6d7544e9584331059f09a01f02c8f39d19e44d38dba9afbf" length="168481602" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 26. okt. 2024</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Lørdagens gæster er: 
Lisbeth Wulff, skuespiller og manuskriptforfatter, der netop har udgivet &quot;Kattens Bog&quot; sammen med sin mand, Rasmus Botoft. 
Rasmus Brohave er én af de største internetpersonligheder i Danmark, og så er han vært på sin egen videopodcast, &quot;Bålsnak.&quot;</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 26 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440436</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670ee75c7a297114380ae4bc/5b204be6fe43c59746fe0c474cf65351c554556695a2f68237e2b6ccf5b22a1e" length="168481602" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
