<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Det Store Talkshow</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow-4009482608000</link>
    <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f3381bf0388a6799550572.jpg"/>
    <item>
      <title>Lørdag 21. dec. 2024</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.</description>
      <duration>01:54:07</duration>
      <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440516</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6758c93b7256a686d51da963/76f3655abd4ab5e4c3fe19caf55bf250e33526e0c800da219a43509c4da153f6" length="164341806" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 14. dec. 2024</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Tina Dickow: Hun er en af de store musikere og sangerinder herhjemme, og til næste år er hun aktuel med en Danmarksturne sammen med sin islandske mand Helgi. De fortæller deres egen dramatiske kærlighedshistorie og hvordan de fandt sammen og blev sammen i en teatralsk koncert. Turneen kommer rundt i hele landet fra januar til maj. 
Christopher Læssø: Skuespiller og tv-vært Christopher Læssø har været med i utallige danske film og serier og været tv-vært på flere danske tv-kanaler. Netop nu er han aktuel i den prisbelønnede musical Billy Elliot, der opføres på det Kongelige Teater i Operaen i København.  En musical med musik af selveste Elton John, om en dreng fra et hårdt arbejdermiljø, som drømmer om at blive balletdanser.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440506</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674f8f0e5c239efa37bf0f22/d4acfe4ea41367ca2019b991bed7082c4231d60a4165806907568d4505e96573" length="168482180" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 7. dec. 2024</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Lærke Kløvedal: podcastvært, journalist og forfatter Lærke Kløvedal har blandt andet skrevet erindringsfortællingen Sømærke. Hun udgav i flere år den populære samtalepodcast &quot;Det sidste måltid&quot;. Og nu er hun vendt tilbage til DR, da podcasten &quot;Det sidste måltid&quot; efter knap et års pause nu er begyndt at udkomme i DR Lyd.
Sara Blædel: Journalist og forfatter Sara Blædel har i mange år været en af de store krimiforfattere herhjemme. Hun er netop nu aktuel med spændingsromanen &quot;Ilka vender hjem&quot; og har som del af researchen til bogen været forbi bedemandsbranchen. Sara Blædel debuterede som krimiforfatter for præcis 20 år siden og hun solgt mere end fem mio bøger og bliver udgivet i 55 lande.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440496</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674654e0e61fb353153d2f3b/709e0e323dcd28aa76624c9a0401fcc6746d87245dfc2737517841777bd06a16" length="168481609" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lørdag 30. nov. 2024</title>
      <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.Katrine Muff: 
Hun er musiker, komponist, radio-vært og tv-vært. Og her i december er hun både vært på &quot;Fællessang synger Julen ind&quot; lørdag den 7. december på DR1 og ny vært &quot;Før Søndagen&quot; sammen med Mathias Hammer, der sendes hver lørdag aften på DR2. 
Martin Nørgaard: han er komiker,  tidligere tv-vært på Nørgaards Netfix på hedengangne TV2 Zulu og i dag er han også med på redaktionen bag programmet &quot;Tæt På Sandheden&quot;. Næste år er han aktuel med sit fjerde soloshow.  der har fået titlen &quot;Ironisk?&quot; og har premiere til februar.</description>
      <duration>01:57:00</duration>
      <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440486</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673d21dca5616e0084197c36/dee4f1387595a0efae6a790093023b5884fa819f72cc570b3b10f4b2fc1e87c6" length="168482179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
