<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Det Store Talkshow</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow-4009482608000</link>
        <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66dabcb048314537bfc59c47.jpg"/>
        <item>
            <title>Lørdag 7. sep. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af tre kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Mette Søndergaard Nielsen: Dramatiker, skuespiller og komiker Mette Søndergaard Nielsen har blandt andet stået foran og bag kameraet i tv-satire her i DR. Nu er hun aktuel som manuskriptforfatter og som skuespiller i en komisk tragedie om depression. Stykket er en kritik af sundhedssystemet fra den syges side. Og stykket hedder &quot;HOLD SÅ KÆFT LARS!&quot;.
I en periode kommer man gratis ind som publikum, hvis man hedder Lars.
Tobias Dybvad: Han er standupkomiker, tv-vært, radiovært og manuskriptforfatter, og i starten af 2025 er Tobias Dybvad aktuel med sit nye one man show. Titlen er &quot; Mit bedste onemanshow&quot;.</description>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440366</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ce4dfc4a2e5b1771af8f42/fcd38c004e312e6127cca2a720f17276b66f0872f38128f1cf40692358b5f16c" length="168481604" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 31. aug. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af tre kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Morten Remar: Han er musiker og forfatter. Som krimiforfatter udgav Morten Remar kort før sommerferien &quot;Kvinden under jorden&quot;, og har tidligere udgivet mere end en håndfuld kriminalromaner. Og så har han sammen med sin musikalske makker Nis Bøgvad duoen Back To Back.
Sebastian Lynggaard: På Instagram har Sebastian Lynggaard mere end 100.000 følgere, når han styrer sin memeprofil &quot;Herlige Svend&quot;, og han er vært på podcasten &quot;Hjerteflimmer for Voksne&quot; i DR Lyd, hvor han sammen med parforholdseksperten Jytte Vikkelsøe har DRs store kærlighedspodcast. Og der er en ny sæson ude nu. 
Nis Bøgvad: Nis Bøgvad er musiker og har sammen med Morten Remar haft bandet Back To Back siden 1986. Back To Back turnerer hele tiden. Og i studiet hos Det store Talkshow spiller de livenumrene &quot;En som dig&quot; og &quot;Jonathan&quot;.</description>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440356</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c513bda44e7dc6983ce3f3/f29d73655f6d16a16975e003f413a04f2c756abdf95a51d7cf488dc98f63ad4d" length="168481605" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 24. aug. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af tre kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Julie Ølgaard: skuespiller og instruktør og nu tv-vært. Julie Ølgaard er aktuel med DR programmet &quot;Venner Igen&quot;. Et nyt tv-eksperiment, der vil forene forliste venskaber. Og hvor vennerne i programmet bliver lænket sammen.
Jeppe &quot;Yepha&quot; Walstrøm: musiker og skuespiller. Tidligere en del af rapgruppen Ufo &amp; Yepha. De sidste par år har Jeppe Walstrøm indledt en skuespillerkarriere, og nu er han aktuel i TV2 serien Graverne, hvor han spiller fængselsbetjent</description>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440346</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bbd842a56be59b029a86f4/d1410dcdba154d51e754fa20fe6a14a4715c9809878b82325097e8625426895a" length="168481606" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 17. aug. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af tre kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Gæsterne er:
Christina Sander: journalist og influencer Christina Sander har mere end 120.000 følgere på Instagram. Hun er en skarp debattør i &quot;The mental load&quot; diskussionen om kønsroller og opgaver i hjemmet, og så er hun aktuel med showet &quot;Vent med at blive skilt til i morgen&quot; rundt i hele Danmark, om alle de små og store ting, der fylder og præger hverdagen. 
Jacob Riising: Jacob Riising er tv-vært og netop nu aktuel i TV2 programmet &quot; Pibestativ, stakit, kasket&quot; hvor han og medvært Melvin Kakooza skal se hvor meget de kan bytte sig til, når de begynder med Otto Leisners gamle pibestativ.</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440336</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b29e609753c3ed23b65b7f/48aaed78c45c0ec6b8a9b669869781ea704c44c39c87549bde47fcd730ecc232" length="168482179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
