<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Det Store Talkshow</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow-4009482608000</link>
        <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66dabcb048314537bfc59c47.jpg"/>
        <item>
            <title>Lørdag 19. okt. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Josefine Høgh: Journalist og TV-vært Josefine Høgh er en af de store danske tv-værter herhjemme. Ligenu er hun aktuel med &quot;Fortidens hemmeligheder&quot; på DR1 og DRTV. &quot;Fortiden hemmeligheder&quot; er et portrætprogram hvor syv kendte danskere i en historisk serie får vækket deres fortid til live. Sammen med Rigsarkivet har DR nemlig kortlagt de kendte danskeres stamtræ.
Mads Langer: Musiker, sanger og sangskriver Mads Langer har i mange år været en stor musiker på den danske musikscene. 
Mads Langer har netop udgivet sit syvende album. Men det er første gang han udgiver et album på dansk. Albummet hedder &quot;Kærlighed &amp; Frygt&quot; og i øjeblikket er han også i gang med en stor turne rundt til 24 byer i hele Danmark.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440426</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6705ad5b0c159bc224ec57c7/6a1d4935cfe82fb053a37575547af5e79e32b539003d73462d182e6f64480a3c" length="168481605" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 12. okt. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Ditte Okman: journalist og podcastvært Ditte Okman har fået tilnavnet sladderdronningen efter sine mange år som journalist i underholdningsbranchen, og hun har netop lige fejret ti års jubilæum med podcasten &quot;Det, vi taler om&quot;. Og så er hun vært på podcasten &quot;Grebet af GVFB&quot; for fans af tv-programmet Gift Ved Første Blik. 
Peter Frödin: Han har i mange år været en stor del af den danske underholdningsbranche som musiker, sanger, skuespiller og komiker. Og nu er han aktuel med sine erindringsbog
&quot;Kan han li' at fiske?&quot; hvor han vælger at fokusere på de positive ting, der er sket i hans liv. Og hvor han fortæller masser af anekdoter. Og hvad der har formet ham.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sat, 12 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440416</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fc7278b454bb73962030fd/1be17e3f9e5cab98214328e3d181fb63bcbcf10d5bb9622d5eabbff28531c0e7" length="168482181" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 5. okt. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Ole Henriksen: Han er den store kosmetolog og beauty-ekspert med sit eget kæmpestore brand. Han er også kendt som cremekongen og skincareguruen og så er han ikke bare stor i Danmark men hele verden, og han bor både i Los Angeles og København. Netop nu er Ole Henriksen aktuel med bogen &quot;Af hjertet Tak&quot; med undertitlen &quot;smil til livet, også når det er svært&quot;. En bog, hvor Ole Henriksen blandt andet deler ud af sine bedste råd.
Freja Kirk: Musiker og sanger Freja Kirk står blandt andet bag nummeret &quot;Man kan græde oceaner&quot;. Hun har været aktiv på den danske musikscene i mange år og deler mange personlige betragtninger og ærlige følelser både gennem sin musik og sociale medier. Nu er Freja Kirk aktuel med nummeret &quot;Hils din mor&quot;, hvor blandt andet Anne Linnet medvirker.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sat, 05 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440406</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f33816516106a0000a3e52/19c3b72f26f2efb9462247cecad24fcb5ce025ac5691056335e7e1785e2437d7" length="168481605" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 28. sep. 2024</title>
            <description>De to værter Nanna Nørregaard og David Mandel får hver lørdag besøg af kendte og aktuelle danskere i det store Talkshow. Det er store spørgsmål til store personligheder.
Stine Bramsen: Sanger og sangskriver Stine Bramsen har i mange år været en af de store danske musikere herhjemme. Både som forsanger i Alphabeat og som solokunstner. Stine Bramsen er netop nu aktuel med teaterkoncerten &quot;København&quot; på Østre Gasværk Teater i København. En forestilling, der hylder København og hvor, danske artister fortolker sange om hovedstaden og optræder med nye sange om København, der er skrevet til forestillingen.
Esben Preztmann: komiker, tv-vært og skuespiller Esben Pretzmann har både stået bag radiosatire som Chris &amp; Chokoladefabrikken,  Børneradio og så det kæmpestore gennembrud med Drengene fra Angora. Han er også billedkunstner, og i foråret var han vikarvært i Tæt På Sandheden. Her fra efteråret er han aktuel som en af bagmændene  i DR satireprogrammet Den tid på Ugen, hvor han også har en af de bærende roller.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/det-store-talkshow/det-store-talkshow-2024/det-store-talkshow-15452440396</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e9fcd0ed2feab995a55439/d10d43884533ae64dff9fbd3b5695a947e27e58fef7d0e1a9f985ced9d5b59b8" length="168481605" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
