<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Din nye nabo?</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/din-nye-nabo-3106096749000</link>
    <description>Der bor omkring 130 dømte og udviste personer på Udrejsecenter Kærshovedgård i Midtjylland. Regeringen prøver at finde et nyt sted til udrejsecenteret, men ingen i Danmark vil have dem som deres nye naboer. Journalist Andrea Dragsdahl flytter ind ved siden af Kærshovedgård for at undersøge, hvem de 130 personer er, og hvor farlige de er. 
Idé og tilrettelæggelse: Andrea Dragsdahl, Andreas Østergaard og Ole Fugl.
Klip og mix: Ole Fugl.
Redaktør: Andreas Østergaard.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66ffeb71fd6dd215a9a9d8db.jpg"/>
    <item>
      <title>Skudt af politiet</title>
      <description>Tajedin troede, han skulle dø. Han var bange for alle omkring sig, og med en kniv i tasken tog han til moskeen i Brabrand for at få hjælp. Da politiet ankom, angreb han betjentene. I dag er Tajedin udvisningsdømt for volden, og han bor nu på den særlige omsorgsafdeling på Kærshovedgård. I dette sjette og sidste afsnit af serien, møder journalist Andrea Dragsdahl også Midt- og Vestjyllands politichef Claus Hilborg. Han fortæller om bekymrede naboer og narkodømte beboere.
Idé og tilrettelæggelse: Andreas Østergaard, Ole Fugl og Andrea Dragsdahl.
Klip &amp; mix: Ole Fugl Hørkilde.
Redaktør: Andreas Østergaard.</description>
      <duration>00:27:06</duration>
      <pubDate>Sat, 03 Jul 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/din-nye-nabo/din-nye-nabo-2021/skudt-af-politiet-11162118006</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60d585dafa28b1ff76500b77/8a4de015d2d1215fe2f75a92a6d5f2b1bd80252b8add283f140519628e86057a" length="39049227" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Chefen viser rundt</title>
      <description>Naboen Vita Nøhr besøger for første gang udrejsecenteret, når institutionschef Niels Johan Geil viser rundt. På centeret bor Hassan og Jonas Tajbour. Hassan kom til Danmark i 1984. For to år siden overfaldt han en sygeplejerske på psykiatrisk afdeling. Jonas Tajbour har afsonet 11 år for at opbevare en sportstaske med 20 kilo amfetamin. Nu er de udvist af Danmark. 
Idé og tilrettelæggelse: Andreas Østergaard, Ole Fugl og Andrea Dragsdahl.
Klip &amp; mix: Ole Fugl Hørkilde
Redaktør: Andreas Østergaard</description>
      <duration>00:27:07</duration>
      <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/din-nye-nabo/din-nye-nabo-2021/chefen-viser-rundt-11162118005</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60d4962d21565776b8a52424/d030813aac3a4a1e7bed952120c2ad2e142208ec7c25b6dd9ef122ddf432ccc2" length="39054991" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mohammed Geele 2:2</title>
      <description>Mohammed Geele, der er blevet bedre kendt som &quot;Øksemanden&quot; tager i dag afstand til voldelige angreb og protester. Han mener også, at skolelærere bør kunne vise tegningerne i deres undervisning, hvis det er relevant for undervisningen. Dette er anden halvdel af journalist Andrea Dragsdahls interview med Mohammed Geele.
Idé og tilrettelæggelse: Andrea Dragsdahl, Ole Fugl Hørkilde, Andreas Østergaard.
Klip og mix: Ole Fugl Hørkilde.
Redaktør: Andreas Østergaard.</description>
      <duration>00:27:07</duration>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 06:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/din-nye-nabo/din-nye-nabo-2021/mohammed-geele-2-2-11162118004</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c9ef34c402709d16e35ef6/fbdab8828d75a2e399714960471324d9331b16b77e0fd4dda6097ebc08790453" length="39050376" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mohammed Geele 1:2</title>
      <description>I 2010 brød Mohammed Geele ind hos Muhammed-tegneren Kurt Westergaard med en økse og en kniv. I dag er han bedre kendt som &quot;Økseterroristen&quot; og &quot;Øksemanden&quot;. I et interview med journalist Andrea Dragsdahl fortæller han for første gang selv om angrebet og om sin opvækst i Aalborg. Dette er første halvdel af interviewet.
Idé og tilrettelæggelse: Andrea Dragsdahl, Ole Fugl Hørkilde, Andreas Østergaard.
Klip og mix: Ole Fugl Hørkilde.
Redaktør: Andreas Østergaard.</description>
      <duration>00:27:07</duration>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/din-nye-nabo/din-nye-nabo-2021/mohammed-geele-1-2-11162118003</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60c13cce514cc9dcece195a7/020adf2fd8e1175d3f699395ce82e8d237059976049f2d5e65321ac9a99242c6" length="39060172" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Terror og voldtægtsforsøg</title>
      <description>Mohammed Geele er bedre kendt som &quot;Øksemanden&quot;. Han brød ind hos Muhammed-tegneren Kurt Westergaard, mens tegnerens femårige barnebarn sad i stuen. I dag bor han på udrejsecenter Kærshovedgård, men kører hver dag til Hovedstaden for at se sin kone og børn. Journalist Andrea Dragsdahl er taget med på en køretur. På udrejsecenteret møder hun også Saeid Khandan, der er udvist efter et voldtægtsforsøg på en 19-årig kvinde.
Idé og tilrettelæggelse: Andrea Dragsdahl, Ole Fugl Hørkilde og Andreas Østergaard
Klip og mix: Ole Fugl Hørkilde
Redaktør: Andreas Østergaard</description>
      <duration>00:27:06</duration>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 16:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/din-nye-nabo/din-nye-nabo-2021/terror-og-voldtaegtsforsoeg-11162118002</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b8032395185ddda65c5923/2939a5fe5fb6b2d6f2433765c1a0ef878e68ded115ccc39e9a13b78fd43937b5" length="39037133" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vitas første gåtur</title>
      <description>Vita Nøhr er en af de nærmeste naboer til Udrejsecenter Kærshovedgård. Hun har længe villet gå en tur til søen ved siden af udrejsecenteret, men hun har ikke turdet gøre det. Nu tager hun sig mod til at gå turen for første gang. Og så begynder journalist Andrea Dragsdahl at komme i kontakt med beboere på udrejsecenteret. Sent på aftenen kommer en mand hen til hende og beder hende slukke mikrofonen. Manden viser sig at være den mand, medierne har kaldt økseterroristen.
Idé og tilrettelæggelse: Andrea Dragsdahl, Andreas Østergaard og Ole Fugl.
Klip og mix: Ole Fugl.
Redaktør: Andreas Østergaard.</description>
      <duration>00:27:07</duration>
      <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/din-nye-nabo/din-nye-nabo-2021/vitas-foerste-gaatur-11162118001</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60b5e61e406a1cd2b25d582a/7768d087f4e6d7b971650d7c849fc3a538d50db76facabf65005f204a488545d" length="39053847" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
