<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>DR Romanprisen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen-3180437394000</link>
        <description>Gys og naturkatastrofer. Hverdagsdesperation og kulturelle kontraster. Håndbold og overophedede kedler. Emnerne spænder bredt i de seks romaner, som er nomineret til DR Romanprisen 2024. Nu tager læserne fat. De mødes og endevender romanerne, før de i juni 2024 skal stemme sig frem til en vinder. Her i DR LYD kan du lytte til samtaler med de seks forfattere: Kim Blæsbjerg, Peder Frederik Jensen, Ditte Holm Bro. Theis Ørntoft, Malte Tellerup og Rasmus Theisen. De sætter ord på, hvem deres hovedpersoner er, og hvad der sætter fortællingen i gang.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bcaf7d0c1a1406978e9f.jpg"/>
        <item>
            <title>Kim Blæsbjerg: De bedste familier</title>
            <description>Karin og Jørn. Margrethe og Niels. To ægtepar med vidt forskellig social og kulturel baggrund, får i 1950´erne deres liv flettet sammen. 
Begge mænd arbejder på kemikaliefabrikken Cheminova. En virksomhed, der påvirker og forandrer egnen, og dens mennesker. 
Medvirkende Kim Blæsbjerg. Tilrettelæggelse Mette Willumsen.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2024/dr-romanprisen-2024-kim-blaesbjerg-de-bedste-familier-11032409001</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65645c7542547a2ceeba3a26/b6a7f25dea68b9164e3f41fed6cf748deee0b12e48f655b2632f733447b76dd8" length="42427449" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Peder Frederik Jensen: Rans vilje</title>
            <description>Sømanden Roar går i land, og bosætter sig på Lolland i 1872, helt derude hvor havet og kysten mødes. Han fornemmer havets styrke, og gør sit hjem klar til at stå imod den stormflod, der er på vej. Da han finder en lille pige, drivende i vandmasserne, knytter han sig overraskende hurtigt til hende. Medvirkende Peder Frederik Jensen. Tilrettelæggelse Mette Willumsen.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:01:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2024/dr-romanprisen-2024-peder-frederik-jensen-rans-vilje-11032409002</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65645c7442547a2ceeba3a1f/a90ed8c1b149eeb35a952104288b39eaf58b7e4c81769abed0a89725d98a5699" length="38912121" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ditte Holm Bro: Hver gang du trækker vejret, indånder du støvet fra vores knogler / Girls of dust</title>
            <description>To kvinder, svigerinder og veninder, deler en søn. Den ene har født ham, den anden har overtaget moderskabet. De to bor i en mindre vestjysk landsby i 1950´erne, og kæmper begge for at skabe de bedste rammer for deres familier, samtidig med at de drømmer om frihed og ligeværdig kærlighed. 
Medvirkende Ditte Holm Bro. Tilrettelæggelse Mette Willumsen.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Dec 2023 05:02:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2024/dr-romanprisen-2024-ditte-holm-bro-hver-gang-du-traekker-vejret-indaander-du-stoevet-fra-vores-knogler-girls-of-dust-11032409003</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65645c76c638d654cdbe5cdc/58a8d765a74fba610afa8cb99d74870ff2add9094a19cd05a9ca29c592ebc157" length="41935543" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Theis Ørntoft: Jordisk</title>
            <description>Syv mennesker, som er beslægtede med hinanden, svæver ind og ud af hinandens liv, og mødes og skilles. De forsøger at finde balancen mellem deres trang til personlig frihed og følelse af ensomhed, med deres evne til at påtage sig et større ansvar for hinanden og for andre mennesker, og lyst til at forpligte sig i de fællesskaber, de indgår i. Medvirkende Theis Ørntoft. Tilrettelæggelse Mette Willumsen.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 04:59:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2024/dr-romanprisen-2024-theis-oerntoft-jordisk-11032409004</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65645c740e187c8747451c96/8177512f3df23dde30e8a48e5a16d20dd62afdb2ffb63fd3327c7f3e665fdd20" length="50039291" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rasmus Theisen: Molbohistorier</title>
            <description>Det regner i et år. Meget og ustoppeligt. Og regnen præger det unge par, Viktor og Monika, og deres liv på Mols. Regnen påvirker både psyken, naturen og livet i de små landsbyer. Mols bliver som et mikrokosmos, hvor regnen forvrænger og skruer op for potentielle konflikter, i familien, og mellem de lokale på den ene side, og turisterne og sommerhusejerne på den anden. 
Medvirkende Rasmus Theisen. Tilrettelæggelse Mette Willumsen.</description>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2024/dr-romanprisen-2024-rasmus-theisen-molbohistorier-11032409005</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65645c77c638d654cdbe5ce0/747ca55e9f07b27a46d0fe95e796aeef6d9049b0b788dd0f0fda8b7aeaacfeaf" length="42895738" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Malte Tellerup: Mestrene</title>
            <description>Malte er håndboldspiller og målmand og del af en familie, der går voldsomt meget op i sporten, foreningslivet og fællesskabet. Malte er et udpræget konkurrencemenneske, drevet af altid at ville være den bedste. Og det fighterinstinkt kommer med en pris. 
Medvirkende Malte Tellerup. Tilrettelæggelse Mette Willumsen.</description>
            <pubDate>Fri, 15 Dec 2023 05:01:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2024/dr-romanprisen-2024-malte-tellerup-mestrene-11032409006</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65645c77c638d654cdbe5ce6/58a520eb2685c7469f444e246defdce3cec2ca17571393e35636ffce523cbd0f" length="45969851" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Forfatterne mødes</title>
            <description>Hav, regn, storm, sved og opvaskevand. Forfatterne, der er nomineret til DR Romanprisen 2024, mødes i en samtale om det vand, der omgiver os alle, og som de hver især skriver om.
Et andet fællestræk for forfatterne er, at de alle skriver om relationen mellem forældre og børn, og om det sted, de kommer fra.
Medvirkende: Ditte Holm Bro, Kim Blæsbjerg, Peder Frederik Jensen, Rasmus Theisen, Malte Tellerup.
Vært og tilrettelægger: Mette Willumsen. (Theis Ørntoft var i Bruxelles for at modtage EU's Litteraturpris, da optagelsen fandt sted).</description>
            <pubDate>Thu, 09 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2024/dr-romanprisen-2024-forfatterne-moedes-11032409007</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6627ab7cb5689c0891dadde0/5c6d5e4a93edd926cdb9ef41e34d9129fcc4fea63609f93d54091dda52c87dd3" length="80727426" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vinderen kåres</title>
            <description>Vi afslører vinderen af DR Romanprisen 2024 og fejrer forfatteren med gæster på scenen og publikum i salen. Læseklubber rundt om i landet har stemt sig frem til vinderen, der findes blandt de seks nominerede forfattere: Kim Blæsbjerg, Peder Frederik Jensen, Ditte Holm Bro, Theis Ørntoft, Malte Tellerup og Rasmus Theisen. 
Vært: Mette Willumsen. Redaktør: Carsten Nielsen.</description>
            <pubDate>Sun, 16 Jun 2024 11:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/dr-romanprisen/2024/dr-romanprisen-2024-vinderen-kaares-11032409008</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66638307266f037612b3fd5d/ee3b1b858b1008b8761d2a703ffebad257d33c49b714abc1d664e2a172ef5a91" length="81418058" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
