<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Dragcentralen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen-3256659689000</link>
        <description>Det er helt naturligt at tumle med livets store og små spørgsmål.
Nu kan du få svar på det hele - pakket ind i fjer, rhinsten og højt humør!
Der findes ingen dumme spørgsmål, kun forkerte svar, når Annie Rection, Karli Kuff og Sascha Holiday tager imod lytternes spørgsmål.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c161443243f95e2c7a7d.jpg"/>
        <item>
            <title>LA GRANDE FINALE!</title>
            <description>Selv om det er med stort vemod, så er vi desværre nået til vejs ende. Det er blevet tid til den sidste episode af Dragcentralen, men frygt ej - der er stadig masser af glitter, fest og sproglige guldkorn på menuen. I dag har vi selv taget spørgsmålene med, så det kommer bl.a. til at handle om gode råd og dårlige tilbud. Vi tager også turen down memory lane og griner af highlights fra tidligere episoder. Der er ingen undskyldning for ikke at tage del i LA GRANDE FINALE. Så honey, pop en pagne og skål med os!

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Frederik Birch og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:58:13</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-la-grande-finale-13332296642</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:639c6de9d674a2f103ccf435/a43bd724eb3c492542a5864d005093786e7528ed2b0fda4f6b87a032270ba478" length="83853595" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Når Oda er en dum so...</title>
            <description>Hvor meget brun sovs er egentlig FOR meget? Findes der et limit? Er det okay, og ville vi blive glade for hjemmelavede julegaver? Og hvordan ville vi beskrive hinanden med en julefigur eller person, som har noget med julen at gøre? Med kun tre dage til juleaften sætter vi fuld fart på julehyggen. Hvis du ikke allerede er i julestemning, så kommer du det med sikkerhed, når vi får den store finale på Dragcentralens legendariske krybbespil. Hold godt fast, for julekanen letter NU! 

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Frederik Birch og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:46:43</duration>
            <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-naar-oda-er-en-dum-so-13332296641</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:639c6dc0d3661311c2942d16/025fb99b1757712b1aa3abb6deec4629e868d55406ae366b7b8707add13d3e14" length="67289563" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Der er ikke et øje tørt og en kælder våd!</title>
            <description>Hvis man virkelig har brug for at tjene nogle hurtige penge, hvad skal man så gøre? Hvis man er færdig med studiet lige om lidt, men er bange for at skulle ud på arbejdsmarkedet for allerførste gang, hvordan ville en peptalk eller de gode råd så lyde? Og kan man have for mange dragjobs på én gang uden at blive stresset? Disse spørgsmål besvares i denne uge, hvor vi kaster os ud på jobmarkedet. Annie, Karli og Sascha er de tillidsrepræsentanter, som du altid har drømt om - og du behøver slet ikke sige tak!

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Frederik Birch og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:52:54</duration>
            <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-der-er-ikke-et-oeje-toert-og-en-kaelder-vaad-13332296640</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f56d2454ca40b1816073/008f0d056e8f164e9312b83ab23c2e41afdcbb9c48be801b41a71cf50e29db26" length="76179547" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Det tager da et år at sejle til Australien!</title>
            <description>Hvilken kendt person, ville være den fedeste at tage en tur til Seychellerne med i 14 dage, hvor de betaler for alt? Hvordan ville I helst tage på ferie, hvis I ikke måtte flyve? Hvad var jeres bedste rejse som barn? Og hvad kan I huske, som har gjort indtryk på os? Det er de spørgsmål, der agerer motorer i denne uge, hvor Annie, Karli og Sascha tager dig med på en rejse ud i den store verden. Feriestemningen er høj, så find passet frem og lyt med.

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Frederik Birch og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:49:12</duration>
            <pubDate>Wed, 07 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-det-tager-da-et-aar-at-sejle-til-australien-13332296639</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f577e666aba4ef18e0fb/44593379fe2198ff7be2242efd63a22b0edbea1a2fadf511a54580d03352b002" length="70853275" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vil du leje en lever?</title>
            <description>Hvad er det mærkeligste, I nogensinde har set på internettet? Hvis I kunne købe noget på det sorte marked på internettet, hvad ville I så købe? Og hvad fanden lavede man før internettet og sociale medier? Internettet rummer alverdens muligheder, men også en masse mørke afkroge, så i denne uge afsøger Annie, Karli og Sascha hele molevitten - og måske der også ryger et makabert køb i kurven.

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Frederik Birch og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:52:48</duration>
            <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-vil-du-leje-en-lever-13332296638</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f577e666aba4ef18e0f7/d8f94d9ce2c9a2984c82ccb32422ad6f73a34e369d393412452c238ad779e4b1" length="76043035" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sæt dig ned, Susanne! Jeg kan høre, hvad manden siger!</title>
            <description>Hvordan holder man fingrene fra sine kollegaer til firmajulefrokosten? Hvad er den perfekte performance til en julefrokost? Og hvordan slår man ned på de homofobiske onkler til julefrokosten? I denne uge får du den store fornøjelse af at tage med os til julefrokost. Her gemmer sig masser af guld og gaver fra os til dig. Så hav din store appetit klar, for du har adgang til den mest glitrede og ekstravagante buffet lige her.

OBS: I denne episode tales der om problemer med alkohol. Hvis det er noget, du oplever, kan du altid søge hjælp hos sin egen læge eller direkte til kommunens alkoholbehandling - også uden henvisning. Du kan også søge råd og vejledning på Alkolinjen på 80 200 500.

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen, Frederik Birch og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:48:50</duration>
            <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-saet-dig-ned-susanne-jeg-kan-hoere-hvad-manden-siger-13332296637</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f572e666aba4ef18e0e9/68e8c37a38e9cf0f7ce99e783b7681d09b29f09d6a6821f3c3ed5164f570cf92" length="70333147" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vi ved jo godt, at Tinder er en bindende kontrakt</title>
            <description>Hvilke pet peeves kan man have på sin Tinder? Hvad er pet peeves overhovedet? Hvor gammelt må ens profilbillede være på en datingside? Og er sex på første date en god start på et forhold? Vi drager i denne uge ud på kærlighedens virkelige slagmark - nemlig datingmarkedet. Når håndtaskerne er fyldt med masser af både gode og dårlige erfaringer, kan du trygt stole på, at du er gode hænder, når Annie, Karli og Sascha agerer vejvisere for dig i datingens navn.

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen, Frederik Birch og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:46:37</duration>
            <pubDate>Wed, 16 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-vi-ved-jo-godt-at-tinder-er-en-bindende-kontrakt-13332296636</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f576e666aba4ef18e0f2/ef629dfb2613e77935cb7dbeab46b90cb1434e2eb0f3b3f88b3374a7880348ef" length="67137499" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>I skal tydeligvis ikke spise, hvad Annie og Karli spiser...</title>
            <description>Kan det virkelig være sandt, at gifler er sunde? Må folk egentlig blande sig i, hvad andre putter i munden? Hvad spiser en dragqueen? Og hvordan kan man få et bedre forhold til sin kost og sin krop? I denne uge sætter vi fokus på kost og ernæring, så Annie, Karli og Sascha påtager sig rollerne som dine personlige kostvejledere. Gode kostråd kan jo være dyre, men her får du dem ganske gratis, så selv tak på forhånd!

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen, Frederik Birch og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:54:07</duration>
            <pubDate>Wed, 09 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-i-skal-tydeligvis-ikke-spise-hvad-annie-og-karli-spiser-13332296635</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f56f2454ca40b1816081/4ada3b9eb7c7f929c7561737a36afd0058071d9ce2bf6951a1f7af365e5eb177" length="77951323" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvis banken har penge, så har du også</title>
            <description>Hvordan overtaler du bedst din bankdame til at give dig et boliglån? Hvad er forskellen på inflation og deflation? Hvad koster drag? Og hvad er overhovedet økonomisk ansvarlighed? Ugens tema er økonomi, så Annie, Karli og Sascha deler ud af råd og historier om alt fra overtræk til cigaretpriser og til forskellen på ost og dens uægte, men billige lillebror, pizza topping.

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:49:34</duration>
            <pubDate>Wed, 02 Nov 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-hvis-banken-har-penge-saa-har-du-ogsaa-13332296634</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f575e666aba4ef18e0f0/e757ed0cb7b5aa036cc676790325d436f57831d6336b1cf55ac9de9c53df0cbb" length="71390683" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Valgkamp med en lille fjer på</title>
            <description>Hvad gør man, hvis man har en ustyrlig lyst til at tegne på valgplakaterne? Hvordan ville et dragshow for de forskellige partier tage sig ud? Hvordan kan man straffe politikere, der ikke taler ordentligt til hinanden - og hvordan kan man pifte sin valgaften lidt op? Dragcentralen varmer op til folketingsvalget og hylder demokratiet med en god gang rhinsten, glitter og høje parykker!

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:49:48</duration>
            <pubDate>Wed, 26 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-valgkamp-med-en-lille-fjer-paa-13332296633</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f570e666aba4ef18e0e5/c247de7f694eeeb58fd866459d021da6651be57b99c4e19bd4913000ecc524ed" length="71727067" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En drag i vildmarken</title>
            <description>Er en drag vandtæt? Hvordan vil en dragqueen klare sig i Robinson? Hvor lang tid vil det tage en queen at gå Amarminoen? Og hvordan kan man imponere et ungt hankøn på en spejdertur? Det er blevet efterår, koldt og vådt - og ugens episode af Dragcentralen er dedikeret til outdoorlivet. Annie, Karli og Sascha diskuterer tips, tricks og absolutte no go's til at begå sig i naturen, og så kårer de Danmarks ukronede naturking.

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:46:42</duration>
            <pubDate>Wed, 19 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-en-drag-i-vildmarken-13332296632</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f5742454ca40b18160a3/112d0c45d3867af54cc824343e5b4135523aaaf128efa297b3a35a16391b3a08" length="67252123" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Berlingo, limousine og en ellert - og andre draggede biler</title>
            <description>Et sted en dragqueen bruger meget af sin tid er i transport. Taxaer, ikke mindst. Men hvad er egentlig do's and don'ts i offentlige transportmidler? Hvilken bil er mest drag - en limousine eller en berlingo? Hvordan vil en queen forklare forskellen på en diesel- og en benzinbil? Og er det sandt, at Sascha Holiday kører rundt i en ellert? Få svarene i denne uges episode af Dragcentralen med bil - og transport-tema.

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:48:52</duration>
            <pubDate>Wed, 12 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-berlingo-limousine-og-en-ellert-og-andre-draggede-biler-13332296631</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f56ae666aba4ef18e0d2/174b25132f8a4bd70cdbd4af83f1e89d17322500039708e7366833c11448020f" length="70370011" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fra lagengymnastik til længdespring</title>
            <description>Hvad skal man gøre, hvis man er bange for at tisse lidt i bukserne under springgymnastik? Hvordan er det nu med offside-reglerne i fodbold? Kan man løbe hækkeløb i stiletter? Og er drag egentlig en form for ekstremsport? Dagens afsnit handler om SPORT, og Annie, Karli og Sascha deler ud af råd til, hvordan du bluffer dig igennem sportssamtaler og i det hele taget bringer dragenergi ind i en hvilken som helst sportsgren.

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:45:57</duration>
            <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-fra-lagengymnastik-til-laengdespring-13332296630</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f56f2454ca40b1816083/9fb2bbdd9407afff94908626cec4eed0765a238cf1345c3035c2442d52505194" length="66189979" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fra bund til spids</title>
            <description>Blonde bombshells, ordinære brunetter, friske korthårspiger og vilde parykker: ugens episode handler om hår i alle afskygninger. Bør man fjerne sin soulpatch (på den nedre del af ryggen lige inden rumpen), eller kan man udnytte den til noget vildt? Er den lille havfrues hår rødt nok i den nye live action-filmatisering? Og hvad gør man, hvis ens kæreste foretrækker langhårede piger, men man egentlig helst vil være en korthårspige? Karli, Annie og Sascha kommer med deres bud! 

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Anne Lundager Kristensen og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:43:33</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-fra-bund-til-spids-13332296629</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f5782454ca40b18160c0/d75f9d79c3b7eb9e01d250ecd12a4472f40d7a4450522a2ce511ac45435fb313" length="62714971" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gifler til svigermor og hidsig bagedyst-warm-up!</title>
            <description>Hvad kan man helst leve uden; sokker eller trusser? I hvert fald ikke tape til banditten. Anni, Karli og Sascha deler ud af, hvad du SKAL se i tv til efteråret? Hvordan charmerer og imponerer du din nye svigermor, du skal møde for første gang? Og hvem bliver ugens drag?! Karli og Annie hyper Sascha, der skal deltage i Nattens Dronning, og så varmer de op til den nye sæson af 'Den store bagedyst' - hvem mon har de største romkugler i teltet?

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday,
Redaktion: Morten Nabild, Anne Lundager Kristensen og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:44:37</duration>
            <pubDate>Wed, 21 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-gifler-til-svigermor-og-hidsig-bagedyst-warm-up-13332296628</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f56fe666aba4ef18e0dd/85ca57b79c8d5abf6d03e632e10a4bf1ab0fdffe7dcab95bbd804c9b1a87ac57" length="64256347" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En hårvask hos psykologen, burger-queens og en fregnet cisterne</title>
            <description>Skal man lukke øjnene, når man får vasket hår hos frisøren? Hvor køber man de perfekte stiletter? 'Burgerkongen' vs. 'Den gyldne måge'. Nu skal det altså afgøres, hvad der er bedst? Og til slut hjælper Annie, Sascha og Karli 'den fortvivlet', der har skrevet ind med et af de mere alvorlige spørgsmål! Ooouuhh whoooo's cheatinnnnng!?

Værter: Karli Kuff, Annie Rection og Sascha Holiday.
Redaktion: Morten Nabild, Anne Lundager Kristensen og Karen Albertsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:37:34</duration>
            <pubDate>Wed, 14 Sep 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/dragcentralen/dragcentralen-2022/dragcentralen-en-haarvask-hos-psykologen-burger-queens-og-en-fregnet-cisterne-13332296627</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62c7f56b2454ca40b1816068/dcf71166af795658da40a6620de01f5509d53dac2f80b909206d97efd38c0a54" length="54102043" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
