<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Kloakvisit, et jysk frieri og en forladt restaurant til fotoshoot</title>
            <description>I dag skal Drømmeholdet ned under jorden, ind i hjerterne, og ud, hvor ingen har været i 20 år. Maja vil gerne ned i en kloak, Tinna vil giftes med sin seje kæreste Mikkel, og så vil Alexander med sin hustru ud at tage billeder, hvor INGEN gider at være - et uhyggeligt, klamt og forladt sted. Lyt med på et klamt, smukt og creepy program!
Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer, ellers kan vi ikke hjælpe.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-kloakvisit-et-jysk-frieri-og-en-forladt-restaurant-til-fotoshoot-13332425412</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c21d74d84b9eea4cfb2/82a990e3830541c346bc59a2e54f9f8183c364869843cc172bc76b05fc6d1f6f" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Klapstole fra Folketinget, et computerspil fra fortiden og papirblomster på en børneafdeling</title>
            <description>I dag er der rigtig mandagsstemning, og det er ikke helt nemt at komme igennem, der hvor vi gerne VIL igennem i dag. Vi struggler måske en lille smule, men pludselig kommer en folketingsbetjent os til undsætning. Derefter skal vi lede efter et computerspil, som skal vise sig at være vores alles nostalgiske minder? Til slut skal Lauras papirblomster til et hospital og pynte, så vi ringer dørklokker, som vi plejer.
Skriv din drøm (OG DIT TELEFONNUMMER!!!) til os på p3drommer@dr.dk - vi glæder os.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-klapstole-fra-folketinget-et-computerspil-fra-fortiden-og-papirblomster-paa-en-boerneafdeling-13332425411</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f5dae842079f0cdcfaf8c8/398ffa4f34c6b88b5e57fe5cecb04369f55182465cafb8f739feaa0b9a46879f" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
