<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>En tur på vandski, en snak med forsvarsministeren, en særlig tak og jagten på en gammel Volvo</title>
            <description>I dag skal vi vidt omkring, så spænd sikkerhedsselen. Bo drømmer om at stå på vandski efter Molslinje-færgen, Johnny vil have Troels Lund Poulsens Ukraine-pin, Mathias får sagt tak til sin gamle kontaktperson Jesper, og til slut søger Alfred sine forældres gamle Volvo, som han rigtig gerne vil opleve i levende live.

Send din drøm OG DIT TELEFONNUMMER til os på p3drommer@dr.dk !</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-tur-paa-vandski-en-snak-med-forsvarsministeren-en-saerlig-tak-og-jagten-paa-en-gammel-volvo-13332425424</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670309e5ac68322c7b41bb0c/9606ea664725a5aa28d7ffb30bacfcca0e8dd3983d19782155ea1e0f47a825bd" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Det regner med roser!</title>
            <description>Drømmeholdet sender fra Værløse, hvor en helt speciel mormor skal overraskes med rosenregn. Vi er spændte, nervøse og optimistiske! Derudover skal vi lede efter en flamingofjer og skrive en Benjamin Hav sang, der indeholder navnet Annette.

Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk - med telefonnummer, tak &lt;3</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-det-regner-med-roser-13332425423</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6701b866b90c51f5c0934ed8/3944f8ec99bd8b10f9b888c3590f9a1b3ca98885f23e9c66f00e6a1565d0aa5a" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En sporløs Jesper, 100 juletræer og et hemmeligt våbenskjold</title>
            <description>I dag skal vi finde en helt speciel Jesper, der har gjort en forskel som støttepædagog for 10-12 år siden. Derefter skal vi skaffe 100 juletræer, så nogle FDF'ere kan komme til Tjekkiet. Til slut skal vi ind i en loge, hvor hemmelige ritualer gør, at ingen andre må komme ind... Lyt med!

Send din drøm til p3drommer@dr.dk - MED DIT TELEFONNUMMER!!!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-sporloes-jesper-100-juletraeer-og-et-hemmeligt-vaabenskjold-13332425422</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6700679af82a0aeaabf6cac9/294d462fd1d647ba58137be9551b5542f37921010827b370a6238863a15445d0" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Robotter, rådhuspandekager og fronten af en bybus</title>
            <description>I dag skal Drømmeholdet have en dejlig mandag. Lille Oscar drømmer om den ultimative robotoplevelse, to murer-drenge vil smage rådhusets berygtede pandekager, og så skal Axel bede om fronten af en bus, så han kan bygge en bar til sin søsters studentergilde. Vi troede, at vores lyttere var gået på efterårsferie - men I er lige her, og hjælpen strømmer ind! Tak for det!
Send din, din mors, din brors og din bedste vens drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk et telefonnummer, ellers kan vi ikke vende tilbage!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-robotter-raadhuspandekager-og-fronten-af-en-bybus-13332425421</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff1604e933dbc4a2d5079c/303213e2e520a189275fa57229285f1bca870c26c0fb45a8d41fe5ada66468f6" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
