<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f26426f0388a679951b581.jpg"/>
    <item>
      <title>Fantasy fredag og pænt mange stemmer</title>
      <description>I dag skal vi have en fantasy udgivelse til et forlag, en rød drage hjem til Søren, og så en Anders And, Bamse, Bobby Olsen, Andrea og Ingolf igennem, fordi vi skal have gang i en helt særlig casting...
Send dine drømme til os på p3drommer@dr.dk (husk telefonnummer, ellers kan vi ikke hjælpe) - måske drømmer du for andre? Måske drømmer du for dit yngre jeg? Måske drømmer du for fremtiden? Skyd dem afsted! ¶¶</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-fantasy-fredag-og-paent-mange-stemmer-13332425455</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672018f0d9129c64b919fdde/c59017b46d9573141f85a4538aa3235bb47aaf4500fb078c67217578350f3454" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi skal på grillen - og vi skal have pølsemerch?</title>
      <description>Drømmeholdet skal i dag forbi et par lysende sko til et bryllup, en BIF fan-mødregruppe til fotografering på stadion, og så en lille drømmepølse, som Nicolas rigtig gerne vil gøre til vores... Lad os se!
Send din amazing drøm til os, please, på p3drommer@dr.dk MED dit telefonnummer... We need it, sweetiepies. KNUZ.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-vi-skal-paa-grillen-og-vi-skal-have-poelsemerch-13332425454</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671ec8225f61c1b24c3ffa42/2ed7acd7d0dce8009540fb41217be0ea90a0372a6c605c95037d46c284b1cf35" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et billede på Rådhuset, en speciel nummerplade og en grounded sleepover</title>
      <description>SÅ ER DET FANDME NU, DU SENDER DIN PISSEFEDE DRØM TIL OS PÅ P3DROMMER@DR.DK!!! PS! Husk at sende dit telefonnummer med.
Ida er Ringsted-borger nummer 1, og hun drømmer om, at hendes skolefoto fra gymnasiet kommer op at hænge på Ringsted Rådhus.
Anjas datters initialer er BL og er født d. 7/11-12. De to elsker at spotte nummerplader, så Anja vil gerne overraske datteren med et billede af nummerpladen BL 71 112.
Camilla har flyskræk, men vil gerne prøve at sove i et fly. Så vi prøver at arrangere en sleepover i et fly i Kastrup Lufthavn.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 06 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-billede-paa-raadhuset-en-speciel-nummerplade-og-en-grounded-sleepover-13332425453</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671d68415f61c1b24c39e7fa/6f647c66b3701cc3a74fed8494cf63eff4eaf30e4505f35480a2ac7f08147e52" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
