<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>En svensk julemand, sønderjyske dåser, en sorggruppe og en uaflæselig fryser</title>
      <description>Nu er julestemningen rigtig til at føle på! Der er fremgang, udenlandske drømme, jyske drømme, triste, smukke og mærkelige drømme. Der er simpelthen det hele. Lyt med! Og send lige den sidste juledrøm til p3drommer@dr.dk med dit telefonnummer. Kh os drømmejulenisser.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-svensk-julemand-soenderjyske-daaser-en-sorggruppe-og-en-uaflaeselig-fryser-13332425512</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675383b34a32d3b8929dcbef/7f00706d19c82de5ab0f55982854b9be35175a9580ead1e34b59089429fc7853" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et keramisk kunstværk, grønt lys på Nyborg-broerne, hip hurra for Henrik og juletræer til dem, der har brug for det</title>
      <description>I dag oplever Drømmeholdet mere modstand end normalt - det er super svært at få hjælp i dag! Måske er alle taget på juleferie? Vi skal finde Gudmunds farfars kunstværk, som måske er hos Bang &amp; Olufsen. Derefter skal vi have tændt det savnede grønne lys i Nyborg-broerne. Henrik har i øvrigt fødselsdag, og derfor skal han overraskes. Og var det noget med et juletræ?... Vi mister nærmest selv pusten med så mange ting i gang på samme tid.... Pyha. Send din drøm til p3drommer@dr.dk inden fredag, ellers bliver det først i 2025! Med telefonnummer!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-keramisk-kunstvaerk-groent-lys-paa-nyborg-broerne-hip-hurra-for-henrik-og-juletraeer-til-dem-der-har-brug-for-det-13332425511</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675231cefc7cce21bf0a71f8/eba9e5cb78d69dc21e5d3747c28fbc2a0869483e4a51d7afab5cdf17aed5b74d" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
