<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Et champignonformet busskur, et kaffeminde og en alenetur i badeland</title>
      <description>Hvorfor vil alle have et rundt og kluntet busskur?! Vi leder på livet løs, og der er tips overalt. Derefter skal vi høre nogen bestille dobbelt espresso på Baresso - for der er dømt nostalgi og jagt efter gamle skilte fra den tidligere kærkomne kaffekæde. Til slut skal vi skaffe en tur i badeland, som skal være helt alene uden andre mennesker - en særlig overraskelse til en lille niece.
Send din drøm til p3drommer@dr.dk. PLEASE med et telefonnummer - så bliver vi glade!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-champignonformet-busskur-et-kaffeminde-og-en-alenetur-i-badeland-13332425501</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6748f7ea3c062cc19f9e42e1/4c50b4afad9a18391de618158fa8517a73db660caada77ed80a6c1f8ce875b39" length="254882188" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En fodboldkamp på SAS-hotellets tag, en meget stor natteleverance og et (tidligere) tophemmeligt statsdokument</title>
      <description>Der er mange ting på programmet i dag. Vi skal derop, derud og derind, hvor vi ikke må være. Kunne det være fedt med en fodboldkamp på toppen af København? Eller en tur ud med den største vindmølleleverance i Danmark nogensinde? Hvad med at læse et hemmeligt statsdokument, som kan indeholde information om nationens sikkerhed? Der er meget modgang! Men Drømmeholdet giver ikke op.
Lyt med og send din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer! God weekend!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-fodboldkamp-paa-sas-hotellets-tag-en-meget-stor-natteleverance-og-et-tidligere-tophemmeligt-statsdokument-13332425495</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674502c5a5616e00843b413e/770f05a9ff23af1f5c756c3a4069ba2c077713237efbb5fb48a0caeb36157649" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
