<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f26426f0388a679951b581.jpg"/>
        <item>
            <title>DRØMMEHOLDET KALDER KIRKEN!</title>
            <description>Må vi ikke please gå på weekend med din drøm? Send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer.
Vi starter dagens program ud med en særligt rørende drøm. Drømmeren hedder Katrine, og hun drømmer om en reservebedste til sine tre børn.
Og så skal vi til noget hemmeligt lidt endnu, noget du må lytte dig til. Noget som involverer kirken. Og så kan vi ikke sige mere. Til sidst slutter vi af med en god gammeldags håååndbold-håld. Gigantisk fredags energi på Drømmeholdet. Vi lyttes ved på mandag!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-droemmeholdet-kalder-kirken-13332425445</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d04962244f4f5c8f2362/937609a20b5dd6e7f9e1f42136f967c99706d1e823ed7f8501b03252ce4ff3a5" length="254881615" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En maskot, en flytning, en farveblind og en skorstensfejer</title>
            <description>I dag skal vi virkelig hjælpe andre, så folk bliver glade. Vi skal finde en maskotdragt, så vores første drømmer kan være glædespreder for en dag. Derefter skal vi samle et flyttehold til en ældre dame, finde nogle specielle briller til en farveblind maler, og til slut opspore en gammel askebelagt hat, som en skorstensfejer går og drømmer om. Enjoy! Og har du ikke sendt din originale, fede drøm endnu, så gør det! Til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-maskot-en-flytning-en-farveblind-og-en-skorstensfejer-13332425444</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67157ef832367a317ead4d80/2a51acc38aa952cfe55f656ee221f5f7d0cdec8c4e31f3f4f2cc855a441a3606" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
