<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Duften af vanilje, lyden af krager og en skjorte fra 'Gift ved første blik'</title>
            <description>I dag er det mandag, og vi har taget nogle lidt heftige drømme at starte ugens motor ud med. William drømmer om et helt bestemt 'batch' af parfumen Initio Side Effect, Michael har et seriøst krageproblem som greenkeeper, og Kristoffer har glemt sin bryllupsdag. Vi får blandede meldinger, men vi lover, at vi kan stå inde for det hele!
Send din drøm til p3drommer@dr.dk - vi glæder os til at læse den! HVIS DU HUSKER DIT TELEFONNUMMER!!!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-duften-af-vanilje-lyden-af-krager-og-en-skjorte-fra-gift-ved-foerste-blik-13332425391</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e365a6b126e59712f9203d/0ccd846311b954470e4f8c0c05f916279585a054f669f2a7bc50cb0643a810eb" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et stykke med slot, vinkekatte og venner, der elsker hinanden</title>
            <description>Drømmeholdet skal i dag på jagt efter et stykke danmarkshistorie, nogle katte fra Paris, en hjemlig øl-plakat og så et par wrestlere, der kan bodyslamme Emil foran hans venner. Der er fart på,  og vi sender alle en fed omgang fredagsenergi - god weekend fra Drømmeholdet!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-stykke-med-slot-vinkekatte-og-venner-der-elsker-hinanden-13332425385</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71b95f604d1522378234/e6e25e0de2c8cd522910198640c2a4e5db0e1d2437f026017cb278154121d09c" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
