<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Næste stop - Drømmeholdet</title>
            <description>Kan regionaltoget fra Nykøbing Falster please stoppe i Køge Nord, så vores lytter Constanze ikke skal køre lige forbi - og yderligere 44 minutter med en ny forbindelse oveni - når hun besøger sin far? I dag skal Drømmeholdet blande sig i DSB's rejseplaner, undersøge mulighederne for et vandtæt høreapparat, og så skal tre højskolepiger blaffe fra Odense til Faxe. Vi teaser for resten af ugens gæster!
Vi vil rigtig gerne have nogle anderledes, specielle drømme, så send din til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!!!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-naeste-stop-droemmeholdet-13332425393</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e60923511d24ac8bc802b4/82eb2ddd3b782a5fb31f29cc8dd835f2d2388665900b54e3ee4e20449ab275bb" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kan Drømmeholdet klare en plads til et Rolex sejlads?</title>
            <description>I dag skal vi over hav og sø, vi skal til udlandet, og vi skal snakke med olympiske mestre og sailing coaches til den helt store guldmedalje. Derefter drømmer Lukas om at opfylde drømme for andre, så vi åbner for en anderledes drømmefanger med Lukas som dagens mand i skysovs. Til slut snakker vi med Søren fra 'Gift ved første blik', men vi lover INGEN SPOILERS ¶¶
Send din anderledes, sjove, specielle drøm - dem er vi ekstra glade for - til p3drommer@dr.dk ! H U S K telefonnummer, tak. Kh. Drømmeholdet</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-kan-droemmeholdet-klare-en-plads-til-et-rolex-sejlads-13332425392</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b7367741bd9a7b623dfe/035c79396491a11ad0cd75687c0fd75e0b5be83aff8a5cce79e6e6a48372c5c6" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Duften af vanilje, lyden af krager og en skjorte fra 'Gift ved første blik'</title>
            <description>I dag er det mandag, og vi har taget nogle lidt heftige drømme at starte ugens motor ud med. William drømmer om et helt bestemt 'batch' af parfumen Initio Side Effect, Michael har et seriøst krageproblem som greenkeeper, og Kristoffer har glemt sin bryllupsdag. Vi får blandede meldinger, men vi lover, at vi kan stå inde for det hele!
Send din drøm til p3drommer@dr.dk - vi glæder os til at læse den! HVIS DU HUSKER DIT TELEFONNUMMER!!!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-duften-af-vanilje-lyden-af-krager-og-en-skjorte-fra-gift-ved-foerste-blik-13332425391</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e365a6b126e59712f9203d/0ccd846311b954470e4f8c0c05f916279585a054f669f2a7bc50cb0643a810eb" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
