<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Rosenregn til mormor Susanne, 100+ kvinder til celleskrab, og en ægge-undskyldning til Tennas far</title>
            <description>Det er fredag, det er Drømmeholdet, og i dag skal vi grine, græde og opfylde drømme sammen på fineste vis! Marius har den smukkeste drøm om at lade det regne med rosenblade over sin mormors hus, Susan har livmoderhalskræft og ønsker inderligt at få i hvert fald 100 kvinder til at bestille tid til celleskrab, og så skal Tennas far have en undskyldning fra en æggeproducent. Der er så god stemning!
Send din drøm og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk - vi lyttes ved.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-rosenregn-til-mormor-susanne-100-kvinder-til-celleskrab-og-en-aegge-undskyldning-til-tennas-far-13332425415</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb2130ac68322c7b1fa572/4d95cce7afa7db49beeb1566bbd0dfb0677dd3ecc6dc48c51eaa808b335e0b51" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skåne er dansk, Linda har issues med EM i sjipning, og Mik vil til Camp Nou</title>
            <description>I dag skal vi gøre udland til indland, finde mærker fra Ungarn og tale tyrkisk for en arbejdsplads på Camp Nou. Der er mange sprog i spil, mange bolde i luften, mange drømme at opfylde. Velkommen til Drømmeholdet på denne regnfulde torsdag!
Send din drøm på p3drommer@dr.dk - husk telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-skaane-er-dansk-linda-har-issues-med-em-i-sjipning-og-mik-vil-til-camp-nou-13332425414</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f9cf5c83307416c8c408f1/52ae5a957f2945bc2789f9ea7bdbe491356fab67234c5b108410d271bad61cb9" length="254881615" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et overblik fra en kran, ledelinjer til de blinde og svagtseende - og så en opfølgning på Jonas Brothers</title>
            <description>I dag skal vi snakke med en masse, der ved noget om trafik og transport. I den første drøm handler det om kraner, da Esben drømmer om det store overblik fra oven. I den anden drøm vil Mark gerne have gjort det nemmere for folk med synshandicap at færdes på diverse togstationer. Og så har vi en lille overraskelse til sidst!
Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk telefonnummer, ellers kan vi ikke hjælpe!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-overblik-fra-en-kran-ledelinjer-til-de-blinde-og-svagtseende-og-saa-en-opfoelgning-paa-jonas-brothers-13332425413</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87dab8168ebc64d653d4c/1f73ead668ca4885e2d14e0591e0c8a2cc253d21180290eba539479eb94c0cfa" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kloakvisit, et jysk frieri og en forladt restaurant til fotoshoot</title>
            <description>I dag skal Drømmeholdet ned under jorden, ind i hjerterne, og ud, hvor ingen har været i 20 år. Maja vil gerne ned i en kloak, Tinna vil giftes med sin seje kæreste Mikkel, og så vil Alexander med sin hustru ud at tage billeder, hvor INGEN gider at være - et uhyggeligt, klamt og forladt sted. Lyt med på et klamt, smukt og creepy program!
Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer, ellers kan vi ikke hjælpe.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-kloakvisit-et-jysk-frieri-og-en-forladt-restaurant-til-fotoshoot-13332425412</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c21d74d84b9eea4cfb2/82a990e3830541c346bc59a2e54f9f8183c364869843cc172bc76b05fc6d1f6f" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
