<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Røde kraner er det bedste i verden</title>
            <description>I dag går næsten alt vores vej. Vi skal have skudt kanoner af, fragtet kranelskere til Avedøre Holme, parykker til Haderslev, og så en Fantasy Football taber på scenen... på Comedy Zoo. Det er fredagsradio, sprudlende latter og god stemning i studiet. God weekend.
Send en drøm til p3drommer@dr.dk - og husk dit telefonnummer!!!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-roede-kraner-er-det-bedste-i-verden-13332425375</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d636e3bb37366c988d2476/8251470958ccd59b47ada45d512bf605acac3d4c4f749588da3f891784390adb" length="254882189" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ulovlige postkasser, gæstelakridssmagning og en hundehvalp i studiet</title>
            <description>I dag er en god dag. En skør dag. En ekstrem dag i indbakken. Folk er helt oppe at støde, når vi blindtester kringler, lægger os ud med PostNords jurister samt udlodder P3 Guld billetter til de første jordbærtærter på matriklen. Og så får vi nok sand fra over 45 lande? Over 500 SMS'er fra jer fantastiske lyttere! Drømmeholdet er blæst bagover.
Send din specielle, søde, rare drøm til os på p3drommer@dr.dk - og husk nu telefonnummeret! Så bliver vi SÅ glade.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-ulovlige-postkasser-gaestelakridssmagning-og-en-hundehvalp-i-studiet-13332425374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e5daa33bdd9d79751bb2/23f5501efe3a39141afc0826a1abd5a82ad11d11479e2d29443b0494ea990db5" length="254882197" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En Carlsberg reklame, en studenterhue og 47 kringler fra Click Mix</title>
            <description>I dag vender og drejer vi drømmene, så de bliver skæve, spændende og ikke mindst intense. Vi starter med en eftertragtet cykel, kommer forbi Rejseholdets rekvisitør, hopper direkte til specialkunst og slutter derefter af med at tælle samtlige stykker slik i en Haribo-pose. Bliver der travlt? Ja. Når vi det? Bedøm selv!
Hvis du ligger inde med en speciel, anderledes, sjov eller vild drøm, så send den til os på p3drommer@dr.dk - husk at tilføje dit telefonnummer.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-carlsberg-reklame-en-studenterhue-og-47-kringler-fra-click-mix-13332425373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d39479cf35b6a44ac77fd5/a676ef82093b090fae4b64154f3200265cb0a53765bd6fe0425c1ecae1a3f65e" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
