<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Hvordan lyder det, når en bornholmer taler frækt?</title>
            <description>I dag er der fredagsstemning hos Drømmeholdet, det er P3 Guld i aften, og det er snart ferietid for Hr. Kaiser i studiet! Vi skal have fingrene i en kjole fra Petra Nagel og Sofie Linde, derefter skal vi hjælpe med en graffitikontakt, og til slut skal vi tale lidt frækt sammen... på bornholmsk - hvis man kan det?

Send din fantastiske drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer, tak!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-hvordan-lyder-det-naar-en-bornholmer-taler-fraekt-13332425425</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67045bc3f82a0aeaab0867be/131d8c4254e45f66d88e2cd5f42cb44862cac272d613514dd47e2052dd78e414" length="254882185" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En tur på vandski, en snak med forsvarsministeren, en særlig tak og jagten på en gammel Volvo</title>
            <description>I dag skal vi vidt omkring, så spænd sikkerhedsselen. Bo drømmer om at stå på vandski efter Molslinje-færgen, Johnny vil have Troels Lund Poulsens Ukraine-pin, Mathias får sagt tak til sin gamle kontaktperson Jesper, og til slut søger Alfred sine forældres gamle Volvo, som han rigtig gerne vil opleve i levende live.

Send din drøm OG DIT TELEFONNUMMER til os på p3drommer@dr.dk !</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-tur-paa-vandski-en-snak-med-forsvarsministeren-en-saerlig-tak-og-jagten-paa-en-gammel-volvo-13332425424</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670309e5ac68322c7b41bb0c/9606ea664725a5aa28d7ffb30bacfcca0e8dd3983d19782155ea1e0f47a825bd" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
