<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Ulovlige postkasser, gæstelakridssmagning og en hundehvalp i studiet</title>
            <description>I dag er en god dag. En skør dag. En ekstrem dag i indbakken. Folk er helt oppe at støde, når vi blindtester kringler, lægger os ud med PostNords jurister samt udlodder P3 Guld billetter til de første jordbærtærter på matriklen. Og så får vi nok sand fra over 45 lande? Over 500 SMS'er fra jer fantastiske lyttere! Drømmeholdet er blæst bagover.
Send din specielle, søde, rare drøm til os på p3drommer@dr.dk - og husk nu telefonnummeret! Så bliver vi SÅ glade.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-ulovlige-postkasser-gaestelakridssmagning-og-en-hundehvalp-i-studiet-13332425374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e5daa33bdd9d79751bb2/23f5501efe3a39141afc0826a1abd5a82ad11d11479e2d29443b0494ea990db5" length="254882197" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En Carlsberg reklame, en studenterhue og 47 kringler fra Click Mix</title>
            <description>I dag vender og drejer vi drømmene, så de bliver skæve, spændende og ikke mindst intense. Vi starter med en eftertragtet cykel, kommer forbi Rejseholdets rekvisitør, hopper direkte til specialkunst og slutter derefter af med at tælle samtlige stykker slik i en Haribo-pose. Bliver der travlt? Ja. Når vi det? Bedøm selv!
Hvis du ligger inde med en speciel, anderledes, sjov eller vild drøm, så send den til os på p3drommer@dr.dk - husk at tilføje dit telefonnummer.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-carlsberg-reklame-en-studenterhue-og-47-kringler-fra-click-mix-13332425373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d39479cf35b6a44ac77fd5/a676ef82093b090fae4b64154f3200265cb0a53765bd6fe0425c1ecae1a3f65e" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Saksespark, menstruation og sommerhuslæsning</title>
            <description>Har Danmark en ny herrelandsholdstræner i fodbold, laver Libresse stadig bind til g-strenge, og hvad var det nu for en jumbobog... den der med Mickey Mouse, et foldbart hus og nogle scammere... var det bjørnebanden? I dag går vi på jagt, både efter hygiejneprodukter og antikvariater.
Lyt med, send dine drømme, vær en del af holdet!
Send til p3drommer@dr.dk - og husk dit telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-saksespark-menstruation-og-sommerhuslaesning-13332425372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d2420d7a7ced9f2e7013e3/6ecdaacacc74d917a27f13d4878b4275bf07c26ec644580b7ecffc1fc5c54e06" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Drømmen om at kunne tørre røv</title>
            <description>Hvad end du drømmer om, det kan vi opfylde... Hvis du altså bare lige sender din drøm og dit telefonnummer til p3drommer@dr.dk.
Jamen god mandag-morgen. Drømmeholdet er tilbage, og det er drømmene også.
Vi starter med Mads' drøm om et byskilt med hans mellemnavn på. Uskyldigt nok, men pludselig er vi lidt på kant med loven og skal forhandle med et byrådsmedlem.
Den næste drømmer er desperat. Han hedder Marius, og han skal bare skide. Problemet er dog, at han er på en mark på Bornholm og har glemt toiletpapiret. Marius er presset, og Drømmeholdet skal få ham ud af den lortesituation! Vi skal have skaffet DSB-klistermærker, og så slutter vi fandme lige af med at sige hej til Phillip Faber!?</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-droemmen-om-at-kunne-toerre-roev-13332425371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f122fc6a7f25beddf30b/9f863b8488706333f290025797da893daccc31d59018df371c4118048f279d7a" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
