<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Et keramisk kunstværk, grønt lys på Nyborg-broerne, hip hurra for Henrik og juletræer til dem, der har brug for det</title>
      <description>I dag oplever Drømmeholdet mere modstand end normalt - det er super svært at få hjælp i dag! Måske er alle taget på juleferie? Vi skal finde Gudmunds farfars kunstværk, som måske er hos Bang &amp; Olufsen. Derefter skal vi have tændt det savnede grønne lys i Nyborg-broerne. Henrik har i øvrigt fødselsdag, og derfor skal han overraskes. Og var det noget med et juletræ?... Vi mister nærmest selv pusten med så mange ting i gang på samme tid.... Pyha. Send din drøm til p3drommer@dr.dk inden fredag, ellers bliver det først i 2025! Med telefonnummer!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-keramisk-kunstvaerk-groent-lys-paa-nyborg-broerne-hip-hurra-for-henrik-og-juletraeer-til-dem-der-har-brug-for-det-13332425511</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675231cefc7cce21bf0a71f8/eba9e5cb78d69dc21e5d3747c28fbc2a0869483e4a51d7afab5cdf17aed5b74d" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En krumme fra fortiden, varmvandsbade til tvillingepiger, ægdonation og snolder til vejarbejdet</title>
      <description>I dag er det fredag og store-julefrokost-dag. Vi er klar til i aften, men først skal den gode gerning bestå. Vi skal skabe landets ældste surdej, finde nogle varme bade til Vickys døtre, skabe opmærksomhed omkring ægdonation, og så lige få lidt lækkert ud til nogle hårdtarbejdende vejarbejdere på E45. Vi lyttes ved!
Send din juledrøm til os på p3drommer@dr.dk med dit telefonnummer - tak!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-krumme-fra-fortiden-varmvandsbade-til-tvillingepiger-aegdonation-og-snolder-til-vejarbejdet-13332425505</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3db6044e882ef27ce23d/26f746e63b8eba7505b3521d055f7d8c85f6e86b75ce23a63e9b733b51f6179e" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
