<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Billig benzin og SAVEUS in the house</title>
            <description>I dag leger vi endnu en gang med de helt store drenge. Vi skal have sænket benzinpriserne rundt omkring i Danmark, for hvem vil ikke starte fredagen med en fuld, billig tank? Så skal vi have indtalt en intro til et gymnastikhold af en kendt dansker, og der bliver dykket godt ned i de kendte kontakter. Til slut skal vi have en betalt fridag til René - og der er åbenbart ikke noget, Martin ikke kan klare? Han imponerer os - og fremover er han selvfølgelig en del af Drømmeholdets venner! God weekend.
Skriv din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-billig-benzin-og-saveus-in-the-house-13332425395</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b06fd9493418f1a6bdb4/bcc0efdef2a60c2f2f15c87a8b6d77697a862a0a2987b019000fdf42a10a99dc" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En gæst, en pitch, en pris</title>
            <description>Drømmeholdet har den første gæst med nogensinde! Rasmus Brohave er i studiet, og vi har taget ekstra fint tøj på til formålet. Vi skal have pitchet et Klovn-afsnit til Casper og Frank, prøvet knapper af med Rasmus (som viser sig at være et naturtalent til radio?!), og så skal vi på jagt indenfor DR's mure, hvor der måske gemmer sig noget, der tilhører vores gæst...
Har du en anderledes drøm, som du ikke ved, hvordan kan gå i opfyldelse? Så send den til os på p3drommer@dr.dk - husk at skrive dit telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-gaest-en-pitch-en-pris-13332425394</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e75a5f95560ec78a0d8a50/f8e598a33c966b818c5c813e22ea811504df9e6b829d84370f0831f7e62db6a5" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Næste stop - Drømmeholdet</title>
            <description>Kan regionaltoget fra Nykøbing Falster please stoppe i Køge Nord, så vores lytter Constanze ikke skal køre lige forbi - og yderligere 44 minutter med en ny forbindelse oveni - når hun besøger sin far? I dag skal Drømmeholdet blande sig i DSB's rejseplaner, undersøge mulighederne for et vandtæt høreapparat, og så skal tre højskolepiger blaffe fra Odense til Faxe. Vi teaser for resten af ugens gæster!
Vi vil rigtig gerne have nogle anderledes, specielle drømme, så send din til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!!!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-naeste-stop-droemmeholdet-13332425393</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e60923511d24ac8bc802b4/82eb2ddd3b782a5fb31f29cc8dd835f2d2388665900b54e3ee4e20449ab275bb" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
