<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Drømmeholdets sidste sender i år</title>
      <description>Vi holder afsked med Andrew, og vi sørger for, at han sendes afsted på fineste vis. Den gode mand, som vi kommer til at savne så meget. I dag byder på en proptrækker fra Kapitalisterne, slips fra en politiker, fragt af kanariefugle, en soon-to-be-cheerleader og en juleaften, der ikke skal fejres alene. Så er det også min sidste drømmeholdsdag i dag, så det hele føles sgu lidt følsomt og underligt. Tak for jer, tak for drømmene, og tak for de mange gode samtaler, jeg har haft ude i regiet. Jeg håber, vi lyttes ved.
Agnes, over and out.
Vi holder juleferie nu, men man er velkommen til at RINGE TIL VORES NYE TELEFONSVARER og sige din drøm! Nummeret er 35203500 - den er ALTID åben. God jul og godt nytår!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-droemmeholdets-sidste-sender-i-aar-13332425515</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6757782af27a14daa0d42a4b/266aa760d04793cbf6112a8c08e1f59033b7a35f0a65d6923c9288d61dc2dec6" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Julesweatre, en mor på trapper og et falsk drab på TV</title>
      <description>V-V-V-V-V-I!!!!!! ..mangler din drøm. Hvad skal vi gøre for dig? Hvad kunne du godt tænke dig? Hvad længes du efter? Hvad vil gøre dit liv bedre, sjovere, vildere? Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk.
Ja,ja, men hvad laver vi i programmet i dag? Det skal vi fortælle dig...
Marc mener, at han ville være fantastisk til at dø på TV, så vi leder efter en film eller serie, hvor Marc kan få lov at dø. Selma og Lulus hoveder var ved at springe i luften, da de så en Lurpak-julesweater og vidste, at den ville passe perfekt til deres kærester. Problemet er... de er sværere at få fat i end Astat. Vi julehjælper selvfølgelig stadig, og Amalies mor er så dårligt gående, at hun må misse julen, hvis hun ikke finder en måde at komme op ad trapperne til Amalies lejlighed på.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-julesweatre-en-mor-paa-trapper-og-et-falsk-drab-paa-tv-13332425514</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67562716f27a14daa0ce0ef8/d7e0fb4751eb33e428f9127dc2af52e4287e1613d624b2dd28950bd68dfc90be" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Makeover, kæmpebåd, julehjælp og en pistenbully</title>
      <description>Julen er hjerternes fest - vi skal have fikset hår og have og mad til herlighederne. Og så skal vi på ski? Måske?
Lyt med og send din juledrøm på p3drommer@dr.dk MED dit telefonnummer.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-makeover-kaempebaad-julehjaelp-og-en-pistenbully-13332425513</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6754d494d6504dbfc18e1ed5/2e17a53b5ba2f4a3c52f4a83b30b399efdd7262b1fbfca62d2368db8a395d42d" length="254881621" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
