<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>McDonald's på Bornholm og ligesidede sukkerknalder</title>
      <description>Drømmeholdet er på farten i dag! Der skal hentes en burgermenu, bestilles en flybillet og løbes en sprint i vinterstøvler gennem Københavns lufthavn - distancen mellem Kastrup og Rønne har aldrig været kortere! Derefter skal der måles sukkerknalder, så Thomas kan bygge kirker i de helt rigtige mål. En drøm med underligt meget modstand... men helt ærligt - har det nogensinde slået os ud? Nej vel? Lyt med og mærk den intense fredagsstemning, når vi varmer op til weekenden med verdens bedste hold. Din drøm SKAL stadig sendes til p3drommer@dr.dk MED dit telefonnummer - så ser vi, hvad vi kan gøre!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-mcdonald-s-paa-bornholm-og-ligesidede-sukkerknalder-13332425475</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67329ad1da093e2facf1172d/00e382262c9d93eb597849ef0f034c29c5842300d50ff64160ebb522189ef3f4" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er brugt termometer, en rallybil til over 100 kg mand, en date fra Aalborg og en modstandsmand fra 2. verdenskrig</title>
      <description>Der er meget på programmet i dag. Vi skal finde en indremissionsk småkage, et sweet ride, kærligheden, og så en mand, der måske ikke lever. Vi når det liiiiiige... sådan da! Har du en speciel - måske JULEAGTIG drøm - så send den og dit telefonnummer til os på p3drommer@dr.dk</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-er-brugt-termometer-en-rallybil-til-over-100-kg-mand-en-date-fra-aalborg-og-en-modstandsmand-fra-2-verdenskrig-13332425474</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67313c0b2c3deab86c6e088c/9f0785df56e6b1076d86a4f426619af731c0ff2986939cd325ae30006673bfd7" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
