<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Rødhårede hekse og bilmagasiner</title>
            <description>I dag er vi igen på kant med loven, og der skal grifles nogle paragraffer ude bagved. Vi hører - både frivilligt og ufrivilligt - om menneskeknogler og deres tilgængelighed, for Klaus vil gerne have nogle til sit... alter? Derefter skal vi ud at lede efter blade med letpåklædte damer og seje biler. Vi drøner derfra og cirka 100 km frem, hvor Frederik gerne vil overraske sin mor med en mammut-medalje, fordi deres hund har spist hendes. Til slut skal vi navngive en gård i Sønderjylland, hvor drømmeholdet har en masse gode bud på potentielle navne - hvad siger du f.eks. til Skibidi Rizz House, Glas Gård (glasskår), eller Håberdetgaard?
Send din drøm til p3drommer@dr.dk - vi elsker en speciel, anderledes eller original drøm. Husk at skrive dit telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-roedhaarede-hekse-og-bilmagasiner-13332425381</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2af1ba03cb49d0b42025/6fdb98cca7fbcc20a98a2801effff9089f14e620c17b71170ec1f3d18eb537bd" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Røde kraner er det bedste i verden</title>
            <description>I dag går næsten alt vores vej. Vi skal have skudt kanoner af, fragtet kranelskere til Avedøre Holme, parykker til Haderslev, og så en Fantasy Football taber på scenen... på Comedy Zoo. Det er fredagsradio, sprudlende latter og god stemning i studiet. God weekend.
Send en drøm til p3drommer@dr.dk - og husk dit telefonnummer!!!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-roede-kraner-er-det-bedste-i-verden-13332425375</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d636e3bb37366c988d2476/8251470958ccd59b47ada45d512bf605acac3d4c4f749588da3f891784390adb" length="254882189" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
