<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>En grønlandsk sten, en falsk bazooka, en specifik jordmoderstuderende og en fårebarbering</title>
      <description>Juletiden er over os! Og det kan så sandelig mærkes - der er ikke det, vi ikke kan klare. I imponerer os altså gang på gang. Lyt med og mærk magien, og så send lige din (jule)drøm til os på p3drommer@dr.dk MED telefonnummer.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-groenlandsk-sten-en-falsk-bazooka-en-specifik-jordmoderstuderende-og-en-faarebarbering-13332425491</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673fbcbfa5616e008424c27f/62675b8f2443b5779f28bfebbeff932bd9514fcf3507cc86d195bf3dbf46c0da" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et aflåst loftsrum, en baglæns gåtur, en grim bil med deller og en hindeløsning</title>
      <description>I dag skal vi have ekstra styr på loven, så vi ikke bryder den live i radioen. Derudover skal vi se, om vi kan gå en tur for en god sags tjeneste. Så skal vi også finde verdens grimmeste bil... eller det synes nogle i hvert fald! Andre synes, at den er super cute, sådan med deller og det hele... Til slut skal vi måske skaffe en hindeløsning! Anyways, vi er vilde med de mærkelige drømme! Send dem til os på p3drommer@dr.dk med dit telefonnummer, så kan det være, det er dig næste gang.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-aflaast-loftsrum-en-baglaens-gaatur-en-grim-bil-med-deller-og-en-hindeloesning-13332425485</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8903c3762d0ccc1f77b/e49315d0ca2aa7427b60f3a1b17421f88521f462e75f35be0b96984e0080fe96" length="254882188" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
