<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Arthurs helikopter, to bededamer med rensdyr, og en kejser med en Lego-drøm</title>
      <description>Drømmeholdet får tårerne til at trille, både af glæde og af grin - vi skal finde to reddere fra en helikoptertur til Riget, derefter høre to kanongode dubbere, DEREFTER fikse to rensdyr til et par bededamers julekortsfotografering, OG SÅ finde lidt Lego, så Cæsar kan slå en verdensrekord.
Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!!!!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-arthurs-helikopter-to-bededamer-med-rensdyr-og-en-kejser-med-en-lego-droem-13332425462</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67255f19a06b2a6e3fbd03a8/1c80ab9be26d1ab8c595f4b604af2b124e52f1d16666f33568416660dbed6535" length="254881612" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Drømmeholdstrafikmeldinger, casting og landsholdet i hvad-som-helst</title>
      <description>I dag er stemningen sitrende, vred, glad, spændt - vi rammer mandagen benhårdt! Trine skal have trafikmeldinger på P3, Æblerup skal have castet en drømmeholdet-dubber, og så skal Henrik på landsholdet i.. ja, hvad end vi kan finde til ham. Det er intenst, der er forskellige holdninger - men drømme, dem har vi! Send DIN drøm til p3drommer@dr.dk med dit telefonnummer, så ser vi, hvad der sker!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-droemmeholdstrafikmeldinger-casting-og-landsholdet-i-hvad-som-helst-13332425461</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67240dd1e77971e4cbaf4ba8/d28bb9cb4e6a87ff2efbc96a8b36da25a8a91d405756188306e85a6b457e5e3b" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
