<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Lad os bade nøgne sammen, allesammen!</title>
            <description>Drømmeholdet har en plan. Vi skal hjælpe Mikkel med at slå verdensrekorden i nøgenbadning! Udfordringen er bare, at Irland pt har rekorden med 2505 deltagere. Vi opretter en Facebook-begivenhed, og så håber vi at se jer alle. Vi skal også et smut til Tyrkiet, hvor der produceres crave-worthy kakaomælk. Til sidst skal vi have opkaldt en ø efter Lasse, der har et lidt specielt mellemnavn. Vi får hjælp fra uventede kanter, og endnu en gang beviser Drømmeholdet, hvor hjælpsomme folk er!
Hvis det er din drøm, der skal opfyldes hos os, så send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer, så er det meget nemmere!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-lad-os-bade-noegne-sammen-allesammen-13332425382</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d42a45840e983e9a9bb/55a8175cf769a60bfba8ad4abf75636e1305adeeff7ea79d8e34e382cc66ad35" length="254881614" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rødhårede hekse og bilmagasiner</title>
            <description>I dag er vi igen på kant med loven, og der skal grifles nogle paragraffer ude bagved. Vi hører - både frivilligt og ufrivilligt - om menneskeknogler og deres tilgængelighed, for Klaus vil gerne have nogle til sit... alter? Derefter skal vi ud at lede efter blade med letpåklædte damer og seje biler. Vi drøner derfra og cirka 100 km frem, hvor Frederik gerne vil overraske sin mor med en mammut-medalje, fordi deres hund har spist hendes. Til slut skal vi navngive en gård i Sønderjylland, hvor drømmeholdet har en masse gode bud på potentielle navne - hvad siger du f.eks. til Skibidi Rizz House, Glas Gård (glasskår), eller Håberdetgaard?
Send din drøm til p3drommer@dr.dk - vi elsker en speciel, anderledes eller original drøm. Husk at skrive dit telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-roedhaarede-hekse-og-bilmagasiner-13332425381</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2af1ba03cb49d0b42025/6fdb98cca7fbcc20a98a2801effff9089f14e620c17b71170ec1f3d18eb537bd" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
