<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f26426f0388a679951b581.jpg"/>
    <item>
      <title>Drømmeholdstrafikmeldinger, casting og landsholdet i hvad-som-helst</title>
      <description>I dag er stemningen sitrende, vred, glad, spændt - vi rammer mandagen benhårdt! Trine skal have trafikmeldinger på P3, Æblerup skal have castet en drømmeholdet-dubber, og så skal Henrik på landsholdet i.. ja, hvad end vi kan finde til ham. Det er intenst, der er forskellige holdninger - men drømme, dem har vi! Send DIN drøm til p3drommer@dr.dk med dit telefonnummer, så ser vi, hvad der sker!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-droemmeholdstrafikmeldinger-casting-og-landsholdet-i-hvad-som-helst-13332425461</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67240dd1e77971e4cbaf4ba8/d28bb9cb4e6a87ff2efbc96a8b36da25a8a91d405756188306e85a6b457e5e3b" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fantasy fredag og pænt mange stemmer</title>
      <description>I dag skal vi have en fantasy udgivelse til et forlag, en rød drage hjem til Søren, og så en Anders And, Bamse, Bobby Olsen, Andrea og Ingolf igennem, fordi vi skal have gang i en helt særlig casting...
Send dine drømme til os på p3drommer@dr.dk (husk telefonnummer, ellers kan vi ikke hjælpe) - måske drømmer du for andre? Måske drømmer du for dit yngre jeg? Måske drømmer du for fremtiden? Skyd dem afsted! ¶¶</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-fantasy-fredag-og-paent-mange-stemmer-13332425455</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672018f0d9129c64b919fdde/c59017b46d9573141f85a4538aa3235bb47aaf4500fb078c67217578350f3454" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
