<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Et aflåst loftsrum, en baglæns gåtur, en grim bil med deller og en hindeløsning</title>
      <description>I dag skal vi have ekstra styr på loven, så vi ikke bryder den live i radioen. Derudover skal vi se, om vi kan gå en tur for en god sags tjeneste. Så skal vi også finde verdens grimmeste bil... eller det synes nogle i hvert fald! Andre synes, at den er super cute, sådan med deller og det hele... Til slut skal vi måske skaffe en hindeløsning! Anyways, vi er vilde med de mærkelige drømme! Send dem til os på p3drommer@dr.dk med dit telefonnummer, så kan det være, det er dig næste gang.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-aflaast-loftsrum-en-baglaens-gaatur-en-grim-bil-med-deller-og-en-hindeloesning-13332425485</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8903c3762d0ccc1f77b/e49315d0ca2aa7427b60f3a1b17421f88521f462e75f35be0b96984e0080fe96" length="254882188" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En krusedulle fra Stein Bagger, et par sokker fra Val T og en Tesla til skrot</title>
      <description>I dag skal vi se, om vi kan finde en mand, de fleste ved, hvem er - MEN nærmest ingen ved, hvad han hedder, hvor han er, eller hvor han bor. Derefter skal vi skaffe et nyt par sokker fra Cafe Snesko, da en kær lytter har fået fejlvasket sine. Til slut leder vi efter en Tesla, som vi må smadre... Der er dog en drillenisse på spil - hvad fa'en gør vi ved det?
Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-krusedulle-fra-stein-bagger-et-par-sokker-fra-val-t-og-en-tesla-til-skrot-13332425484</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673a7785d91ec585bdbac0d8/ab99cc1cd9aecd7be047c057525094ce7aa316b68b8b622641b9bdd09d5a16b4" length="254882180" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En fødselsvideo, en Redbull-drikkedunk, et stykke måne og en stol fra Alka</title>
      <description>I dag skal vi samle op på Jans fødselsdrøm fra i går. Det er I ikke meget for - men hallo! Lad nu manden! Efterfølgende leder vi efter en eftertragtet og lidt forbudt drikkedunk, og derefter er det intet mindre end månen, der er i søgelyset. Til slut skal vi finde nogle, vi kan stole på, fra Alka...
Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk MED dit telefonnummer - så kigger vi på det.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-foedselsvideo-en-redbull-drikkedunk-et-stykke-maane-og-en-stol-fra-alka-13332425483</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6739258f020c71ba85d7654f/4ba7db8d2167421747de5ac3166a60822a402ba70847b108a6b4d3a3f146a1b4" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et dansk bryllup, en John Deere sæbekassebil og en vaginal fødsel med gæst</title>
      <description>Drømmeholdet er vidt omkring i dag! Vi skal snakke om nogle af de største øjeblikke i ens liv: Når man bliver gift, når man får børn, og så når man får et logo fra en traktor. Der er mange meninger, og vi er ikke enige alle sammen...
Send din drøm, om den er skør eller ej, til p3drommer@dr.dk MED dit telefonnummer. Vi lyttes ved!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-dansk-bryllup-en-john-deere-saebekassebil-og-en-vaginal-foedsel-med-gaest-13332425482</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d459d91ec585bdaf2d94/91940641864c58821025db7bbfddf2ca1ef320aabab80b047676143f81e00bef" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
