<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>En hoppeborg, et plastikkrus i guld og et gammelt modeljob til en baby</title>
      <description>I dag har Drømmeholdet besøg af Mark Le Fevre, som rigtig gerne vil finde en transportaftale til sin hoppeborg. Derudover skal vi et smut til Midtjylland, hvor Mathildes bedsteforældre skal have et nyt par guldkrus foræret. Anas skal også finde den forside, han var model på, dengang en fotograf troede, at han var en pige... Ja, long story. Til slut drømmes der om sovsen i Toms skildpadder... Kan vi skaffe det på tube?
Hvis du har en speciel, anderledes drøm, så skriv den til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!!!!!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-hoppeborg-et-plastikkrus-i-guld-og-et-gammelt-modeljob-til-en-baby-13332425471</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672d4800f02b71ac1e1ac3f0/56bae5b0cef73daee1c6a295519e180db6f6c6aa9eb2b2863f9cdcf562cce39e" length="254882188" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den store finale og et rørende genhør</title>
      <description>I dag er en lidt speciel dag. Vi skal finde vores finalister til den store Æblerup-casting, og FINALEN skal ske live her i studiet! Derudover kører vi Kenneths meget rørende drøm om at høre sin fars stemme igen, og det betyder mange, mange, maaaaaange... timers radiolytning. Men hey, musikken er for lækker i 2011? Vi lyttes ved og god weekend!
Send din drøm til p3drommer@dr.dk - husk telefonnummer!!!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-den-store-finale-og-et-roerende-genhoer-13332425465</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67295358693631af7a4c9084/162fd16e6e589325378fbe14e8104adf326638fefed8bff298db989a7b98e8a3" length="254881611" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
