<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Klapstole fra Folketinget, et computerspil fra fortiden og papirblomster på en børneafdeling</title>
            <description>I dag er der rigtig mandagsstemning, og det er ikke helt nemt at komme igennem, der hvor vi gerne VIL igennem i dag. Vi struggler måske en lille smule, men pludselig kommer en folketingsbetjent os til undsætning. Derefter skal vi lede efter et computerspil, som skal vise sig at være vores alles nostalgiske minder? Til slut skal Lauras papirblomster til et hospital og pynte, så vi ringer dørklokker, som vi plejer.
Skriv din drøm (OG DIT TELEFONNUMMER!!!) til os på p3drommer@dr.dk - vi glæder os.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-klapstole-fra-folketinget-et-computerspil-fra-fortiden-og-papirblomster-paa-en-boerneafdeling-13332425411</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f5dae842079f0cdcfaf8c8/398ffa4f34c6b88b5e57fe5cecb04369f55182465cafb8f739feaa0b9a46879f" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bible study, giraffer i USA og slås-og-bolle-fest</title>
            <description>Drømmeholdet er i fredagsstemning, og derfor skal vi både høre lidt til Gud og Moyos svar på en party playliste. Vi skal forsøge at ende en årelang strid mellem venner, og derefter skal vi have fikset nogle hæklede trøjer til Jonas Brothers. Det er snart weekend! Nyd den!
Send din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-bible-study-giraffer-i-usa-og-slaas-og-bolle-fest-13332425405</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f1e6e82f0bd3d4699f3d44/57188a89750c464d4ff3badc07eb4d8fb5d24ff6747cdc833410c08eeac9eb69" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
