<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Et stykke med slot, vinkekatte og venner, der elsker hinanden</title>
            <description>Drømmeholdet skal i dag på jagt efter et stykke danmarkshistorie, nogle katte fra Paris, en hjemlig øl-plakat og så et par wrestlere, der kan bodyslamme Emil foran hans venner. Der er fart på,  og vi sender alle en fed omgang fredagsenergi - god weekend fra Drømmeholdet!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-stykke-med-slot-vinkekatte-og-venner-der-elsker-hinanden-13332425385</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71b95f604d1522378234/e6e25e0de2c8cd522910198640c2a4e5db0e1d2437f026017cb278154121d09c" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vikingesværd og bur til burhøns</title>
            <description>I dag dykker vi ned i vikingetidens sværdhistorie, hvor Ulfberhtsværd har et helt særligt rygte - det er de mest sjældne og eftertragtede sværd overhovedet! Så sådan et skal Sune selvfølgelig få lov at røre ved. Derefter skal vi lede efter et bur til Esben, der laver en udstilling på Det Grønne Museum. Det skal vise sig at være noget nært umuligt. Hvad skal vi så stille op?
Send dine drømme til p3drommer@dr.dk - husk at skrive dit telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-vikingesvaerd-og-bur-til-burhoens-13332425384</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de2050726d6c50efe27f74/f49c4f2ef251e5d3d92588f1efb89f5c6ab2ab9cf715418472504cee261f58ef" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem har taget Christians hoved?</title>
            <description>I dag skal et forsvundet hoved tilbage, og Ele skal have fingrene i to skumgrise. Thisted Kommune har (igen) fået stjålet Christian d. 8.'s bustehoved, og vi sætter selvfølgelig jagten ind på bedste Sherlock Holmes-manér. Vi søger hjælp hos både børnehaver, hundeforeninger, gymnasier, spejdere og Thisted-legender. Derudover leder vi efter to Tulip-grise, hvilket fører os til kødkontakter og købmænd, Jens Hansen har en bondegård - men på den gård, var der to grise?
Send dine drømme til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer - så gør vi vores!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-hvem-har-taget-christians-hoved-13332425383</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66dcce6e6f6ebee726b5144a/01827bafb73751d1d50bc3560a2a00816df8931d405e8ddf5c3ae0424c9d4d68" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lad os bade nøgne sammen, allesammen!</title>
            <description>Drømmeholdet har en plan. Vi skal hjælpe Mikkel med at slå verdensrekorden i nøgenbadning! Udfordringen er bare, at Irland pt har rekorden med 2505 deltagere. Vi opretter en Facebook-begivenhed, og så håber vi at se jer alle. Vi skal også et smut til Tyrkiet, hvor der produceres crave-worthy kakaomælk. Til sidst skal vi have opkaldt en ø efter Lasse, der har et lidt specielt mellemnavn. Vi får hjælp fra uventede kanter, og endnu en gang beviser Drømmeholdet, hvor hjælpsomme folk er!
Hvis det er din drøm, der skal opfyldes hos os, så send den til p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer, så er det meget nemmere!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-lad-os-bade-noegne-sammen-allesammen-13332425382</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d42a45840e983e9a9bb/55a8175cf769a60bfba8ad4abf75636e1305adeeff7ea79d8e34e382cc66ad35" length="254881614" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
