<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Et dansk bryllup, en John Deere sæbekassebil og en vaginal fødsel med gæst</title>
      <description>Drømmeholdet er vidt omkring i dag! Vi skal snakke om nogle af de største øjeblikke i ens liv: Når man bliver gift, når man får børn, og så når man får et logo fra en traktor. Der er mange meninger, og vi er ikke enige alle sammen...
Send din drøm, om den er skør eller ej, til p3drommer@dr.dk MED dit telefonnummer. Vi lyttes ved!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-et-dansk-bryllup-en-john-deere-saebekassebil-og-en-vaginal-foedsel-med-gaest-13332425482</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d459d91ec585bdaf2d94/91940641864c58821025db7bbfddf2ca1ef320aabab80b047676143f81e00bef" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En dåbsgave, et værelse i IKEA, den der knallert på tanken og et par velfortjente vinterstøvler</title>
      <description>I dag skal vi lede efter en helt specifik H.C. Andersen-bog, fordi den betyder meget for Bente. Derefter skal Mikkel fikse årets bedste julegave til sin indretningsglade datter. Lasse skal finde ejeren til en flot knallert, han ikke kan få ud ad hovedet.
Og så skal Drømmeholdet gøre det, de er bedst til: Nemlig samles, når andre har mest brug for det.
Send din (måske jule)drøm til p3drommer@dr.dk - med dit telefonnummer, så bliver vi rigtig glade!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-daabsgave-et-vaerelse-i-ikea-den-der-knallert-paa-tanken-og-et-par-velfortjente-vinterstoevler-13332425481</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6736830b37003a16b34e0420/5a30b7e88c470d271964635788e66b678e83ff5213f5013104eed67cb5a9fae7" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
