<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Drømmeholdet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
    <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67330d571869e162729c0209.jpg"/>
    <item>
      <title>Er brugt termometer, en rallybil til over 100 kg mand, en date fra Aalborg og en modstandsmand fra 2. verdenskrig</title>
      <description>Der er meget på programmet i dag. Vi skal finde en indremissionsk småkage, et sweet ride, kærligheden, og så en mand, der måske ikke lever. Vi når det liiiiiige... sådan da! Har du en speciel - måske JULEAGTIG drøm - så send den og dit telefonnummer til os på p3drommer@dr.dk</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-er-brugt-termometer-en-rallybil-til-over-100-kg-mand-en-date-fra-aalborg-og-en-modstandsmand-fra-2-verdenskrig-13332425474</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67313c0b2c3deab86c6e088c/9f0785df56e6b1076d86a4f426619af731c0ff2986939cd325ae30006673bfd7" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Toiletpapir, Roskilde-lightere, et granathylster og en rørende afsked</title>
      <description>I dag skal Drømmeholdet gennem en hel del! Vi skal finde det blødeste toiletpapir, så mange Roskilde Festival-lightere som muligt, et granathylster (aka en paraplyholder?), og så skal vi finde musikalsk hjælp til Astrid, der drømmer om at sige farvel til sin far på den helt rigtige måde. Der er grin og tårer til den helt store guldmedalje.
Send din drøm til p3drommer@dr.dk MED dit telefonnummer - så kigger vi på det!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-toiletpapir-roskilde-lightere-et-granathylster-og-en-roerende-afsked-13332425473</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672fea9a627e98c05238a783/1477229c0713b9f2faf6258dc300ccd6f221ae910adad37a5db056474abf5baa" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En kaotisk tirsdag med taxasøgen, amagerstole, elefantburer og en arkivarisk praktikplads</title>
      <description>I dag skal Drømmeholdet lede efter en særlig Taxa-Lis, skaffe et par eftertragtede Bindslev Plads stole, afholde en elefantquiz og så prøve at hjælpe Hanne med en speciel praktikplads. Der er alt andet end ro på i regiet, og jeg skal lige love for, at telefonerne gløder. Lyt med!
Hvis du går med en dejlig drøm og forputter den, så smid den vores vej - vi lover, at vi passer godt på den. Mailen er p3drommer@dr.dk - HUSK TELEFONNUMMER!!!!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-kaotisk-tirsdag-med-taxasoegen-amagerstole-elefantburer-og-en-arkivarisk-praktikplads-13332425472</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672e996eda093e2facde5917/20051a2654bac336663f156a84fd8f8dac6c95ccb25f5e9bf0ccc2a56114115a" length="254881603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En hoppeborg, et plastikkrus i guld og et gammelt modeljob til en baby</title>
      <description>I dag har Drømmeholdet besøg af Mark Le Fevre, som rigtig gerne vil finde en transportaftale til sin hoppeborg. Derudover skal vi et smut til Midtjylland, hvor Mathildes bedsteforældre skal have et nyt par guldkrus foræret. Anas skal også finde den forside, han var model på, dengang en fotograf troede, at han var en pige... Ja, long story. Til slut drømmes der om sovsen i Toms skildpadder... Kan vi skaffe det på tube?
Hvis du har en speciel, anderledes drøm, så skriv den til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!!!!!</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-en-hoppeborg-et-plastikkrus-i-guld-og-et-gammelt-modeljob-til-en-baby-13332425471</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672d4800f02b71ac1e1ac3f0/56bae5b0cef73daee1c6a295519e180db6f6c6aa9eb2b2863f9cdcf562cce39e" length="254882188" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
