<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Drømmeholdet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet-4934898262000</link>
        <description>Vi får din største drøm til at gå i opfyldelse... og hvis ikke vi kan komme helt i mål, så gør vi alt for at komme så tæt på som muligt. Hverdage 9-12 sætter alle P3's lyttere og vært Nicolas Kaiser sig for at gøre en forskel i dit liv og opfylde din drøm.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6613a2a2fc491910acc48ded.jpg"/>
        <item>
            <title>Drømmebiler i P-kasser, tyrkisk frieri med en TV-vært og et gammelt filmmanuskript</title>
            <description>I dag skal vi opfylde nogle særlige og specielle drømme. Vi skal finde en helt bestemt slags Hot Wheels-sending, en helt bestemt bil hvis muligt, og så skal vi have alle de gode gloser til at fri på tyrkisk. Vi får hjælp indenfor husets mure, og det bliver lidt varmere i studiet. Til slut skal vi way back i dansk filmhistorie og finde et manuskript fra 60'erne. God mandag!
Send din originale drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk at skrive dit telefonnummer, ellers bliver det svært at vende tilbage.</description>
            <duration>02:56:59</duration>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-droemmebiler-i-p-kasser-tyrkisk-frieri-med-en-tv-vaert-og-et-gammelt-filmmanuskript-13332425401</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eca0818823002843614643/e2ed53a35ab4f14560c448f3c3ef7e8bf5b8cb1f2e42ac4c4a92d91400262a00" length="254880451" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Billig benzin og SAVEUS in the house</title>
            <description>I dag leger vi endnu en gang med de helt store drenge. Vi skal have sænket benzinpriserne rundt omkring i Danmark, for hvem vil ikke starte fredagen med en fuld, billig tank? Så skal vi have indtalt en intro til et gymnastikhold af en kendt dansker, og der bliver dykket godt ned i de kendte kontakter. Til slut skal vi have en betalt fridag til René - og der er åbenbart ikke noget, Martin ikke kan klare? Han imponerer os - og fremover er han selvfølgelig en del af Drømmeholdets venner! God weekend.
Skriv din drøm til os på p3drommer@dr.dk - husk dit telefonnummer!</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 09:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/droemmeholdet/droemmeholdet-2024/droemmeholdet-billig-benzin-og-saveus-in-the-house-13332425395</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b06fd9493418f1a6bdb4/bcc0efdef2a60c2f2f15c87a8b6d77697a862a0a2987b019000fdf42a10a99dc" length="254882179" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
