<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Dronningeriget</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/dronningeriget-3244347434000</link>
        <description>Hvor mange danske dronninger kender du egentlig? 
Der er flere end du tror, for Danmarkshistorien tilhører ikke kun mændene. 
I 'Dronningeriget' møder du alle de fantastiske kvinder, der har været tæt på den royale magt gennem tiden. 
Værter: Cecilie Nielsen og Emma Paaske.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd5a443243f95e2c44eb.jpg"/>
        <item>
            <title>Mary - Danmarks første borgerlige dronning</title>
            <description>Danmark får en helt ny dronning - og for første gang i danmarkshistorien er det en dronning, der ikke er vokset op på et slot! Det sker, når Mary den 14. januar 2024 bliver dronning af Danmark. Med Mary kommer Danmark for alvor med på en helt særlig royal bølge, og så får vi også en dronning, som har været rimelig klar i spyttet om sit syn på ligestilling. Men hvem er hende den borgerlige kvinde fra den anden side af jorden, som siden sit møde og senere forlovelse med kronprins Frederik for snart et kvart århundrede siden, har vundet danskernes hjerter? Og hvorfor er det lige, at hun giver Dronningerigets værter en hel del dronning Ingrid-associationer? 
Værter: Cecilie Nielsen og Emma Paaske.
Tilrettelæggelse: Karen Lerbech.
Klip og lyddesign: Ole Fugl Hørkilde.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <duration>01:09:15</duration>
            <pubDate>Sun, 14 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/dronningeriget/dronningeriget-2024/dronningeriget-mary-danmarks-foerste-borgerlige-dronning-11032427002</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659d56b7163dfa22d5b4299b/b70d2b9d5483a55714e3e322c2020eddfe769e7d34db8ea77294e0806d4e8904" length="99743464" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dronningerigets guide til tronskiftet</title>
            <description>For én gangs skyld skal det ikke handle om en kvinde! I stedet går Dronningeriget helt i detaljen med konceptet 'tronskifte' som både begivenhed og ritual i anledning af, at dronning Margrethe abdicerer og overlader tronen til sin søn kronprins Frederik. For hvad er det egentlig, vi plejer at gøre her i Danmark, når vi får ny monark? Hvad betyder de forskellige dele af et tronskifte? Og hvad har Grundloven med det hele at gøre?
Værter: Cecilie Nielsen og Emma Paaske.
Tilrettelæggelse: Karen Lerbech.
Klip og lyddesign: Ole Fugl Hørkilde.
Redaktør: Hanne Barslund.</description>
            <duration>01:09:36</duration>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/dronningeriget/dronningeriget-2024/dronningeriget-dronningerigets-guide-til-tronskiftet-11032427001</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659d569ec26aeca6fad14a6d/6de989ffd47f35cd641ac00c8d6d2322c6ae0e0ac724b2072cfd0006bc595db5" length="100226745" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
