<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Fængsel</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/faengsel-3596032042000</link>
        <description>I 1990'erne var Rolf Eggert rocker i Hells Angels og med i den store nordiske rockerkrig. Det endte med en dom på fire års fængsel for narkohandel som han afsonede i Vridsløselille Statsfængsel som fange nummer 435. Men nytårsaften 1999 tog Rolf en beslutning om, at årtusindskiftet skulle være hans indgang til et nyt liv uden kriminalitet. Det løfte har han holdt og har i mere end 20 år også hjulpet andre med at vælge kriminaliteten fra. 
I løbet af serien taler Rolf både med tidligere og nuværende indsatte om at sidde i fængsel. De tager os med fra den dag, de bliver anholdt, deres personlige udvikling under afsoningen og tiden efter løsladelsen. 
Vært: Rolf Eggert.
Tilrettelæggelse: Julie Lindhardt Høimark.
Redaktør: Tue Blædel.
Produceret for DR af Beam Audio Agency.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1697d0c1a140697e0be.jpg"/>
        <item>
            <title>Fra rocker til præst</title>
            <description>Da Martin bliver løsladt i 2014, har han siddet i fængsel i to tredjedele af sit liv og er dømt skyldig i 130 forhold. Det lå langt fra i kortene, at afsoningen skulle blive hans sidste, men efter et meget voldsomt overfald mod en medindsat, begynder Martin at læse i Biblen. Det bliver et vendepunkt for ham, og for første gang mærker han, at han har værdi som menneske og ser en mulighed for at få et andet liv uden kriminalitet. 
Vært: Rolf Eggert.
Tilrettelægger: Julie Lindhardt Høimark.
Lyddesign: Frederik Ludwigs.
Redaktør: Tue Blædel.
Produceret for DR af Beam Audio Agency.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/faengsel/faengsel-2024/faengsel-fra-rocker-til-praest-16122492451</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8fc3ae5ee6fc485184cd/2b44c43bbf5cd0d6827f6819b610dfaf70221e64a501e2534d6dbec781ccc638" length="62301754" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
