<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Flyvende tallerken</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken-2892284837000</link>
        <description>Mennesket har altid være nysgerrig på om, der er andet liv end os derude. De sidste år er verdenen begyndt at tage det spørgsmål seriøst efter, at det amerikanske forsvarsministerium Pentagon har udgivet tre ufo-videoer, holdt åbne kongresshøringer om ufoers eksistens, og udgivet adskillige rapporter der bekræfter, at noget ukendt flyver rundt i det amerikanske luftrum. Men hvad er det? Flyvende tallerken undersøger, om der er liv i rummet, og om vi allerede har haft besøg.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Musik: Selina Gin.
Foto: Peter Helles.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1507d0c1a140697e05d.jpg"/>
        <item>
            <title>Lytternes spørgsmål</title>
            <description>I sæsons sidste afsnit sidder Frederik klar, med tidligere jagerpilot Søren Sørensen og astrofysiker Anja C. Andersen, til at besvare alle jeres spørgsmål. Og som sædvanlig er det væltet ind med kompetente spørgsmål om alt fra rumvæsner, naturfænomener og vores oplevelser med at lave Flyvende tallerken. 2024 har allerede været et vildt UFO-år med amerikanske rapporter, hemmelige møder i den amerikanske regering og et konstant voksende UFO-mysterium. Tak for lytterskabet indtil nu - vi høres ved. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-lytternes-spoergsmaal-16122492917</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fd163dfa22d5464f00/5f47f69ceb024bbb27617c6b7324e635e5b56ea1d209067b36829c49ba8b5258" length="96154425" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Verdenskendt filosof om UFO'er og farlig teknologi</title>
            <description>I denne uge stiller vi spørgsmålet: Hvad hvis en nation fik fat på ikke-jordisk teknologi, som ville gøre dem militært overlegne? Med udgangspunkt i historiske cases som for eksempel The Manhattan Project fremlægger filosof og institutleder på Oxford University Nick Bostrom potentielle fremtidsscenarier. Hvad hvis vi fik besøg udefra eller kom i besiddelse af potentiel farlig og avanceret ikke-jordisk teknologi? Hvordan ville verden reagere? Nick er en af verdens mest citerede intellektuelle, tidligere gæst hos Joe Rogan og forfatter bag blandt andet Superintelligence og Deep Utopia, hvor han undersøger hvordan avanceret teknologi vil påvirke verden i fremtiden.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-verdenskendt-filosof-om-ufo-er-og-farlig-teknologi-16122492916</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421f3c26aeca6fa6509cc/f3417ce9bf9fa70ecf6a22a17587a0fa4065904589a304b1f09da75da71ff3f4" length="71196925" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fysikprofessor nærstuderer UFO'ers egenskaber</title>
            <description>Flere og flere anerkendte forskere er begyndt at kigge nærmere på UFO'er, og hvad de mon repræsenterer. Ugens gæst hedder Kevin Knuth, og han er professor i fysik fra Albany University samt medlem af UAPx. For nylig gjorde han sig bemærket med en tale, som han holdt for The Sol Foundation, hvor han viste sine beregninger på UFO'er samt fremlagde sine argumenter for, hvorfor han mener, der er noget ekstraordinært på spil. Frederik og Anja taler med Kevin om alt fra hans interesse for ufo-emnet, hvad hans beregninger siger om ufoernes egenskaber, hans seneste ufo-jagt i bidende kulde og hvordan det er at være universitetsprofessor og ufo-interesseret på én og samme gang.  
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-fysikprofessor-naerstuderer-ufo-ers-egenskaber-16122492915</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fb9973a9c837f96529/8ff19eb6ec51510df0fe0b8acfdadd0d89e6080cd2ffb2b77920a9384de5cea3" length="79286252" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>UFO'er: Videnskab eller religion?</title>
            <description>Siden videnskabsfolk begyndte at kigge gennem teleskoper, har spændingsfeltet mellem Gud og ufoer været en drivkraft bag den årelange jagt på liv i universet. Normalt tænker vi ellers på religion og videnskab som to radikalt forskellige størrelser, men er ideen om et potentielt kosmisk fællesskab langt væk fra jorden i virkeligheden en gentænkning af visse religiøse aspekter?
Frederik og Anja taler i denne uge med religionsforsker og forfatter Thore Bjørnvig om menneskets umættelige drivkraft når det kommer til at finde meningen med det hele et sted i stjernerne.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-ufo-er-videnskab-eller-religion-16122492914</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fbc26aeca6fa650a1d/dcc6c41d5ebff3cd0c055194863c30e8625ab99e82e607caf3af5ce111ef1856" length="90587389" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dansk pilot optager mystiske UFO'er</title>
            <description>I denne uge taler vi med den danske pilot Peter, der to gange inden for de seneste måneder har været vidne til mystiske flyvende objekter, der flyver på måder, som han ikke kan forklare med den teknologi, vi kender til. Peter deler sin vilde historie samt videoer han har optaget med Frederik og Søren, der prøver at sammenligne historien med de andre pilot-fortællinger som programmet har modtaget. For hvad er det Peter og andre piloter ser igen og igen?
For at se videoerne kan man enten følge Frederik på sociale medier eller se historien foldet visuelt ud på dr.dk fra 2. april.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 01 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-dansk-pilot-optager-mystiske-ufo-er-16122492913</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fb163dfa22d5464eec/f222cb366427efdeb02137e6400b1c29be154a9d2877403dfeb8c94a6eb5a8a4" length="77391225" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pentagons nye UFO-rapport under heftig kritik</title>
            <description>For nylig udkom Pentagons længe ventede &quot;historiske rapport&quot; om UFO'er. I rapporten kan man primært læse, at man i Pentagon selv nægter at have kendskab til hemmelige, opmagasinerede ikke-jordiske fartøjer. Det står i stærk kontrast til whistlebloweren David Gruschs påstande sidste sommer. Men hvad står der egentlig i rapporten, og hvor kritisk skal man forholde sig til den? Det dykker vi ned i sammen med tidligere jagerpilot Søren Sørensen og chefredaktør på Illustreret Videnskab Jonas Kuld Rathje. Frederik ringer også til Matt Ford, der er vært på The Good Trouble Show, hvor han regelmæssigt interviewer verdens største UFO-personligheder, for at høre hans mening om den kontroversielle rapport.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-pentagons-nye-ufo-rapport-under-heftig-kritik-16122492912</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fec26aeca6fa650a33/de9c8aec296d59956a7160728f2dc80e71d8fba153f01d7f42ee7d69baa9f71a" length="96869819" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>UFO-bossens bitre exit</title>
            <description>For nylig sagde chefen for Pentagons relativt nyetablerede UFO-kontor AARO, op. Han hedder Dr. Sean Kirkpatrick og han gik tilmed ud i pressen og fortalte, at han modsat whistleblowere som David Grusch ikke mener, at USA er i besiddelse af ikke-jordiske teknologi. Men hvem skal man tro på? 
Vi dykker i denne uges program ned i sagen sammen med Skandinavisk UFO Informations talsperson og mangeårig UFO-researcher Benny Grandahl, inden vi i næste uge ser nærmere på AAROS længe ventede &quot;historiske rapport&quot;. Til sidst har vi rumingeniør Flemming Hansen med over telefonen som måske har en forklaring på nogle af Narsarsuaq-videoerne. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-ufo-bossens-bitre-exit-16122492911</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65842201c26aeca6fa650a48/d5d5eaa493df08853242189d686ba47a88061601e5a08a6e5c940ec9075c9839" length="99467571" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er vi tættere på at løse universets store mysterier?</title>
            <description>Universet er fyldt med store spørgsmål, som vi endnu ikke kender svarene på. En af dem, der er på jagt efter svar, er fysiker-talent Albert Sneppen, hvis forskning i neutronstjerner og sorte huller er med til at rykke på vores forståelse af universet. Meget tyder nemlig på, at universet er ældre end først antaget - men hvad betyder det for mulighederne for rumrejser og muligheden for liv andre steder end jorden?
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 11 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-er-vi-taettere-paa-at-loese-universets-store-mysterier-16122492910</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fac26aeca6fa650a11/abe758f43e918511111a28f022a46d9ed2b0cc3764c38b4eb7f12a113ce83e55" length="80043692" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er der UFO'er i Canada?</title>
            <description>Nord for USA ligger Canada, som på trods af et enormt areal har et begrænset militær. Det ændrer dog ikke på, at landet rummer flere kendte, historiske UFO-sager og at flyvende tallerkener også er noget man taler om i Canada. Frederik og tidligere jagerpilot Søren Sørensen taler med Canadas førende UFO-journalist Daniel Otis om landets historie og en nyere sag om en række bekymrede piloter. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 04 Mar 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-er-der-ufo-er-i-canada-16122492909</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fc163dfa22d5464ef9/4ac11fb34b662b252035b218ffbf51bf785ef9d698e5def45b118d6ed8287595" length="86597435" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er liv i rummet magen til os?</title>
            <description>Hvor hyppigt er liv i universet? Og vil det liv vi støder på minde om os? Frederik og Anja taler i dette afsnit med fysiker og Chief Technology Officer i Deloitte, Jacob Bock Axelsen, der er ekspert i både AI, kvantecomputere og biofysik. Sammen kigger de på muligheder for liv i universet, hvorvidt vi mennesker kommer et andet sted fra, og hvad den teknologiske udvikling kan gøre for vores jagt på liv andre steder i universet. De vender også en ny spændende artikel hvor det insinueres, at der måske snart er en væsentlig update om liv i universet på vej.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 26 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-er-liv-i-rummet-magen-til-os-16122492908</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fa163dfa22d5464ee7/deb71587f6dd8783810499bea84622c0db8a6e2bc3a60c4b9dafc8a1e3b49e0d" length="88820791" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvorfor tolker vi UFO-fænomenet så forskelligt?</title>
            <description>Hvordan kan det være, at folk ser verden så forskelligt, som de gør? Inden for ufo-feltet er der på den ene side folk som er sikre på de flyvende tallerkeners eksistens, og på den anden side skeptikere der ikke mener, at noget overnaturligt eller ikke-jordisk kan finde sted. Det er alle folk med samme glødende interesse, men deres konklusioner er komplet forskellige. I denne episode taler Frederik og Anja med Søren Kyllingsbæk, der er professor i psykologi ved Københavns Universitet. De diskuterer den menneskelige psykologi når den bliver testet af fænomener, der ikke umiddelbart kan forklares videnskabeligt, og ser nærmere på den kendte ufo-sag fra Zimbabwe, hvor mere end 60 børn alle påstod at have set en ufo. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 19 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-hvorfor-tolker-vi-ufo-faenomenet-saa-forskelligt-16122492907</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421fa9973a9c837f9651e/23a5b50614b9999eec87704a657c248ad9b55143e60a8cf468ed30d0d63cb1b8" length="87765548" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvad er Grønlands historik med UFO'er?</title>
            <description>Er UFO'er noget man taler om i Grønland? Vi får ofte beskeder fra grønlandske lyttere, der enten selv har set ting på himlen eller har hørt om mystiske sager. Derfor kigger vi nærmere på vores venner i Norden og får besøg af Rasmus Dahlberg, der er ansat i Forsvarsakademiet, hvor han er chef for Center for Arktiske Sikkerhedsstudier. Sammen kigger vi på gamle grønlandske UFO-rapporter og én mystisk henvendelse fra USA. 
NB: Optaget juni 2023.
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 12 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-hvad-er-groenlands-historik-med-ufo-er-16122492906</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421f94c508f7c5e42cf15/b81d136f6c3d2a1de493076e6edd480c42053d13563177becce03b82a563ae38" length="89869696" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Svævende gopler og mystiske lys over Narsarsuaq</title>
            <description>Der er en ny UFO-video i byen, og den går under navnet 'The Jellyfish-UAP' på grund af dens gople-lignende udseende. Videoen er optaget på en amerikansk militærbase i Irak i 2018, og de måbende soldater på basen var chokeret over synet. Sammen med tidligere jagerpilot Søren Sørensen og chef for Center for Luft- og Rumoperationer Karsten Marrup kigger Frederik og Anja nærmere på videoen. De ringer også til tidligere helikopterpilot, Martin fra Grønland, som selv har haft sin egen mystiske UFO-oplevelse. Faktisk lader det til, at der er et systematisk UFO-fænomen ved Narsarsuaq Lufthavn i det sydlige Grønland. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-svaevende-gopler-og-mystiske-lys-over-narsarsuaq-16122492905</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421ff9973a9c837f9653f/6b0376fe53c5a277b07c1de3b0c9121bab28ced2f18618f8a6d194ee6855802e" length="84933369" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Journalisten der ånder kongressen i nakken</title>
            <description>Forleden var 16 kongresmedlemmer inviteret til en hemmelig briefing, hvor de fik ny info om ufoer samt sagen om UFO-whistlebloweren David Grusch. Flere af dem var mildest talt chokerede. Frederik taler i denne uge med politisk journalist Matt Laslo, der har interviewet alle 100 medlemmer af senatet om deres holdning til ufoer og som stod klar med spørgsmål efter den hemmelige briefing. Frederik får også besøg af USA-analytiker Mirco Reimer-Elster der hjælper ham med at finde hoved og hale i det komplicerede politiske system i USA og hvad det betyder for UFO-sagen. 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 29 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-journalisten-der-aander-kongressen-i-nakken-16122492904</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421f8163dfa22d5464eda/04fed6e28ab377f3be936cf6c6486978f0e7fc77b3614c50646f90c0c2efdbc6" length="91154742" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvad ved tidligere præsident-rådgiver om UFO'er?</title>
            <description>I denne uge taler Frederik og Anja med Pippa Malmgren, der er geopolitisk analytiker, PhD i økonomi og tidligere personlig rådgiver for George W. Bush. Pippa har været i den politiske inderkreds i flere årtier og fortæller os om den ændring, der er sket, når det kommer til UFO'er, ikke bare i hende, men også i mange af hendes politiske kollegaer gennem årene. Hvad har været skyld i dette skifte? Hvad bliver der talt om bag de lukkede døre? Og vil det kommende valg få en betydning for UFO-området?
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-hvad-ved-tidligere-praesident-raadgiver-om-ufo-er-16122492903</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421f79973a9c837f9650e/1495d15e26bfdaaac114e3b3489ee5a8c4db556d36c2ef16bdf0bdf6c28c7556" length="100851709" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Har den amerikanske regering en UFO-strategi?</title>
            <description>Hvor meget ved den amerikanske regering om ufoer og liv i rummet? Og hvor meget fortæller de os? I denne uge har vi besøg af Jeanette Serritzlev som er militæranalytiker ved Center for Værnsfælles Operationer i Forsvarsakademiet og ekspert i konspirationsteorier, psykologiske operationer (PSYOPS) og andre kommunikative krigsstrategier. Hun bliver flankeret af Karsten Marrup, der er chef for Center for luft- og rumoperationer, og sammen dykker vi ned i de mange teorier om, at den amerikanske regering holder viden om UFO'er hemmeligt. Kan det tænkes, at de ved mere end vi tror? Eller at de bevidst spreder desinformation om UFO'er og aliens? 
Tilrettelægger og vært: Frederik Dirks Gottlieb.
Medvært: Anja C. Andersen.
Produceret for DR af Firkantede Øjne IVS.</description>
            <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/flyvende-tallerken/flyvende-tallerken-2024/flyvende-tallerken-har-den-amerikanske-regering-en-ufo-strategi-16122492902</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658421f64c508f7c5e42cf04/e7dc9ed50ca3e5affb52e2d197900fe87b0ef0c6aff80b970b2a92f99394965a" length="98506236" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
