<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Fodboldlisten</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten-2892950819000</link>
        <description>Vær med i Danmarks største fodboldfællesskab, når vi sammen tæller ned på de bedste, største og mest fantastiske ting fra fodboldens verden. Hver uge giver vi dig en ny liste, som du kan være med til at påvirke via #fodboldlisten.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6582f92ef7343e2f5bec6b57.jpg"/>
        <item>
            <title>De største danske landsholdsdarlings</title>
            <description>De er dejlige danske drenge og darlings. Et par nye stjerner er født på landsholdet i form af Patrick Dorgu og Albert Grønbæk. Det har fået Fodboldlisten i studiet i jagten på spillere, der på det danske landshold tog nationen med storm. Måske blev de aldrig de helt store legender, men i en periode var de elsket af hele Danmark. Andreas Kraul og Kenneth Møller Pedersen giver dig 11 danske landsholdsdarlings. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>00:56:00</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-de-stoerste-danske-landsholdsdarlings-13652440047</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06c7c638d654cdee08e0/9b8eabae790e2147bfe8ceb79dfdfe05b961354a09d823df6bbbaa9644c476c0" length="80661159" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>11 største danske hardhittere og Morten Hjulmands to personligheder</title>
            <description>Landsholdet er samlet for første gang efter EM, og også på det nye hold er der brug for ægte hardhittere, der både kan give og tage - og ikke mindst sætte sig i respekt. Fodboldlisten i denne uge kigger ud over det nuværende danske fodboldlandskab og sætter en top 11 over de hårdeste hunde i skolegården. Det sker direkte fra et hjørne i landsholdets lejr i Helsingør, hvor listemager Andreas Kraul har Arnela Muminovic som opponent, mens der også er særligt besøg i forbindelse med ugens topplaceringer. Derudover optakt til Nations League med vikarens vikartræner, en voldsom velkomsthilsen til Superligaen og den sande natur hos manden, de kalder for 'Morten Møgsvin'. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>01:04:33</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-11-stoerste-danske-hardhittere-og-morten-hjulmands-to-personligheder-13652440046</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06c642547a2ceeeae299/3751c339dc17e91ab1a3c698c18847ea10990d4ba980f13bde198bf75b6adc0d" length="92969726" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>11 bedste danskere uden en landskamp og sandheden om Lars Knudsen</title>
            <description>Nyt, nyt, nyt. Alt er tilsyneladende oppe i luften omkring fodboldlandsholdet i disse uger, hvor der er en midlertidig afløser for den midlertidige landstræner. Og hvor flere af de tidligere markante spillere har sagt stop på landsholdet. Fodboldlisten forsøger her at være den stabile sølje i blæsevejret og undersøger i denne uge, hvem der egentlig er derude til at bære der rød-hvide ind i fremtiden? Andreas Kraul laver en top 11 over de bedste nuværende danske spiller, som endnu ikke har en landskamp, og nogle af dem er faktisk allerede med i den første trup efter afskeden med Kasper Hjulmand. Ugens opponent er DR Sportens egen Michael Sten, der rent faktisk har haft Lars Knudsen i ungdomsårene - og som derfor kan fortælle, hvilken berømt AaB-trio den nye midlertidige landstræner har været en del af. Derudover brug af ordet 'skandale' og Kraul som mulig ny mand på landsholdet - i FIFA og placeret i en gamer-stol. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>01:04:16</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-11-bedste-danskere-uden-en-landskamp-og-sandheden-om-lars-knudsen-13652440045</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06bfd041a0b1a502690c/29ab3e4805384c7daffffdb41f8e1eb5c4f4112de2b35abec6d0eae23dd9fb73" length="92554425" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>11 europæiske darlings, tyske traumer og vikingerne kommer</title>
            <description>Fodboldlisten er tilbage fra mini-ferie, og samtidig er der fuld smæk på kvalifikationen til de europæiske turneringer. Derfor er ugens liste også en top 11 over de klubber, man i de kommende måneder kan eller bør rette sin opmærksomhed mod i det kæmpe tag-selv-bord af kampe, der vil skylle ind over os tirsdage, onsdage og torsdage. Det sender bogstaveligt talt Fodboldlisten ud i nogle specielle afkroge af Europa fra Brest til Reykjavik og fra Rotterdam til Heidenheim. Ugens opponent er DR Sportens egen 'tysker' Mathias Jacobsen', der i udsendelsen genoplever indtil flere markante traumer. Derudover Superligaens skønhed, Vejles Raul Albentosa-savn og så kigger Vikingerne forbi. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>01:05:37</duration>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-11-europaeiske-darlings-tyske-traumer-og-vikingerne-kommer-13652440044</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06bed041a0b1a5026902/a203149a08ad9932bc23a3b00ff2ceac0172f3250cb41b06a62d015a4bf85a38" length="94510527" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fodboldlisten i Paris: Loft's liste, 00'ernes største og en helt ny vært</title>
            <description>Det er en særlig uge i Fodboldlisten, hvor en ny vært sætter sig i stolen og forsøger at få ro på tropperne på værelse 708 i det nordlige Paris. DR dækker OL i Paris for fuldt blus , og det betyder, at der er tid til en stoledans, hvor den normale vært, Thomas Loft, tager ansvaret for ugens liste, mens Andreas Kraul godter sig som opponent. Imens skal Josefine Høgh forsøge at berolige de to kamphaner, mens de gennemgår en top 5 over de bedste spillere i 00'erne - i hvert fald i følge ham den ny listemager. 

Vært: Josefine Høgh</description>
            <duration>00:42:41</duration>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-fodboldlisten-i-paris-loft-s-liste-00-ernes-stoerste-og-en-helt-ny-vaert-13652440042</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06b2c638d654cdee0864/6081a0f07b28af1b0675943cb28894cbf62d6179912e73ad6bf92bc16db4eadf" length="61475197" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Superligaens bedste signings og Krauls mange allergier</title>
            <description>OL breder sig som... ja, ringe i vandet, og vært Thomas Loft er taget til Paris for at skaffe guld til Danmark. Det forhindrer dog ikke Fodboldlisten at udkomme, og mens de springer, svømmer og kaster i Paris, kører Superligaen for fuld skrue herhjemme - med Andreas Kraul på plads en stor del af kampene i de første to spillerunder. Kombineret med Thomas Delaneys comeback i Parken ansporer det til ugens lynudgave og top 8, som er: Bedste nye signings i Superligaen. Kontroversielt midt i transfervinduet, javel - men pointene i de første runder tæller lige som meget som i slutningen af sæsonen, og hvilke klubber har de bedste forstærkninger på plads allerede nu? Derudover forstadsstemning i Paris og svampesporer i luften over København.

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>00:41:12</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-superligaens-bedste-signings-og-krauls-mange-allergier-13652440041</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06b542547a2ceeeae22d/869aec4f050c5d1be341d2802aa3cabac6a81b673b37128f355fb8951d0fcc0e" length="59343415" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem vinder Superligaen?</title>
            <description>Det er altid fornuftigt at have lidt empiri før man drager konklusioner, og denne uges Fodboldlisten er ingen undtagelse. Superligaen ER i gang, og efter første runde kigger vi på de 12 hold og slår fast, hvordan vores helt egen liga slutter, når vi kommer hen til sommeren 2025. Jens Ole Sørensen har forberedt sig til tænderne og bladrer rundt fra A4-side til A4-side med tætskrevne noter. Derudover historien om Jens Ole på mål og transferdiskussioner. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>00:59:13</duration>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-hvem-vinder-superligaen-13652440040</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06bd0e187c8747738dc0/4ae74eb7dc6920af654413a3b3aa4247cf134870ff13f60466565ca16da9b766" length="85296826" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem bliver ny dansk landstræner, og hvad er Hjulmands eftermæle?</title>
            <description>Hjulmand har forladt bygningen, og Danmark mangler en ny landstræner. Fodboldlisten samler tropperne på Superligaens premiereaften for at finde ud af, hvilke kandidater, der topper DBU's ønskeseddel. Tør vi drømme om store udenlandske trænere, og hvem har egentlig lyst til at være i spidsen for landsholdet? Derudover en livlig diskussion om Kasper Hjulmands eftermæle og fortællingen om Andreas Krauls herostratisk dårlige tilbagelægning som Michael Sten Jensen bevidnede. 

Vært: Thomas Loft

Det siger pressen:
Michael Sten Jensen: Fantastisk episode! Jeg hyggede mig helt vildt!</description>
            <duration>01:04:04</duration>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-hvem-bliver-ny-dansk-landstraener-og-hvad-er-hjulmands-eftermaele-13652440065</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669a2b2c50488248ec169082/1bcd5d5f61c50b45b92a791ae32b0056783d9841723576e49672cf2aa33209b8" length="92275643" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem vinder VM i 2026?</title>
            <description>Spanien kom, så og besejrede dem alle. Også England i finalen, og nu har vi kun minderne tilbage fra EM-turneringen på de tyske stadioner. Heldigvis er der allerede VM om to år, og Fodboldlisten tager naturligvis en temperaturmåling på verdensfodbolden. Er de spanske europamestre også favoritter til at blive verdensmestre i USA, Mexico og Canada? Og hvad med Messis nykårede sydamerikanske Copa America-vindere fra Argentina? Kommentatorduoen Andreas Kraul og Mikkel Bischoff sætter en top 11 fra en gårdhave i Berlin som det sidste, inden kursen sættes hjemad mod ispinde og Superliga. Og de får endda uventet besøg undervejs. Derudover finale-nedtakt, tilbagekig på en måned i Tyskland og ikke mindst det store spørgsmål: Hvem ringer til Cristiano og siger, at det er slut? 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>00:57:54</duration>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-hvem-vinder-vm-i-2026-13652440039</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06c70e187c8747738df9/de7e9d8a371000e30663ace4d2dbd967e5798f754951c6632bd55cb3b8fdfebd" length="83401190" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>EM-slutrundens bedste spillere og Thomas Gravesens guide til weißwurst</title>
            <description>EM i bold lakker - desværre - mod enden, men inden finalen i Berlin er det tid til at gøre status. Hvem har været den bedste spiller den seneste måneds tid ved slutrunden på de tyske stadioner - og hvorfor er så mange af de formodede stjerner ikke i spil til netop den top 11? Andreas Kraul giver sit svar med kyndig opponent i skikkelse af kollega og rejsemakker Michael Sten, og det giver naturligvis nogle alvorlige verbale konfrontation om særligt en ung, engelsk midtbanespiller. Men også stor forbrødring om særligt et par spanske profiler, et tyrkisk hipster-bud og en transcenderende scoring, der trækker tråde helt til Celine Dion. Derudover optakt til søndagens EM-finale, bizar morgenmand med DR-ekspertholdet i München og et stort comeback til alle elskere af Star Wars-universet. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>01:08:09</duration>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-em-slutrundens-bedste-spillere-og-thomas-gravesens-guide-til-wei-wurst-13652440038</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06ba42547a2ceeeae24d/a88ed3467f06084754bd63627ee24792eab0ca473e52a167a81c30cef2011153" length="98149690" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sådan ser landsholdet ud til VM i 2026</title>
            <description>Alles ist vorbei. Danmark er ude af EM. Alt er gråt i gråt. Og så igen - der kommer som bekendt altid en kamp mere - og forhåbentlig også en ny slutrunde med dansk deltagelse allerede om to år, når der er VM i 2026. Så hvorfor ikke se fremad og se på, hvordan Danmark kan få succes på banerne i USA, Canada og Mexico? Det gør Fodboldlisten i hvert fald, når Andreas Kraul fra Zimmer 106 i München sætter en  start-11'er til Danmarks åbningskamp mod enten Paraguay i Vancouver eller Sydkorea i Mexico City. Michael Sten er opponent direkte fra Düsseldorf, og spørgsmålet er, om de kan mødes om såvel Matt O'Riley som Christian Eriksen? Derudover spørgsmål som: ny keeper for Danmark, hvilket aftryk efterlader Danmark til EM24 og er Star Wars egentlig cool eller ej? 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>01:03:20</duration>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-saadan-ser-landsholdet-ud-til-vm-i-2026-13652440037</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06bf0e187c8747738dcf/b59c89b57035140bde68588b5ebca33a2a19d49719547ad4c3ae35fc3b906b34" length="91208317" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem er EM-favorit efter gruppespillet og har Danmark en chance mod Tyskland?</title>
            <description>Slutrunder starter først efter gruppespillet, og det er tid til at revurdere, hvem der egentlig er favoritter. Når Frankrig og England at komme i gang i tide, og kan Georgien fortsætte med at overraske os? Det giver DR Sportens kommentatorer Mathias Jacobsen og Kenneth Møller Pedersen deres bud på. Derudover en frisk vurdering fra Andreas Kraul om Danmark har en chance mod Tyskland. Og en lejlighedssang.

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>01:05:37</duration>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-hvem-er-em-favorit-efter-gruppespillet-og-har-danmark-en-chance-mod-tyskland-13652440036</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06bcc638d654cdee089b/d142bb67c0855a3f9024c05f96d9b6e9f50f169ec6c6e18174c869ad5cb2c43a" length="94502455" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sådan vinder vi EM - det er Danmark bedst til</title>
            <description>Alting ser lidt lysere ud efter torsdag aften. Danmark har spillet 1-1 igen, men alligevel føles altid lidt mere positivt og lettere efter et arbejdsresultat mod England. Nu ser vi fremad og efter at have været mellemfornøjet i seneste episode, så kigger vi på Danmarks positive egenskaber. Hvad er vores seks bedste egenskaber, som kan tage os langt i turneringen, hvis vi bruger det korrekt? Andreas Kraul og Michael Sten Jensen giver deres bud. Derudover en tur med Kraul til Newcastle og Lancashire.

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>00:32:58</duration>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 15:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-saadan-vinder-vi-em-det-er-danmark-bedst-til-13652440035</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06b342547a2ceeeae21d/1913a54f12f55c63978397911ddd56d33de75b1d15ca859dfb56a00abd72ffe4" length="47489341" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hjulmands ni største hovedbrud med tysk skovidyl og 'slap nu lige lidt af'-attitude inden England</title>
            <description>Mellemfornøjet. Det var udgangsreplikken i tv-kommenteringen efter Danmarks uafgjorte åbningskamp ved EM mod Slovenien, og forude venter nu mødet med de engelske stjerner. Det kræver lidt ilt til hjernen og frisk luft til kroppen. Derfor har Andreas Kraul også inviteret Michael Sten op på balkonen på værelse 354 på Waldhotel Luise i den danske basecamp-by Freudenstadt dybt inde i Schwartzwald-skoven. Her gennemgår og rangerer de landstræner Kasper Hjulmands ni største hovedbrud mellem kamp et og to ved EM i bold. Det sender os både forbi Morten Hjulmands mulige fremtid som dansk landsholdsanfører, Joachim Andersens gode råd til befolkningen og en mulig dansk formationsændring. Derudover både aspargessæson og lummer indretning. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>00:52:06</duration>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-hjulmands-ni-stoerste-hovedbrud-med-tysk-skovidyl-og-slap-nu-lige-lidt-af-attitude-inden-england-13652440034</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06b1d041a0b1a50268bb/d147743cd5e51d501a3b1ce91c05bd8595ac59004423a4d840ebc3953102bf36" length="75048059" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>EM-listen #1: Triumfen! Sommeren over dem alle, den foregående farce og faneflugten. Og hvordan vandt Danmark det hele?</title>
            <description>Vi er nået til sidste episode og dermed førstepladsen i Fodboldlistens store gennemgang af de bedste danske EM-slutrunder. Men sikke en afslutning. Vi skal tilbage til den smukkeste sommer i et solbeskinnet Sverige med Skærgårds-idyl og gyldne genhør. Det danske hold kom lige fra grillen og strandstolen - og nappede de seneste tre europamestre på stribe. Men hvordan gik det egentlig i kvalifikationen? Hvorfor vendte Brian Laudrup tilbage efter at være smuttet sammen med Michael? Og hvad sang Ricardo egentlig i bussen efter sejren over Frankrig? Vær med, når Danmark vinder EM - og Hanne Boel synger os alle sammen ind i drømmene. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>01:19:25</duration>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-em-listen-1-triumfen-sommeren-over-dem-alle-den-foregaaende-farce-og-faneflugten-og-hvordan-vandt-danmark-det-hele-13652440032</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06b042547a2ceeeae209/bc5a195a8fad2f9265a7efa9f5e14522fb4f7905728f7fe8a25fb24b03e871ae" length="114374458" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Alletiders danske landshold - med både Europamester, wingbacker og Flemming Povlsens konfirmationssang</title>
            <description>Nu gælder det. EM-stemningen skal i top inden sommerens slutrunde. Og Fodboldlisten er indstillet på at løfte de rød-hvide fornemmelser ved at sætte endnu en alletiders startopstilling fra en af de store fodboldnationer: Europamestrene fra 1992; Danmark. Der bliver da også plads til flere af europamestrene men også både ældre og yngre spillere, når Andreas Kraul forsøger at få plads til flest mulig af landsholdets største navne på et forrygende allstar hold. Ugens opponent er ingen ringere end Flemming Povlsen, der i studiet blandt andet skal tage stilling til, om han selv er på holdkortet eller ej? Derudover status på Danmarks chancer i 2024-udgaven af EM, et tilbagekig på selvsamme Povlsens konfirmationssang samt fortællingen om, da Peter Schmeichel blev rørt. 

Vært: Thomas Loft</description>
            <duration>01:10:47</duration>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/fodboldlisten/fodboldlisten-2024/fodboldlisten-alletiders-danske-landshold-med-baade-europamester-wingbacker-og-flemming-povlsens-konfirmationssang-13652440031</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656f06aed041a0b1a50268ae/4838d89e40f405537d09518912facd0d6283581355bf95db6696231571a0e2f7" length="101939773" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
