<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Gemt i mørket</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/gemt-i-moerket-2374994613000</link>
    <description>I vores oplyste og belyste verden, er det sjældent vi oplever mørket og hvilke styrker, der ligger gemt i mørket. I et møde mellem videnskab, kunst, magi og kropslige erfaringer undersøger vi i fire afsnit mørkets historie, mørket i et kunstnerisk perspektiv og mørkets påvirkning af kroppen og sindet.
Dramaturgi og ide: Alaya Riefensthal.
Klip, lyddesign og vært: Sara Troense.
Musik: Jullie Hjetland.
Produceret for DR af MYRKR.
God fornøjelse med denne eller én af de mange andre P1 Podcastserier.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:670019cefd6dd215a9aa91fc.jpg"/>
    <item>
      <title>1:4 - En pagt med mørkets fyrste</title>
      <description>Mørke har altid haft et strejf af noget okkult og uhyggeligt over sig. I det her afsnit skal du med på en tur tilbage i tiden for at finde ud af, hvorfor mørket altid er blevet forbundet med det onde og lyset med det gode - og for at møde de væsner, der er gemt i mørket.
Medvirkende:
Poul Duedahl, professor i historie Aalborg Universitet,
Kamille Nygaard, præst og Alayas farmor.
Produceret for DR af MYRKR.</description>
      <duration>00:27:11</duration>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/gemt-i-moerket/gemt-i-moerket-1/gemt-i-moerket-1-4-en-pagt-med-moerkets-fyrste-16121911731</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25cf5330eac2f135b57b9/c855ec373d07031a1fb6277fa8fd3c491e2b4360e5196cb85591d4fbcc7d9b56" length="39166939" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>2:4 - Det er mørket der tænder stjernerne</title>
      <description>Mørket i verdensrummet giver anledning til at stille de helt store spørgsmål om, hvorfor vi er her og om vi er alene i universet. Mange kunstnere har gennem tiden fundet stor inspiration gemt i mørket. I det her afsnit afprøver vi på egen krop, hvordan komplet mørke i 4,5 døgn påvirker fantasien og inspirationen.
Medvirkende:
Jens Hannibal, ledende overlæge og forsker i kronobiologi ved Bispebjerg Hospital,
Michael Lindholm Nielsen, astrofysiker Brorfelde Observatorium og
Ursula Klindt Nielsen, kunst- og kulturhistoriker med speciale i Nattens Æstetik.
Produceret for DR af MYRKR.</description>
      <duration>00:27:12</duration>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 06:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/gemt-i-moerket/gemt-i-moerket-1/gemt-i-moerket-2-4-det-er-moerket-der-taender-stjernerne-16121911732</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25cf6330eac2f135b57bc/2741abe8d6e83c3ff665114397b561db6d2fc4db8b3160ed0065c5403d83ffe8" length="39172699" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>3:4 - Stille hjerte, sol går ned</title>
      <description>Livet starter i mørke. I det her afsnit skal du med os i meget fugtigt mørke, når vi prøver på egne kroppe, om man kan genskabe oplevelsen af livmoderens mørke, når vi prøver flydeterapi, for at undersøge hvad mørke betyder for kroppens funktioner og om der er helbredelse gemt i mørket.  
Medvirkende:
Jane Enemærke, jordemoder Svendborg Sygehus.
Lars Møller, forfatter og tidligere jægersoldat.
Birgitte Kornum, humanbiolog og forsker i søvn ved Københavns Universitet.
Produceret for DR af MYRKR.</description>
      <duration>00:27:12</duration>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 06:02:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/gemt-i-moerket/gemt-i-moerket-1/gemt-i-moerket-3-4-stille-hjerte-sol-gaar-ned-16121911733</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25cf7330eac2f135b57c2/c7daf703bdaa82d32c1442c0c98bf169779730b9e884f1df4a5e6f290c533485" length="39169243" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>4:4 - Ene sad hun ude</title>
      <description>I naturen kommer mørket helt af sig selv hver dag, men alligevel er mørke noget mange frygter. I dette afsnit prøver vi den oldnordiske tradition udesidning, hvor man sidder alene ude i skoven fra solnedgang til solopgang for at få svar på livets store spørgsmål. Vi spørger hvordan man bliver ven med mørket.
Medvirkende:
Maria Lisette Jacobsen, troldkyndig og indehaver af Hyldemors have,
Klaus Martiny, speciallæge i psykiatri og forskningslektor ved Københavns Universitet,
Eivind Johansen, psykolog med speciale i skotofobi og
Petra Hrönn Gardarsdottir, oplæsning af Vølvens spådom.
Produceret for DR af MYRKR.</description>
      <duration>00:27:11</duration>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2019 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/gemt-i-moerket/gemt-i-moerket-1/gemt-i-moerket-4-4-ene-sad-hun-ude-16121911734</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25cf8330eac2f135b57c8/2698c03b26dd321d69fe2d24811654d3cdf97ad5dd16065301335b213d7fdf7c" length="39165787" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
