<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Genvej</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/genvej-5513984425000</link>
        <description>Genvej er til dato DR's bedste nyhedspodcast. Meget bedre end Genstart. Her giver Danmarks største journalistiske personlighed Adnan Al-Adhami dig den ultimative genvej til at forstå tidens vigtigste historier fra et helikopterperspektiv. Adnan stiller de spørgsmål, andre nyhedspodcastværter ikke tør stille, og taler med kilder, som ingen andre kan få adgang til. Så genstart din uge hver fredag med Genvej. Og i øvrigt - det er satire.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66e18a75ca11922f783b91e6.jpg"/>
        <item>
            <title>Mobberaterne</title>
            <description>Nu kommer sandheden endelig frem om Caroline Stage. Caroline Plage mener ikke, at hun har bidraget til en mobbende og sexistisk kultur i Moderaterne. Men hvad hun ikke ved er, at Adnan Al-Adhami sidder inde med en skjult optagelse, der viser et helt andet billede. Men hvorfor hersker denne modbydelige kultur egentlig i Moderaterne? Dét er der nemlig en ret god grund til. Politik er ikke for alle, og ifølge den ny-tilkoblede erhvervspsykolog er det nu afgørende for de svage i partiet at se indad. Og i øvrigt - det er satire.

Vært: Adnan Al-Adhami.
Producer: Johanne Nørskov.
Manus: Casper Kofod.
Lyd: Martha Winther.
Tilrettelægger: Thea Aaboe Knarberg.
Programansvarlig: Anders Stegger.
Skuespiller: Filippa Suenson som Caroline Stage.</description>
            <duration>00:21:09</duration>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/genvej/genvej-2024/genvej-mobberaterne-13332495903</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d8390ccf35b6a44add2e89/a616a425ea3d48247bdd95c0416a6e850a0d9f391b2eb5d5f5dfae135ebf1e81" length="30474283" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jobcentret - Roden til alt ondt</title>
            <description>0 ledige i arbejde. Sparsom borgerkontakt. Og en alkoholiker i virksomhedspraktik på et værtshus. Fejlene er massive hos de danske jobcentre, og derfor står de nu til at dreje nøglen om. I denne uges afsnit har Adnan Al-Adhami talspersonen for jobkonsulenterne, Bitten Wiborg i studiet. Sammen forsøger de at blive klogere på, hvordan det hele gik SÅ galt. Og i øvrigt - det er satire.
 
Vært: Adnan Al-Adhami.
Producer: Johanne Nørskov.
Manus: Casper Kofod.
Lyd: Barn Syg.
Tilrettelægger: Thea Aaboe Knarberg.
Programansvarlig: Anders Stegger.
Skuespiller: Mia Lyhne Christensen som Bitten Wiborg.</description>
            <duration>00:20:48</duration>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/genvej/genvej-2024/genvej-jobcentret-roden-til-alt-ondt-13332495902</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d8390ca86311568363e541/0a6d54bea6766e8aa6d2313a4cad4b07a3dd6c2fa82547db5fdde21c3972ae21" length="29977785" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
