<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Gift ved første blik podcasten</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/gift-ved-foerste-blik-podcasten-4744733872000</link>
        <description>Hvordan er det egentlig at blive gift ved første blik? Hvad skal man gøre for at blive forelsket? Og hvad lærer man af at græde i fjernsynet?
I Gift ved første blik podcasten inviterer programmets parterapeut, Trine Hjorth Bønnerup og GVFB superfan og journalist Jens Malthe Næsby medvirkende ind til en snak om den svære kærlighed og alle de følelser, der er på spil, når man medvirker i Danmarks største kærlighedseksperiment. 
Igennem klip fra programmerne og spændende samtaler bliver vi alle sammen klogere på kærligheden, de medvirkende og ikke mindst os selv.

Værter: Trine Hjorth Bønnerup og Jens Malthe Næsby.
Tilrettelæggelse og klip: Jens Malthe Næsby.
Redaktion: Rune Born Schwartz og Anna Tychsen.
DR Redaktør: Anna Gjores.
Produceret til DR af Munck Studios.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66b4711c1f6c1dcef1e9e46d.jpg"/>
        <item>
            <title>Se Venedig og dø - Nina og Katrine</title>
            <description>Nina, som har været i Berlin med Rolf, fortæller om deres konflikt efter besøget på Spionmuseet, og afslører, hvordan en fysisk tiltrækning begynder at spire mellem dem i den tyske hovedstad. Katrine åbner op om hendes og Nicolas mange kontroverser på bryllupsrejsen i Venedig, og særligt ét øjeblik ved deres fælles morgenmad får tårerne frem.

Værter: Jens Malthe Næsby og Trine Hjorth Bønnerup.
Gæster: Nina Ettrup Larsen og Katrine Pørtner Larsen. 
Tilrettelæggelse og klip: Jens Malthe Næsby.
Redaktion: Rune Born Schwartz og Anna Tychsen.
DR Redaktør: Anna Gjöres.
Produceret til DR af Munck Studios.</description>
            <duration>00:58:54</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/gift-ved-foerste-blik-podcasten/2024/gift-ved-foerste-blik-podcasten-se-venedig-og-doe-nina-og-katrine-16122494407</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d6e28ce0068ecfaadbd42/ec7ff5dff4b00982ee1119cdeafb1bf5fe50bbab9e0659391b89885f0eb628c7" length="84827386" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et frø der spirer - Anette og Lars</title>
            <description>Anette, som er gift med Frank, fortæller om, hvorfor de trodsede programmets regler om at holde en pausedag, og om, hvorfor hun synes, det er anderledes for hende og Frank at kysse og være intime end det måske er for de andre deltagere. Lars, som er gift med Lone, giver sit billede af stilheden på bådturen og taler om at overkomme sin egen usikkerhed.

Værter: Jens Malthe Næsby og Trine Hjorth Bønnerup. 
Gæster: Anette Winkler Bauer og Lars Skjærbæk Løvendahl.
Tilrettelæggelse og klip: Jens Malthe Næsby. 
Redaktion: Rune Born Schwartz og Anna Tychsen. 
DR Redaktør: Anna Gjöres. 
Produceret til DR af Munck Studios.</description>
            <duration>00:56:57</duration>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/gift-ved-foerste-blik-podcasten/2024/gift-ved-foerste-blik-podcasten-et-froe-der-spirer-anette-og-lars-16122494406</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d6e28ce0068ecfaadbd3a/e7da5b8b390d3c4f95e46469804257e835d3960b4bcdc4d35bd31da28b0be135" length="82010751" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>To forskellige frekvenser - Rolf og Eivind</title>
            <description>Vi får besøg af Rolf, som i ugens tv-afsnit bliver gift med Nina. Han beskriver, hvorfor han efter lang tids overvejelse, søgte til Gift ved første blik og, hvordan han allerede på bryllupsdagen kunne mærke, at han var nødt til at italesætte sin og Ninas forskellige måder at kommunikere på.
I ugens episode af podcasten møder vi også Trines makker i programmet, psykolog Eivind Johansen. Han beskriver hvordan det foregår når Trine og han skal matche par, hvordan personlighedstesten &quot;NEO PI-3&quot; egentlig fungerer og afslører det bedste og værste ved at være en del af Gift ved første blik.

Værter: Jens Malthe Næsby og Trine Hjorth Bønnerup.
Gæster: Rolf Meier og Eivind Johansen. 
Tilrettelæggelse og klip: Jens Malthe Næsby. 
Redaktion: Rune Born Schwartz og Anna Tychsen. 
DR Redaktør: Anna Gjöres.
Produceret til DR af Munck Studios</description>
            <duration>00:49:41</duration>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/gift-ved-foerste-blik-podcasten/2024/gift-ved-foerste-blik-podcasten-to-forskellige-frekvenser-rolf-og-eivind-16122494405</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d6e2ace0068ecfaadbd4b/68c902acf4f293c34173879b6dfcc78efd7522220551df91d5c0446da2eb628b" length="71569595" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>For godt til at være sandt? - Søren og Frank</title>
            <description>Så er &quot;Gift ved første blik&quot; endelig rullet over skærmene, og sæsonen er i gang.
I dag får psykolog Trine Hjorth Bønnerup og Jens Malthe besøg af Frank og Søren. Frank er gift med Anette, og Søren er gift med Morten.
Frank fortæller om, hvordan det er at melde sig til &quot;Gift ved første blik&quot; som 57-årig. Derudover snakker vi om, hvad det betyder at have store børn, når man kaster sig ud i noget så vildt som det her.
Søren fortæller, hvordan det er at være en del af det kun andet homoseksuelle par i programmets historie, og hvilke tanker der går forud for at melde sig som LGBT+ person. Derudover snakker vi om nervøsiteten ved at holde tale for et helt fremmed menneske.
Både Frank og Søren kysser med deres partner i første afsnit, hvordan føltes det? - og hvornår er man klar til at blive intime?
Værter: Jens Malthe Næsby og Trine Hjorth Bønnerup. 
Gæster: Frank Schytte og Søren Staun Petersen.
Tilrettelæggelse og klip: Jens Malthe Næsby.
Redaktion: Rune Born Schwartz og Anna Tychsen.
DR Redaktør: Anna Gjöres.
Produceret til DR af Munck Studios.</description>
            <duration>00:53:11</duration>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/gift-ved-foerste-blik-podcasten/2024/gift-ved-foerste-blik-podcasten-for-godt-til-at-vaere-sandt-soeren-og-frank-16122494404</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d6e2a014e68760011e3b2/bf0ea7689b25af9d1a64b919226518cf2817254e68e231e34e3d6510581e93ef" length="76588283" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>10 års jubilæum med Sebastian Lynggaard og Annika Aakjær</title>
            <description>I dette afsnit af vores 10 års jubilæum af Gift ved første blik får vi hele 3 personer på besøg. Først skal vi nemlig snakke med Irene Strøyer som er redaktør på TV programmet og som faktisk var med dengang, at Gift ved første blik blev sendt for allerførste gang. Irene tager os med om bag kulisserne, og fortæller hvordan programmet blev til og hvorfor det lige endte med at være på DR. 

Efter Irene kommer dagens to superfans i studiet. Det er podcastvært Sebastian Lynggaard og sangskriver Annika Aakjær. Sebastian har valgt et klip fra sæson 8 med Benny og Tanja. Klippet har gjort stort indtryk på ham, og han er blevet klogere på nogle af sine egne mønstre i sit parforhold. Annika har taget et klip med fra sæson 7 hvor opvasketabs for en stor hovedrolle, og i studiet debatteres det hvorfor små ting kan skabe store problemer. 

Værter: Trine Hjorth Bønnerup og Jens Malthe Næsby. 
Gæster: Irene Strøyer, Sebastian Lynggaard, Annika Aakjær.
Tilrettelæggelse og klip: Jens Malthe Næsby.
Redaktion: Rune Born Schwartz og Anna Tychsen.
DR Redaktør: Anna Gjores. 
Produceret til DR af Munck Studios.</description>
            <duration>00:56:05</duration>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/gift-ved-foerste-blik-podcasten/2024/gift-ved-foerste-blik-podcasten-10-aars-jubilaeum-med-sebastian-lynggaard-og-annika-aakjaer-16122494403</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d6e25ce0068ecfaadbd29/8dfe52e4ca8ff5e051b68ef2dd25784171a0192502ad0082bf301ba3de6b83d5" length="80767739" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>10 års jubilæum med Ane Cortzen og caster Henrik Mathiassen</title>
            <description>Vi er i fuld gang med at fejre Gift ved første bliks 10 års jubilæum, ved at kigge tilbage på de største øjeblikke sammen med superfans af programmet. 
I dag er TV-vært og arkitekt Ane Cortzen gæst og hun er flankeret af ingen ringere end Gift ved første bliks caster igennem 8 år, Henrik Mathiassen. Ane må betegnes som en af kongerigets største og tidligste fans. Ane har selvfølgelig valgt klippet hvor Christina og Michael aka &quot;skat og skat&quot; er ude og prøve tapas på deres bryllupsrejse. 
Henrik giver desuden et detaljeret indblik i hvordan man caster til Danmarks største kærlighedseksperiment og fortæller os hvad det egentlig kræver for at komme med. 
Derudover skal vi snakke om hvilken betydning indretning og stil har for tiltrækningen. 

Værter: Jens Malthe Næsby og Trine Hjorth Bønnerup. 
Gæster: Ane Cortzen og Henrik Mathiassen. 
Tilrettelæggelse og klip: Jens Malthe Næsby. 
Redaktion: Rune Born Schwartz og Anna Tychsen. 
DR Redaktør: Anna Gjöres. 
Produceret til DR af Munck Studios</description>
            <duration>00:53:10</duration>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:01:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/gift-ved-foerste-blik-podcasten/2024/gift-ved-foerste-blik-podcasten-10-aars-jubilaeum-med-ane-cortzen-og-caster-henrik-mathiassen-16122494402</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d6e25014e68760011e381/bc7a31eb7a8ab36d30e8aa674640a2b3da1aa686701121a2e74526133ad39798" length="76564672" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>10 års jubilæum med Ditte Okman og Anton Hjejle</title>
            <description>Så er ventetiden overstået - lige om lidt er det tid til en ny omgang af Gift ved første blik. Men inden tv-programmerne ruller over skærmene, så er der altså lige noget vi skal fejre. 
Gift ved første blik har nemlig 10 års jubilæum og derfor tyvstarter vi sæsonen og laver 3 jubilæumsafsnit som genbesøger de største øjeblikke i Gift ved første bliks historie. 
Vi inviterer superfans af programmet ind til en snak om deres yndlingsklip og hvorfor lige præcis dét har sat sig fast. 
I dag er gæsterne journalist og podcastvært Ditte Okman samt skuespiller og realitystjerne Anton Hjejle. Ditte har taget et helt sindssygt pinligt klip med fra sæson 2, hvor bilturen væk fra brylluppet udvikler sig til en katastrofe. Anton har et klip med fra sæson 3, hvor vi skal på Roskilde Festival med Poul og Lene. 
Til sidst skal vi besøge et af de absolut mest lykkelige øjeblikke i programmets historie. Måske bliver der fældet en lille tåre i studiet. 
 
Værter: Jens Malthe Næsby og Trine Hjorth Bønnerup. 
Gæster: Ditte Okman og Anton Hjejle. 
Tilrettelæggelse og klip: Jens Malthe Næsby. 
Redaktion: Rune Born Schwartz og Anna Tychsen. 
DR Redaktør: Anna Gjöres. 
Produceret til DR af Munck Studios.</description>
            <duration>00:52:09</duration>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/gift-ved-foerste-blik-podcasten/2024/gift-ved-foerste-blik-podcasten-10-aars-jubilaeum-med-ditte-okman-og-anton-hjejle-16122494401</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d6e23ce0068ecfaadbd15/58e44ba01aea192ce00b73f91de84ac7985c4cc9ef8d5dcf89d1d3cacdefcf6b" length="75104514" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
