<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66deab8d48314537bfd54bde.jpg"/>
        <item>
            <title>Torsdag 31. okt. 2024</title>
            <description>Det er halloween, og Andreas er mødt op i en meget gennemført udklædning. Han er bare den eneste, der har klædt sig ud. Ret akavet.
Efter at være kommet sig over det chok taler Andreas om Donald Trump og Ukraine og Europas fremtid, skulle Donald vinde præsidentvalget.
Så kører vi igennem et halloween-dilemma, inden vi taler Scary Movie.
Vi skal også finde dagens soundtrack, og så skal vi tale om fabeldyr, inden vi slutter med det falske sted.
Værter: Mikkel Rosendal, Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende: Alexander Høgsberg Tetzlaff, major og militæranalytiker.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410444</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67157ef93b4c1da3eb0ae410/3df99de1ceddc4923cd0b67103c2cd4b99298aed033381d48e0dd54c0eb62536" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Onsdag 30. okt. 2024</title>
            <description>Det er kæmpe stemning i Go' Morgen P3 i dag. For vi få nemlig besøg af Saint clara, som kommer ind og spiller to sange LIVE. Spoiler: Det lyder virkelig godt.
Udover det har vi selvfølgelig også et klassisk program klart, med &quot;Jeg elsker dig bror... men.&quot;
Vi skal også finde ud af, hvordan man stemmer i USA. For det er åbenbart helt vildt skørt derovre.
Værter: Mikkel Rosendal, Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent hos DR.
Saint clara, sanger.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410443</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67142d8209548da387565fa3/c342961a242bee4ceadf169959b4eeb50127fc9844b08aeb2a045ef402b132c4" length="254881590" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tirsdag 29. okt. 2024</title>
            <description>Pest eller kolera? Hvad er egentlig værst? Eller bedst? Vi ringer til knækirurgen Lasse - og så løser vi endelig debatten.
Vi skal også høre om alle jeres U-romantiske måder, som I har mødt jeres kærester på. Hold da op...
Så skal vi selvfølgelig også forbi jeres perfekte engelsk, og så har Mikkel fundet et hack til at være uovervindelig i Wordfeud.
Værter: Liva Manghezi, Mikkel Rosendal og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Lasse Rasmussen, knækirurg.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410442</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6712dbfa2317767a5ce94400/b4e88ee894373e8db3a9698a8b81f4dfcfe9fb6dcc803b151cda33b5af9a2809" length="254881597" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mandag 28. okt. 2024</title>
            <description>På denne dejlige mandag har vi besøg af selveste Magnus Millang! Han fortæller om sin frygt for skumgummi, og vi finder ud af, om han deler frygten med andre. Det inspirerer en lille prank, som Liva laver live i studiet. Til slut fortæller Mikkel, hvor rasende han er over scan-selv kasser. Derfor bliver han og praktikant Kirstine sendt i Føtex for at dyste i, hvilken kasse der er hurtigst. Bliver det ved kasseekspedienten eller scan-selv kassen?
Værter: Liva Manghezi, Mikkel Rosendal og Andreas Kousholt.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410441</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67118a318c5249e6a9042365/e274e586912c4c468560af8a71e3da55cae0ce298865daeba60e16a918ea45e7" length="254882098" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
