<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66deab8d48314537bfd54bde.jpg"/>
        <item>
            <title>Fredag 11. okt. 2024</title>
            <description>Skal vi til at være nervøse for orkaner i Danmark? Andreas har fundet ud af, at orkaner kommer med varme havtemperaturer, og de danske have bliver varmere år for år. Han tager derfor fat i en ekspert. Mikkel har fundet et geografisk hul i deltagerne i 100-sekunders-quizzen, og derfor efterspørger han en fynbo til at repræsentere den danske ø i midten. To folkeskolepraktikanter hjælper autentisk med at vælge soundtracket, der handler om skolernes motionsdag, og så har Liva undret sig over, hvor kreative landets kvinder egentlig er, når de skal overbevise deres partnere om, at de selvfølgelig aldrig skider.
Værter: Mikkel Rosendal, Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende: Martin Olesen, klimaforsker ved Nationalt Center for Klimaforskning, DMI.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410415</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb2146f82a0aeaabdf0a98/53f0762b8b8d855d0f5d3147734062dcb03f8adfbc0d685db8eb86762bde8afc" length="254882098" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Torsdag 10. okt. 2024</title>
            <description>En gruppe influencere har endnu engang brudt markedsføringsloven, og vi taler med Morten Bødskov om, hvad der vil være en passende straf for de influencerne lytter tydeligvis ikke. Vi skal også løse et Uno-dilemma, hvor Katrine og Kasper er meget uenige. Regeringen vil desuden foreslå, at fætre og kusiner ikke må gifte sig med hinanden - så den romance skal vi vinke farvel til med et soundtrack.
Værter: Liva Manghezi, Mikkel Rosendal og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Morten Bødskov, erhvervsminister.
David Baunsgaard, selvudnævnt Uno-ekspert.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410414</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f9cf5c8168ebc64d6b7fc5/3f9463a548e39e8f57563844cdb3491ebf3d830dd3f2b828f78c056741ea7df2" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Onsdag 9. okt. 2024</title>
            <description>Dagens soundtrack er muligvis det, der får flest sms'er ind nogensinde, men historien er også vanvittig. Generelt føles det som vanvittig morgen, hvor Morten Messeschmidt har insisteret på at prøve lykken i en retssag, hvor pornoskuespillere måske skal afgøre det amerikanske valg, og hvor Mikkel har åbnet en pakke med parmaskinke for alene at bruge plastikemballagen til et indslag.
Værter: Mikkel Rosendal, Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende:
Steen Schaumburg-Müller, juraprofessor.
Hans Peter Nordstrøm, administrerende direktør, DAO.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410413</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87da18163a3dea89d8343/92274404f9bddd176ab57f014d222b921a474063c4ef26b780dee4c396343c7e" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
