<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66deab8d48314537bfd54bde.jpg"/>
        <item>
            <title>Fredag 20. sep. 2024</title>
            <description>Lasse er mødt op i studiet med en smadret playstation-controller. Og seks taquitos med spicy kylling. Begge ting er meget relevante for ting, der sker i programmet. Tømmeren Casper har drømt om et par ekslusive Go' Morgen P3-sokker i et halvt år og håber, han lykkes med at få 10 rigtige i 100-sekunders-quizzen. Andreas forklarer de to andre, hvorfor man tror, det er Israel, der står bag de ret spektakulære måder, medlemmer af Hizbollah har fået sprængt personsøgere og walkie-talkier i luften. Lasse har en quiz med om noget mærkeligt, der er blevet stjålet i Odder, og sidst på morgenen finder de ud af, om lytterne har lyttet godt nok efter på P3's Uundgåelige, når alle skal gætte fem fejl.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt, Lasse Knudsen.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410385</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71c37b10ecca0b179b57/889213f8d72877c9daa79dae5023c5f75b3003f389cd4f05fa639be11e0ea4e8" length="254881591" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Torsdag 19. sep. 2024</title>
            <description>Lasse får lyst til at kværke og mose hundehvalpe, hvis de ser rigtigt søde ud. Hvorfor? Det undrer han sig også over, så Liva og Andreas foreslår, de ringer til programmets huslæge, knækirurgen Lasse Enkebølle Rasmussen, der som altid er klar med et svar. Så er der en statistisk mulighed for, at det er Andreas, der er skyld i torsdagens dilemma, som i den grad sætter lytterne i krigshumør. Sidst i programmet prikker Andreas til Lasses flyskræk med en historie fra Kastrup Lufthavn.
Værter: Andreas Kousholt, Liva Manghezi og Lasse Knudsen.
Medvirkende: Lasse Enkebølle Rasmussen, knækirurg.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410384</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de204f093005ecd9cf449c/62d3b67e1a56d0e724c46bee417e091b317ef60427ad0ee2f9fd74045c869494" length="254882096" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
