<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
        <item>
            <title>Fredag 1. nov. 2024</title>
            <description>Så blev det fredag. Og J-dag! Det er også dagens soundtrack, så der er dømt bangers i din radio.
Vi lægger dog ud med noget lidt andet, nemlig Trump og klima.
Så skal vi quizze i 100-sekunders-quiz, inden vi taler om regn. Meget regn.
Som den store finale finder vi ud af, om vores sokker er kommet frem til P3-lytterne. De er pakket ind i en sodavandsflaske, et kondom og den sidste er pakket ind i lasagneplader.
Værter: Mikkel Rosendal, Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende: Thøger Kirk, ven af programmet og vært på 'Jorden Kalder'.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410445</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d0475f61c1b24c1760bd/a3b3351822510cc9b174a04bc4a6d667538f6f16366e79124a567d7134ba20a8" length="254882163" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Torsdag 31. okt. 2024</title>
            <description>Det er halloween, og Andreas er mødt op i en meget gennemført udklædning. Han er bare den eneste, der har klædt sig ud. Ret akavet.
Efter at være kommet sig over det chok taler Andreas om Donald Trump og Ukraine og Europas fremtid, skulle Donald vinde præsidentvalget.
Så kører vi igennem et halloween-dilemma, inden vi taler Scary Movie.
Vi skal også finde dagens soundtrack, og så skal vi tale om fabeldyr, inden vi slutter med det falske sted.
Værter: Mikkel Rosendal, Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende: Alexander Høgsberg Tetzlaff, major og militæranalytiker.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410444</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67157ef93b4c1da3eb0ae410/3df99de1ceddc4923cd0b67103c2cd4b99298aed033381d48e0dd54c0eb62536" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Onsdag 30. okt. 2024</title>
            <description>Det er kæmpe stemning i Go' Morgen P3 i dag. For vi få nemlig besøg af Saint clara, som kommer ind og spiller to sange LIVE. Spoiler: Det lyder virkelig godt.
Udover det har vi selvfølgelig også et klassisk program klart, med &quot;Jeg elsker dig bror... men.&quot;
Vi skal også finde ud af, hvordan man stemmer i USA. For det er åbenbart helt vildt skørt derovre.
Værter: Mikkel Rosendal, Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Lasse Engelbrecht, USA-korrespondent hos DR.
Saint clara, sanger.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Wed, 30 Oct 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410443</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67142d8209548da387565fa3/c342961a242bee4ceadf169959b4eeb50127fc9844b08aeb2a045ef402b132c4" length="254881590" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
