<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Fredag 29. nov. 2024</title>
      <description>Vi får besøg af Minds of 99 senere, men først skal vi tale om, hvorfor fanden vi stadig skal betale for tandlæger.
Vi skal også have en kæmpe black friday-udgave af 100-sekunders-quizzen. ET SLAGTILBUD!!!
Så taler vi syd i sport. og så er det tid til Minds!
Værter: Liva Manghezi, Mikkel Rosendal og Andreas Kousholt.
Gæster: Niels Brandt og Asger Wissing, Minds of 99.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410485</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc897761ea6dc0dbed4a1/d65141095c80a894f243aa1d54c68effc153aea5c1705cacbfad8882d766afaf" length="254881589" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 28. nov. 2024</title>
      <description>Mikkel skal fejre thanksgiving, men hvor er kalkunen? Har de den i supermarkedet eller hvad?
Andreas tjekker ind på en ti år gammel historie om vores alle sammens iPhone.
Vi skal også vende et torsdagsdilemma, inden vi taler om Operation X's store sag fra i går aftes.
Til sidst er der håb for de brave wokekrigere og en omgang Dialækkert.
Værter: Liva Manghezi, Mikkel Rosendal og Andreas Kousholt.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410484</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673a7779d91ec585bdbac06f/fc81e0767846f07ec759a5d10f06d6b6d3b34a07a5c82fc727d9ff1cc5cafe8f" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 27. nov. 2024</title>
      <description>Hvordan fanden skal man affaldssortere 10 forskellige ting, når man bor i lejlighed? Vi forsøger lige at finde ud af, hvad der egentlig er det vigtigste at sortere.
Så har Liva også haft en meget særlig oplevelse med sin farmor, som tog nøgenbilleder af hende. Derfor skal vi selvfølgelig lave &quot;jeg elsker dig bedste, men...&quot;.
Vi skal også prøve at finde ud, om der overhovedet findes ET ENESTE offentligt byggeri, som ikke er gået over budget.
Og sidst har vi sendt vores praktikant Kirstine ud for at finde ud af, om det egentlig også larmer sygt meget inde i brandbiler, når de tænder for sirenen.
Værter: Mikkel Rosendal, Liva Manghezi og Andreas Kousholt.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410483</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673925655e278e03dd7b94e3/64bb12f25123b4cef40b5c031515b964a62ed090697e3e4ee4c0d420ec304933" length="254881592" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 26. nov. 2024</title>
      <description>Der kommer kæmpe krig i Danmark! Altså priskrig. Det siger alle supermarkederne i hvert fald. Men er det egentlig godt for os, eller snyder de os?
Så skal vi også lige hjælpe Nikolaj, som er lidt nervøs over hans engelsk-eksamen. Men så er det godt, at der er mange andre derude, der heller ikke kan helt &quot;Perfekt Engelsk&quot;.
Og så er vi åbenbart bare kæmpe tilhængere af super kedelig aftensmad her i Danmark. Vi kigger på danskernes top 5 over mest spiste aftensmad.
Værter: Mikkel Rosendal, Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Morten Bruun Pedersen, cheføkonom hos Forbrugerrådet TÆNK.
Herdis Damberg, meteorolog hos DMI.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410482</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d460e5089cfcafa75d0d/414575d65db50610964d6dfe6e3264bb5b0e2dec6d6209dddd16e8f850ed8c97" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
