<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Go' Morgen P3</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
        <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66deab8d48314537bfd54bde.jpg"/>
        <item>
            <title>Fredag 27. sep. 2024</title>
            <description>Det pisser ned og det har det gjort for evigt, hvis vi selv skal vurdere det. Men vi er her, plaskvåde og klar med et fedt program!
Vi starter med at tale kunst i hæren, for det har Forsvaret fået lov til at spare på. Men de har lige fået en helvedes masse penge, så hvorfor skal de spare på kunsten?
Der skal også quizzes i 100 sekunders quizzen, inden Andreas forklarer lidt om udviklingen i Mellemøsten.
Pia Kjærsgaard har begået en genistreg på Instagram, eller det har hendes some manager i hvert fald. Det er Dagens Soundtrack.
Vi skal også en tur til Randers, og så finder vi fem fejl i P3's Uundgåelige.
Værter: Andreas Kousholt, Liva Manghezi og Lasse Knudsen.

Medvirkende: 
Alexander Tetzlaff, major og militæranalytiker ved Center for Militære Studier, Institut for Statskundskab, Københavns Universitet</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410395</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b06dd9493418f1a6bda0/d009fa9415310ddd630fcf6cd3cff35dba7390156021b1610c3758f221c34d42" length="254882096" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Torsdag 26. sep. 2024</title>
            <description>Kan Andreas bære looket som 'Tag Winbury'? Det har I stemt ja til på Instagram! Så Andreas får en make-over live i studiet, fordi han gerne vil ligne karakteren fra Netflix-serien. Vi finder også ud af, hvad der bedst kan betale sig - sende vores bedsteforældre på plejehjem eller til Malaga. Hvad har Kongen, Børsen og en murer til fælles? Svaret er Dagens soundtrack, og det bliver bliver tungt i dag.
Værter: Liva Manghezi, Andreas Kousholt og Lasse Knudsen 
Medvirkende: Serdar Koka, optiker. Susanne Søbye, frisør.</description>
            <duration>02:57:00</duration>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410394</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e75a5e374be7e3cec6aef4/a3107c0afd64857b1ba1dded221a93d3a99857a8b922d64cb1555b0472fc6908" length="254881520" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
