<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Tirsdag 3. dec. 2024</title>
      <description>Pejsen er tilbage! I hvert fald på Netflix. Til gengæld er biograferne ude af kontrol. Begge dele bliver vendt på behørig vis.
Vi skal teste jeres engelskkundskaber. Det er en klassiker, det er Perfekt Engelsk.
Og så får vi besøg af vores gode ven af programmet og USA-ekspert Mads Dalgaard Madsen. Han skal forklare, hvorfor det er Trump og ikke Biden, som franskmændene har inviteret til åbningen af Notre Dame.
Dagens soundtrack handler om vores udenrigsminister Lars Løkkes bromance med en egyptisk diktator.
Til sidst handler det om statens køb af Københavns Lufthavn.
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Mads Dalgaard Madsen, USA-ekspert og tidligere indenrigspolitisk rådgiver, Den Danske Ambassade i Washington.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410492</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67410e1afe0b5e9724fcc7c7/4df32291e13e1747f9e3a533abcc8a25d0f33e4143e3d34eeff4a0bdf8f361da" length="254881594" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 2. dec. 2024</title>
      <description>De unge danskere er begyndt at drikke mindre. Til gengæld sidder de meget mere på deres mobiler. Men hvad er værst?
Det er også et virkelig &quot;Brain rot&quot;-program i dag. Det er i hvert fald Oxfords årets ord. Vi prøver lige at forstå det.
Og så skal der Djøffes op fra slap! Ghettolisten hedder nu parallelsamfundslisten. Meget djøffet. Så mon ikke vi kan djøffe nogle af jeres problemer op fra slap?
Værter: Liva Manghezi og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Kirstine og Astrid Eggert, søskende.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410491</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673fbcb8f43ee13a09908c58/d641c5961c9539cab4e3900125fd311eebbde7be32cf100d48b302fae318d44c" length="254881506" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
