<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Go' Morgen P3</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3-759478922000</link>
    <description>- fokuserer på de ting, der betyder noget for dig, dit liv og din hverdag.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2671cb75d19480fa3e280.jpg"/>
    <item>
      <title>Torsdag 14. nov. 2024</title>
      <description>I dag bliver en dag, hvor vi både skal tale om Livas farfars begravelse i Sydafrika, hjælpe Camilla, der i Torsdagsdilemmaet spørger, om hun godt kan sige noget til, at hendes eks og veninde er blevet kærester, og så kommer Saveus på besøg og optræder med sin nyeste single og (!!!) en særlig Go' Morgen P3-sang.
Værter: Liva Manghezi, Mikkel Rosendal og Andreas Kousholt.
Medvirkende: Saveus/Martin Hedegaard, musiker.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410464</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672801baf634ee8e9e36aeed/0e63964faf78ee25bca8399c30c944da6e7b033e24438d2ffb9e2e2261f47d55" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Onsdag 13. nov. 2024</title>
      <description>Netto og Bilka sælger fra i dag dildoer i butikkerne. Andreas, Liva og Mikkel har sendt deres praktikant Kirstine ud for at se, hvor akavet det er at kigge på sexlegetøj, når man handler dagligvarer. Og ikke mindst: I hvilken afdeling er det blevet placeret? Alle de store verdensledere melder også afbud til året klima-cop på stribe. Undtagen Taliban. De kommer stadig. Hvad betyder det for chancerne for reelt at få landet en aftale? Sidst på morgenen kommer Simon Talbot og fortæller om en overraskende hobby. Er den sej eller ej? Det svarer lytterne på.
Værter: Mikkel Rosendal, Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende:
Frode Konstantin Neergaard, klimadiplomat.
Simon Talbot, komiker.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410463</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6726b00afc1f5681c22ef75f/eb534e961544bb23ae637b6890609e7e94f688b90de281f12de346ee85ee23c8" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tirsdag 12. nov. 2024</title>
      <description>Andreas har oplevet noget vildt mystisk flere gange, når han er sejlet hjem med Molslinjen. Mikkel har det sjældent sjovt over alle lytternes sjove beskeder i 'Perfekt engelsk', og så har Liva hørt en god klima-ide fra klimatologen Sebastian Mernild. Det hele slutter af med en form for eksamen hos DR's erhvervskorrespondent Jakob Ussing om Danmarks nye skattesystem.
Værter: Liva Manghezi, Mikkel Rosendal, Andreas Kousholt.
Medvirkende:
Jesper Maack, communication manager Molslinjen.
Jakob Ussing, erhvervskorrespondent DR.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410462</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67255f18832f7a5b819c8d0e/6d455f06c070230726aadab021d191eed02fb9ab3d9a81c0e9474b0fbe673f33" length="254882098" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mandag 11. nov. 2024</title>
      <description>Lykkes det endnu engang at få den skarpsindige USA-ekspert Rasmus Søndergaard med i programmet, selv om han også skal være med næsten samtidig ovre på TV 2? Det finder værterne ud af, når Liva stiller spørgsmålet: Hvorfor synes så mange amerikanere, at Donald Trump er et lys i mørket, når store dele af Europa slet ikke kan se fidusen. Det er også mandag, hvilket betyder, at der bliver leget 'Du er ikke alene', denne gang med Karl Kristian, der skal finde ud af, om han er alene om at kunne lave knæklyde med sit øre. Andreas har også gjort sig en observation omkring wokeisme, som Mikkel og Liva stiller sig kritiske overfor og sidst på morgenen finder værterne ud af om det endelig er lykkedes at scamme penge fra Mikkels far.
Værter: Mikkel Rosendal, Andreas Kousholt og Liva Manghezi.
Medvirkende: Rasmus Sinding Søndergaard, USA-ekspert, DIIS.</description>
      <duration>02:57:00</duration>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 06:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/go-morgen-p3/go-morgen-p3-2024/go-morgen-p3-13332410461</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67240d94e851f8c2c8e29dce/44e70dbde646ce61a22187426fe9218113d8e3bd5a3537d8ac29b6dd85174812" length="254881522" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
