<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Guld og grønne skove</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove-3001293856000</link>
        <description>Klima-aktierne boomer. Kapitalfonde og pensionskasser pumper milliarder i bæredygtige virksomheder. Klimaomstillingen accelererer. Politikerne ser ikke længere ud til at være dem der driver udviklingen. I Guld og Grønne Skove undersøger Lars Trier Mogensen om markedet kan løse klodens problemer.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c157443243f95e2c7a5d.jpg"/>
        <item>
            <title>Døde batterier</title>
            <description>Den forførende drøm om at skabe bæredygtige batterier her i Skandinavien balancerer på kanten af konkurs: Svenske Northvolt har i de senere år været den grønne investerings-kæledægge - fordi selskabet så ud til at kunne skabe et teknologisk gennembrud. Men pludselig er forudsætningerne skredet, og dermed risikerer også alle danskeres pensionspenge at ryge ned i et sort hul. For ATP er en af hovedinvestorerne: Var det for hasarderet at investere alle danskeres penge i en virksomhed som Northvolt? Eller et vilkår, når der skal udvikles grøn teknologi i direkte konkurrence med Kina? Hør også om manglen på cykelmekanikere og analyse af Danmarks nye energi-og boligkommissær 

Medvirkende: Jakob Martini, klimaredaktør på Finans - Tejs Vegge, professor i materialefysik og bæredygtig energiteknologi på DTU - Peter Kofod, finansordfører for Dansk Folkeparti - Thomas Johnsen, direktør i Danske Cykelhandlere - Rikke Wetendorff Nørgaard, underdirektør i DI - Ditte Brasso Sørensen, senioranalytiker i tænketanken Europa.

Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:07</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-doede-batterier-16122413392</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b76b374be7e3cebaef2d/5f7dfb732612fbc5bb8a0433a87e9fde45147cf3da15b08215e3ae3f8b6a405c" length="77937284" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Penge på højkant</title>
            <description>Investeringerne strømmer til små, grønne virksomheder: 2024 tegner til at blive et rekordår for indskud af såkaldt venturekapital i Danmarks flere og flere upstart-firmaer inden for klima og bæredygtighed. Hør chef for grønne investeringer hos Danmarks Eksport- og Investeringsfond, Sara Sande, fortælle om det finansielle boom. Hun forudser, at den risikovillige kapitalindsprøjtning vil fortsætte. Men hvornår begynder de nye virksomheder også at tjene penge? 

Hør også om stigende mangel på cykelmekanikere og forslag til et fuldt stop for fossil finans. 

Gæster: Sara Sande, chef for grønne investeringer hos Danmarks Eksport- og Investeringsfond, Henrik Gudmundsson, Seniorkonsulent, Concito, og Katrine Ehnhuus, seniorrådgiver i Nordisk Center for Bæredygtig Finans.

Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:16</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-penge-paa-hoejkant-16122413382</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d66093005ecd9c2d313/9b3d3cff417115a239f2456dd7228efeff1bb4483b64f295527071322692a617" length="78167121" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bevingede ord</title>
            <description>Kan man flyve tværs over Danmark på gammel fritureolie fra Kina? Ja, det er tilsyneladende den eneste praktisk mulige løsning, hvis regeringens løfte om en grøn indenrigsfly-rute skal blive til virkelighed allerede til næste år. 

Men vil det gavne klimaet? Og kan billetterne overhovedet sælges som &quot;grønne&quot;? Hør også om greenwashing i den grønne trepartsaftale. 

Medvirkende: Sara Neergaard, kommunikations- og PA-chef i Norwegian Danmark - Jeppe Juul, transportpolitisk chef i Rådet for Grøn Omstilling - Torben Øllegaard Sørensen, pressechef i Crossbridge Energy - Anna Ebbesen, rådgiver i klimakommunikation - Emil Brix, projektleder i miljøorganisationen Noah.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:21</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-bevingede-ord-16122413372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d24220b44cf2590f388bdb/f4cf268b1c0380fcd83619a7ead5b27634b73ba765a806374c5a24f80b1c80f7" length="78273099" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Råstof-junkier</title>
            <description>Grøn omstilling kan lyde så let og smart. Som om fremtiden næsten svæver over jorden. Men omstilling væk fra fossile brændsler - i retning af strøm fra vedvarende energikilder - kræver tonsvis af råmaterialer. Ja, det kræver faktisk endnu flere mineraler at fremstille en ny elbil sammenlignet med en gammeldags benzinbil. Indtil videre har Kina sat sig tungt på alverdens miner og mineraludvinding. Kan Europa nå at komme efter? Og vil vi? Hør adm. direktør i mineselskabet Greenroc Strategic Minerals Stefan Bernstein fortælle om mulighederne under jorden i Europa, og ikke mindst i Grønland. Dernæst handler det om Ørsteds nedtur. Head of Trading hos kapitalforvalteren Artha Scope, Lars Hytting, analyserer den seneste uro omkring topledelsen. Hør til sidst bæredygtighedsdirektør hos TDC NET, Peter Søndergaard Andersen, og formand for Biodiversitetsrådet, professor Signe Normand, om det danske firmas nye forpligtelse på 'naturens Paris-aftale'.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:10</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-raastof-junkier-16122413362</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907c5ee6d955afe80e417/89981fbc282187f6db9e17f5c9a361669447a1960715df7b0e52eb83634df8f8" length="78023697" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rene luftkasteller</title>
            <description>Det lyder så potent og eventyrligt med kraftcentre midt ude i havet, fabelagtige energi-øer. Men i virkelighedens verden går det lidt langsommere. Senest har regeringen valgt - igen - at udskyde planerne om en energiø i Nordsøen, og det noget mindre projekt ved Bornholm tegner også til at blive meget dyrere end først beregnet. Hør direktør for tænketanken Kraka Peter Mogensen og professor i energiplanlægning, Aalborg Universitet Brian Vad Mathiesen diskutere den dramatiske udvikling for de danske energi-øer - som engang blev præsenteret som en slags nye danske Apollo-projekter. Men nu måske slet ikke bliver til noget? Dernæst kommer en en skarp og skrap stemme i den danske klimadebat på besøg: Hør stifter af det nye parti Grønne Demokrater, medlem af Folketinget Theresa Scavenius, fortælle om sit protestprojekt. Men hvorfor skulle endnu et nyt parti dog kunne gøre nogen som helst forskel på den grønne omstilling i Danmark?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:06</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-rene-luftkasteller-16122413352</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bfcd87a127df4c0a019082/4ca5227d06d909deb0e33d8ac165c433ec92b921641fce1f6159d5ba97a0ec8f" length="77909064" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nervøs nedtælling</title>
            <description>Udfaldet bliver skelsættende for global klimapolitik: Om præcis 11 uger falder afgørelsen ved det amerikanske præsidentvalg, som på flere planer kan blive en folkeafstemning om hele klodens fremtidige energi- og industripolitik. I løbet af de seneste tre år har Joe Biden vitterligt gjort Amerika grønnere: Make America Green Again. Men hvad sker der nu? Hør selvstændig virksomhedsrådgiver og USA-kender Astrid Haug og klimajournalist på Zetland Thomas Hebsgaard diskutere de afgørende forskelle på Donald Trump og Kamala Harris, når det kommer til grøn omstilling. Hør dernæst om det spirende marked for dansk træ. Den grønne trepartsaftale lægger op til en massiv skovrejsning, som chefkonsulent i Træ- og møbelindustrien, Simon Auken Bech, fortæller om de gyldne muligheder i.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:37</duration>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-nervoes-nedtaelling-16122413342</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b6939aa2628e3021ac1880/31d958f972cd355d141158d5a011079c3438767a10d43c3f686a154ecbfdab82" length="78653252" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Omfavn træerne</title>
            <description>Den massive satsning handler ikke kun om klima, ikke kun om rent drikkevand og ej heller kun om ren forretning: Den bebudede satsning på at rejse 250.000 hektar ny skov i Danmark skal på forunderlig vis opfylde en hel stribe forskellige formål på én og samme tid. Men er det muligt? For det lyder næsten for godt til at være sandt. Hør direktør i Dansk Skovforening Anders Frandsen fortælle om perspektiverne i de mest håndfaste tiltag i den grønne trepartsaftale. Hvor langt kan private skovejere selv rykke? Og hvor meget skal staten selv drive skovrejsningen? Dernæst kommer chefen for Nationalt Center for Klimaforskning på Danmarks Metereologiske Institut, Adrian Lema, på besøg. Han skal snart være vært for et møde, som FN's klimapanel holder i Danmark om CO2-fangst. Hør også om den vanskelige balanceakt mellem på den ene side daglige og stadig mere dramatiske vejrudsigter og på den anden side de systemiske klimaforandringer.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:13</duration>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-omfavn-traeerne-16122413332</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ad584057204284a7f104aa/83d578c4c65d5d6c05b3cfc128033228ee23d7e5b038cb99ad8ce82131b7b0f3" length="78076684" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Trækroner og ører</title>
            <description>Danmark står over for en gigantisk skovrejsning - som foreslået i den grønne trepartsaftale: Frem mod 2045 skal der plantes 250.000 hektar ny skov. Det svarer til det samlede areal på Lolland, Falster og Bornholm. De nye skovområder skal tjene mange forskellige formål - fra CO2-optag over sikring af drikkevand til rekreation og ikke mindst kontant forretning med en massivt udvidet skovdrift. Der vil blive afsat mindst 22 mia. Kr. Men hvad er egentlig status i dag med de danske skove? Hvor stort et opbrud er der tale om? Hvad kan vi lære af historien? Hør Vivian Kvist Johannsen, professor og  og institutleder på Institut for Geovidenskab og Naturforvaltning på Københavns Universitet, og Bo Fritzbøger, lektor på Saxo-Instituttet også Københavns Universitet, fortælle om Danmarks grønne skove. Dernæst handler det om et gennembrud: Over halvdelen af strømmen i EU kommer nu for første gang fra vedvarende energikilder. Grøn elektricitet er altså pludselig blevet den dominerende strømkilde i EU-landene. Hør Thomas Aarestrup Jepsen, direktør med ansvar for VE-produktion i Green Power Denmark, diskutere dynamikkerne bag udviklingen. Hvor stiller det Danmark, som jo i hvert fald engang var et grønt foregangsland?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:07</duration>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-traekroner-og-oerer-16122413322</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a41dad91721620855ec3c1/91b97ddb4af005efca1626229d88d79ce91522c39c377cb04fa32c7a20a4eea1" length="77941325" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pengenes planet: Sydasien</title>
            <description>Jordens befolkning står over for endnu et boom, og det bliver i høj grad i Sydasien, som trækker den næste  befolkningseksplosion. Med flere mennesker følger også uundgåeligt et større energiforbrug - og så har vi balladen: Presset på jordklodens ressourcer vil kun stige og stige i flere årtier frem, og tilmed accelerer fordi de voksende befolkninger i Sydasien samtidig forventes at løfte sig op i den nye globale middelklasse. Hør den danske iværksætter Jakob Bejbro Andersen fortælle om at sælge og producere grønne løsninger i Indien, lektor på Copenhagen Business School Stine Haakonsson om Indien som den næste tigerøkonomi, der måske ligefrem kan matche Kina, og lektor på Københavns Universitet Jens Ladefoged Mortensen om de store opbrud og mulige nye konflikter, som den knappe kamp om ressourcer risikere at skabe. 
Det femte og sidste program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:56:59</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-sydasien-16122413312</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ae34adc0ed299b4ccfe5c/a2da95d81fbb97c3b47c492e79f2663a7339e13c6eab7598a82d4d8c5fef0739" length="82074703" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pengenes planet: Sydamerika</title>
            <description>Det er dyrt at være fattig. Og det bliver dyrere: De allerfattigste lande rammes hårdest af stigende temperaturer. Ikke mindst Latin- og Sydamerika er i de senere år blevet ramt hyppigt af ekstremt vejr og naturchok. Konsekvenserne af global opvarmning begynder at kunne mærkes kontant i hverdagen. Alligevel har andre bekymringer domineret valgene: Først blev 'den tropiske Trump' Jair Bolsonaro valgt som præsident i Brasilien og senest er 'motorsavsmiraklet' Javier Milei blevet præsident i Argentina. Hør om en turbulent region i en rivende udvikling med besøg af chefrådgiver for investeringer og international finans i tænketanken Concito Asger Garnak, klimarådgiver i Folkekirkens Nødhjælp Mattias Söderberg og økonom Niels Westy.
Det fjerde program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:56:35</duration>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-sydamerika-16122413302</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6691a961d009171f3faecc56/f9ebf81c8e1c20179406c0b54122b5aea72a11345e71a293bd0ce8116af76b78" length="81491788" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pengenes planet: Mellemøsten</title>
            <description>Klimaforandringerne risikerer at nå bibelske dimensioner i Mellemøsten, hvor hedebølger, vandmangel og tørke langt fra er ukendte fænomener. Den i forvejen sparsomme landbrugsproduktion er i risikozonen for at forsvinde: Millioner af mennesker kan få svært ved at brødføde sig selv. Simpelthen fordi kombinationen af stigende temperaturer og svindende vandressourcer gør det mere og mere umuligt at dyrke fødevarer i områderne omkring Den Arabiske Halvø og Nordafrika. Samtidig er de olierige golfstater i gang med en massiv satsning på grøn teknologi. Hør professor i Mellemøststudier på Roskilde Universitet Sune Haugbølle, ph.d.-studerende på Dansk Institut for Internationale Studier Fannie Agerschou-Madsen og direktør for CARE Rasmus Stuhr diskutere de omvæltninger, som de allerede konflikthærgede landene i Mellemøsten kan se ind i. 
Det tredje program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:56:24</duration>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-mellemoesten-16122413292</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66886f077015cef80505075f/03da64dcf82e4c3c1282b70c38098dbfab5c99baba8d798b5f9cdf398f1e99a6" length="81226831" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pengenes planet: Afrika</title>
            <description>Intet sted på kloden er konsekvenserne af klimaforandringerne mere tydelige end i Afrika, og alligevel halter investeringerne i grøn omstilling meget langt bagud. Afrika er også det kontinent, hvor befolkningstilvæksten ventes at blive allerstørst: Afrikas befolkninger vil fordobles inden år 2050 - og så fordobles igen frem mod 2100. Dermed vil følge et øget energiforbrug plus en massiv efterspørgsel efter alskens forbrugsgoder, som kun vil belaste klima, natur og miljø yderligere. Hør international chef i Concito, Jarl Krausing, direktør for Invest for Impact Denmark, Birgitte Frost Mathiesen, regionschef for DI i Østafrika, Klaus Lehn Christensen, og direktør for Access2innovation, Karin Elisabeth Lind, diskutere, hvad der skal til for at få gang i grønne investeringer i Afrika. Kontinentet hvor potentialet for bæredygtig business er allerstørst. Men hvor skal pengene komme fra?
Det andet program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:57:04</duration>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-afrika-16122413282</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667f3400ce0068ecfab63632/c924b5123df0d8b698a928178df6f721d7b51a4bb7bf2b2181c4f0e7e44052fe" length="82179533" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pengenes planet: Kina</title>
            <description>Er Kina den store skurk i kampen om klodens klima? Eller - lige omvendt - den grønne redning? For på den ene side afbrænder Kina stadig mere og mere kul og olie, år for år. Kinesiske firmaer anklages også for at dumpe priser på bl.a. elbiler - og derved sabotere grøn forretning i alle andre lande. På den anden side er Kina for længst blevet laboratoriet for en massiv udvikling og udrulning af vedvarende energi - i kæmpe skala. Når det kommer til rent faktisk at udnytte og skalere grøn teknologi, er Kina rykket suverænt i spidsen. Hør erhvervsjournalist Christina Boutrup, politisk chef for DI i Kina Peter Bøgh Hansen, vicedirektør i Green Power Denmark Jan Hylleberg og redaktør på Mandag Morgen Peter Hesseldahl diskutere om Riget i Midten er en bremseklods eller booster for grøn omstilling. Giver det mening med en europæisk straftold på kinesiske elbiler? 
Det første program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:57:04</duration>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-kina-16122413272</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6675f9ef2f5a2795052278c3/d98d694691b3d33f54e9885186f1d723bf7892e30137c9df91c7addd32ad8fd7" length="82195652" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dyreste løsning</title>
            <description>Den grønne trepart har netop foreslået en meget dyr model - med en meget lille klimaeffekt. Kompromisets kunst ser ud til at være, at man på den ene side kræver markant flere støttekroner til landbruget, og så på den anden side klart sænker klimakravene. Så kunne endernes mødes. Men er det klogt? Giver modellen nok smæk for skillingen? Hør professor Michael Svarer fra Aarhus Universitet, vismanden som stod i spidsen for, ja, Svarer-udvalget, vurdere udspillet fra den grønne trepart. Er aftalen udtryk for sund fornuft? Til sidst kommer iværksætter og direktør i Recycon Element, Annica Flade, ind og fortælle om genanvendt beton fra urban mining. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:35</duration>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-dyreste-loesning-16122413262</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666cbfb17e073b9ab637282f/d4912de82d530006061f7b9102aae13555bd849776cb9d80b18342708e4e5d97" length="78614098" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Åbent hus</title>
            <description>Mens landmændene jamrer over udsigten til en C02-afgift, lyder der helt andre toner fra øvrige dele af erhvervslivet: Mange store virksomheder inden for byggebranchen kræver - stik modsat  landmændene - at kravene til bæredygtighed hæves markant. Også langt mere end niveauet i den nye politiske aftale, som et bredt flertal i Folketinget ellers netop er blevet enige om. Hør direktøren for Ikano Bolig René Brandt, ejendomsudvikler hos NREP Nicole Van Der Star og professor i byggeriets bæredygtighed ved Aalborg Universitet Harpa Birgisdottir diskutere potentialet for klimareduktioner i bolig- og byggebranchen. Hør også direktør i Donkey Republic Niels Henrik Rasmussen og medstifter Alexander Høst Frederiksen fortælle som deres danske erhvervseventyr med delecykler. På globalt plan er der milliarder at tjene inden for grøn mikromobilitet.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:17</duration>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-aabent-hus-16122413252</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66638499401e1859d1aa9bfc/3325cdab70334c2608237bf5c169efa1308e7bb80545d19cdee77c3f9e16fb12" length="78187844" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Artsfattigrøve</title>
            <description>Få steder i verden er naturen så hårdt presset og fortrængt som i Danmark: Under to procent af vores areal kan i dag - sågar med lidt god vilje - beskrives som fri, beskyttet natur. Hvorfor er vi blevet så naturfattige? Hør en af Danmarks førende eksperter, Carsten Rahbek, professor i biodiversitet ved Københavns Universitet, fortæller, hvordan vi vil kunne få mest smæk for skillingen. Hvordan kan mest natur genoplives, billigst og mest effektivt? Hør også chefanalytiker i tænketanken Europa Ditte Brasso Sørensen diskutere de grønne konsekvenser af valget til Europa-Parlamentet, og underdirektør for bæredygtighed i F&amp;P Tom Vile Jensen advare om, hvordan udbygningen af havvind risikerer at gå helt i stå, hvis staten fastholder deres nye model for at 'beskatte' vedvarende energi.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:11</duration>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-artsfattigroeve-16122413242</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665a4a0daa0174c4c8e89c51/98a5c8c4f05d8e0d0412c020bdd941d3cf5a7f0f4a77cab84faf26d8c27ea75e" length="78039236" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Europa først</title>
            <description>Først overhalede Kina, i turbo-tempo, og på det seneste er også USA kommet op i gear. Tilbage står Europa. Tilbage på perronen, hvor det bestemt ikke længere er givet, at Danmark vil kunne bevare en grøn førerposition. For et globale energikapløb er skudt hårdt i gang. Hør den socialdemokratiske kandidat til Europa-Parlamentet Magnus Barsøe, som er aktuel med bogen 'Det grønne pengetræ' og undertitlen 'Sådan scorer vi kassen på klimakrisen'. Han vil have sat Europa først, når det gælder grøn industri. Er SF'erne enige? Hør også SF's spidskandidat Kira Marie Peter-Hansen - i en direkte klimaduel før søndagens EU-valg. Dernæst handler det om bæredygtig krabbebisque og ikke mindst flere unge elektrikere.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:13</duration>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-europa-foerst-16122413232</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66510f19a73c23c032a70f1f/19d064de128198a6280ec4ad71127dfe605f61bd728dfa9c708218ae2131485e" length="78082446" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kæmpe antiklimaks</title>
            <description>Tilbageslaget er i fuld gang: Både inden for på de største virksomheders generalforsamlinger og uden for i kampen om mandaterne i Europa-Parlamentet vinder kritikere af grøn omstilling frem: De vil sætte en stopper for den skærpede EU-regulering af klima, miljø og natur. Hør Dansk Folkepartis spidskandidat Anders Vistisen diskutere europæiske klimapolitik med Mads Strange fra Liberal Alliance. Hvem af de to vil gå længst for at bremse den form for klimapolitik, som EU's konservative kommissionsformand Ursula von der Leyen har stået i spidsen for i de seneste fem år? Skal erhvervslivet begynde at forberede sig på en mindre lysegrøn fremtid? Hør også chefen for bæredygtighed og investering i PFA Pension, Rasmus Bessing, fortælle om den anti-klima-aktivismen i USA, hvor grønne krav møder stadig større modstand. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:07</duration>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-kaempe-antiklimaks-16122413222</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6647d592bd5366d7b276775b/ef9602f6c1b592b7f25e53ba6fcb978acdfdf7cb913616312a4b8e1e80c62971" length="77932110" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dårligt klima</title>
            <description>Valget til Europa-Parlamentet er et skæbnevalg for den grønne omstilling. For fem år siden erkendte selv Dansk Folkeparti - efter Pia Kjærsgaard først havde talt om &quot;klimatosser&quot; - at der var brug for en bredt forankret klimapolitik, som erhvervslivet også har kunnet regne med. For jo bredere enighed på Christiansborg, desto mere forudsigeligt er det for virksomheder - så de kender prisen, og ved hvad de har i vente. Men nu er enigheden ved at smuldre. Er det overhovedet muligt at blive enige? Hør debat mellem Özlem Cekic, generalsekretær for Brobyggerne, Kristoffer Storm, EP-kandidat for Danmarksdemokraterne, Christian Orthmann Andersen, hovedbestyrelsesmedlem i LandboUngdom, Laura Krarup Frandsen, deltager i Nødbremsen, og Morten Messerschmidt, formand for Dansk Folkeparti.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:03</duration>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-daarligt-klima-16122413212</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663e9b44bb27d94630fb99ec/080129ea06b353bfff47264698714c871650506899981e3eff5a87f17089b296" length="77846281" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Noget til gengæld</title>
            <description>Landbruget er Danmarks mest statsstøttede erhverv: Som modtagere af op mod 12 mia. kr. i årlig bistand fra skatteyderne er det svært at kalde landbruget for et 'liberalt' erhverv. Nu begynder modkravene da også for alvor at lyde: De Radikales spidskandidat til Europaparlamentsvalget, Sigrid Friis, vil omlægge hele den europæiske landbrugsstøtte ganske radikalt. Pengene skal bruges på at biodiversitet og naturgenopretning, ikke mere konventionelt landbrug. Moderaternes spidskandidat, Stine Bosse, er mere, ja, moderat, og mener, at det radikale udspil er alt for urealistisk. Hør debat mellem de to EU-politikere, som forvirrende nok er i valgforbund med hinanden, og kan ende med at sidde i samme partigruppe. Hør også iværksætteren Henrik Andreasen fortælle om sit firma Woodfiber, der producerer træsisolering - et alternativ til mineraluld. Næste projekt er hampdyrkning.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:55:15</duration>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-noget-til-gengaeld-16122413202</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6635605d410f750f759646a7/78fff0970704becf89d97e6c3296bbdab59b37ba764e381b2c9834608a29d53e" length="79571404" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tak for lort</title>
            <description>Romantikken er skyllet ud med drænvandet: Dansk landbrug står over for en &quot;omfattende og ambitiøs grøn omstilling,&quot; som det hedder i kommissoriet til den grønne trepart. Og det er bestemt ikke alle erhverv og interesser, som frygter for en høj klimaafgift - plus den skærpede indsats over for kvælstofudledninger, som reelt også er på bordet ved forhandlingerne. Tværtimod. Hør den bramfrie næstformand for NNF, Jim Jensen, og formand for Danmarks Sportsfiskerforbund, Torben Kaas, diskutere den høje pris, som andre i dag må betale for landbrugets kontroversielle forretningsmodel. Hør også om både nye regnskaber fra Vestas og Ørsted, og ikke mindst iværksættervirksomheden Reduced, der viser nye og mere specialiserede veje for fremtidens danske fødevarer.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:04</duration>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-tak-for-lort-16122413192</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662c2629583a92128713df03/6ee84b140a9e28823e9bcf88b454583cf0e4da2543da29b10fe1d19a48f20640" length="77881421" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vind og værd</title>
            <description>Armbevægelserne er så store som møllevinger: Nu skal udbygningen af vedvarende energi for alvor op i gear. Ude i virkelighedens verden er det dog ikke helt så simpelt. På papiret har et bredt flertal inde på Christiansborg ellers netop udbudt seks gigantiske havvindmølleparker, og planen er at få bygget seks nye parker med kapacitet til at forsyne seks millioner hustande i Nordeuropa. Men de konkrete virksomheder, der skal byde, er umiddelbart lidt skeptiske. For hvad er vind værd i dag? Er forretningsfidusen ved at blæse væk? Hør chef for havvind hos European Energy, Andreas Lauridsen, divisionschef for DTU WIND, Lena Kitzing, og innovationschef hos Vattenfall, Thomas Hjort, diskutere de mange økonomiske risici, som pludselig har ramt vindbranchen. Måske bliver havvindparkerne slet ikke til noget alligevel?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:11</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-vind-og-vaerd-16122413182</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6622ebec91274e3d4168e00f/9fc688c18ace2b81072eba84680c4527097bacf86450794847b85851a0a41d5a" length="78049617" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gulerodsmetoden</title>
            <description>Findes der et alternativ til en CO2-afgift på landbruget? Ja, kan lokkemad til landmændene måske ligefrem mindske udledningen af drivhusgasser mere end en ny strafafgift? Mejeri-koncernen Arla har lanceret en bonusmodel for bæredygtighed. Pisk er erstattet med kontant gulerod: Jo flere klimatiltag en Arla-landmænd gennemfører, jo mere får han eller hun i betalingen for mælken. Men virker gulerodsmetoden også reelt på klimaet? Hør Arlas koncernchef for landbrug, bæredygtighed og kommunikation, Hanne Søndergaard, og mælkeproducent Thomas Poulsen fortælle om ordningen, der er populær blandt landmændene. Er ordningen nok til at kunne undgå en CO2-afgift? 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:14</duration>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-gulerodsmetoden-16122413172</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6619b0cb3002ec1d257c2893/408f5230090a6b5f2bb4c3bec638dd14511ed04e6f6362193b765c4b6bdfbe83" length="78121609" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fjernet fra listen</title>
            <description>Med stor fanfare har flere store danske selskaber forpligtet sig til seriøse CO2-reduktioner. De mest ambitiøse firmaer har tilsluttet sig det såkaldte 'Science Based Targets Initative', som bygger på hård videnskab. Men nu er deadline nået, og flere selskaber er opsigtsvækkende nok blevet fjernet fra den langsigtede liste over de mest grønne virksomheder. Hvad er der sket? Hvad er gået galt? Hør global bæredygtighedschef i Carlsberg Group, Simon Boas Hoffmeyer, og bæredygtighedschef i NKT, Anthony Abbotts, forklare, hvorfor de to danske C25-firmaer har fået deres langsigtede &quot;commitment removed&quot; - som det officielt hedder. Hør også bæredygtighedschef i Stark Group, Louise Askær-Hune, og konsulent i Nordic Sustainability, Ole Høy Jakobsen, diskutere det vanskelige arbejde med at dokumentere grøn omstilling. Og om helt nye regler for de kontroversielle klimakreditter, som kan gøre det lettere at blive godkendt i fremtiden. Er kravene ligefrem ved at blive sænket, så flere kan få lov til at være med i det gode selskab?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:03</duration>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-fjernet-fra-listen-16122413162</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661076a89058d7eb4f3e1682/b619f91b48540135c234896fc24a32902d7bdefa2918434345578da93cbe4dff" length="77856076" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jysk backbone</title>
            <description>Rygsøjlen i det næste store dansk energi-eventyr skal graves ned under Jylland: En omfattende rørledning skal bringe brint fra danske vindmøller ned til de tunge fabrikker i Tyskland. Og så alligevel ikke helt. Endnu. For de nye infrastruktur-projekt, der kaldes for den jyske backbone, vil koste op mod 15 mia. kroner. Og det er så overrumplende mange penge, at hverken branchen eller staten vil betale. Men hvorfor egentlig? For hvis brint vitterlig er en guldrandet forretning, så burde det vil være en god investering med rørledningen? Og omvendt: Hvorfor overhovedet bygge røret, hvis der ikke hurtigt flyder penge i det? Hør debat med Socialdemokratiets klima-, energi- og forsyningsordfører, tidl. miljøminister, Lea Wermelin og direktør for brintbranchen, Tejs Laustsen Jensen. Hvem skal finansiere brint-eventyret?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:18</duration>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-jysk-backbone-16122413152</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660749be2814d97a14d4ec26/5c6424e236601c049867049049157978af03697fc218eea111fc47e0b31a0e9d" length="78214924" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>CO2-stævnemøde</title>
            <description>Tudetosset idé! Sådan lyder det bramfrit fra Danmarksdemokraterne, som nu forsøger at få stoppet en CO2-afgift på dansk landbrug. Klima er i den grad blevet kulturkamp. Hør politisk ordfører for Danmarksdemokraterne, Susie Jessen, fortælle om den kommende weekends CO2-rallyer med slagordet: &quot;Bevar dansk landbrug - Nej tak til CO2-afgift&quot;. Men hvorfor skulle det egentlig være mere rimeligt at lade landbruget slippe, og dermed tørre regningen af på alle andre erhverv? Dernæst handler om det om plastik, genbrug og anklager om greenwashing. Hør Timme Bisgaard Munk, analytiker og ph.d., om ny afslørende rapport, der afdækker systematisk vildledning om plastikgenbrug i USA. Men hvad er status i Danmark? Og hvad er egentlig de reelle muligheder for at genbruge og genanvende plastik? Hør lektor i miljørisiko ved Roskilde Universitet, Kristian Syberg, om fup og fakta i debatten. Til sidst kommer miljøpolitisk chef i Plastindustrien, Christina Busk, og diskuterer, hvor langt danske virksomheder er nået, og hvad der kan og skal gøres for at øge recirkulationen af den klimabelastende plastik. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
            <duration>00:54:54</duration>
            <pubDate>Tue, 02 Apr 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-co2-staevnemoede-16122413142</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65fe0f87f6340c50cd6a77ff/73901ab02d6d2fb640f81837ef780faa81a91b139dd33803330ab86e3d6943e6" length="79080651" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
