<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Guldregn</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn-5891649438000</link>
        <description>Guldregn er DR's nye privatøkonomiske podcast, der forener popkultur og privatøkonomi. 
Vært Sofie Østergaard ser økonomi overalt(!) - når hun streamer, når hun lytter til musik og når hun er på Tiktok. Med afsæt i tidens store fænomener og tendenser guider hun dig hver uge fra røde løbere til sorte tal på bundlinjen og giver dig konkrete råd til at optimere din privatøkonomi. 
Guldregn er til dig, der hverken har sort bælte i budgetlægning eller dagligt tjekker kursen på Novo-aktier. Guldregn har kærlighed til både Rihanna og rentefradrag - og vi har en ambition om, at du skal føle dig mere empowered i dine pengevalg.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f29f1af0388a679952a0b3.jpg"/>
        <item>
            <title>Sulten som en bjørn</title>
            <description>Er dit madbudget også gået helt bananas? I denne uge lader Guldregn sig inspirere af TV-serien The Bear og hjælper dig med at forvandle dit køkken fra kaotisk sandwichbar til en overskudsagtig gourmetrestaurant. Men i modsætning til Carmys restaurant har din rent faktisk styr på madbudgettet. Guldregn giver dig redskaberne til alt fra smarte indkøbstips til mesterlige opbevaringsmetoder. Du får tricks til, hvordan du kan sige nej til de evige take-away-fristelser og være en del af de sociale måltider, også selvom du er den, der tjener mindst i vennegruppen. OG så får du i slutningen af det her afsnit din helt egen Vegetarisk Hverdag feat. Guldregn-madplan til to uger.
Ekspert: Camilla Skov.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
I redaktionen: Clara Boysen.
Musik: &quot;7 rings&quot; Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <duration>00:53:13</duration>
            <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-sulten-som-en-bjoern-15452486003</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c3374be7e3cedb0ad1/8a1bb442056257abe27bb7b456f4044209007e37660d44a995a212347fc4df85" length="76642430" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fællesøkonomi ved første blik</title>
            <description>Har du talt om penge med din partner for nyligt? I DR-programmet &quot;Gift ved første blik&quot; bliver håbefulde danskere gift uden så meget som at kende navnet på deres kommende partner. Men selvom din partner formentlig (forhåbentlig!) har fortalt dig sit navn, så er det nok mere tvivlsomt, om I har talt om hinandens økonomi. Og det bør vi sammen gøre noget ved! For desværre er økonomi i parforholdet noget af det, der har allerflest skilsmisser på samvittigheden. Derfor får du Guldregns bedste råd til, hvad I kan gøre som par - både gifte og ugifte - så romantikken kommer til at fylde mere end restgælden.
Ekspert: Louise Aggerstrøm Hansen.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: &quot;7 rings&quot; Ariana Grande.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <duration>00:44:01</duration>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-faellesoekonomi-ved-foerste-blik-15452486002</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c3374be7e3cedb0acd/6044818d9297ce6067ca33c3320adec4c75dd97026e6ab142ab46d6a736798f9" length="63396709" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Budgetlægning but also still brat</title>
            <description>Er du træt af at stresse over penge? Efter en sommer fyldt med spontane køb og måske lidt for mange takeaway-middage, kan det være svært at få styr på økonomien. Men frygt ej! I dette afsnit af Guldregn introducerer Sofie Østergaard &quot;brat økonomi&quot;. Lær hvordan du kan være både brat og budgetbevidst på samme tid, når Guldregn guider dig gennem budgetlægningens vildnis. Vi giver dig tips og tricks til, hvordan du kan skabe en økonomi, der passer til din livsstil uden at gå på kompromis med det sjove. Brat is a state of mind and so is budgetlægning. 
Ekspert: Louise Aggerstrøm Hansen.
Vært: Sofie Østergaard.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft. 
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <duration>00:37:07</duration>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/guldregn/guldregn-2024/guldregn-budgetlaegning-but-also-still-brat-15452486001</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ec01c3374be7e3cedb0ac5/85adb6476d64801311d0ee68ee14ae0249061565ee3544418b8f7a744c330eae" length="53450367" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
