<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Guld og grønne skove</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove-3001293856000</link>
    <description>Klima er blevet Big Business, og de vigtigste ryk drives ofte frem af erhvervsliv, entreprenører og finansfolk. Men er det muligt at tjene både Moder Jord og ussel mammon? Leverer virksomhederne også reelt smæk for skillingen, eller ender det for ofte med varm luft og endnu en tur i den grønne vaskemaskine? Hvordan balancerer det hele med biodiversitetens bundlinje, en presset natur, gispende fjorde, politiske studehandler og geopolitisk tumult? 
I programmet og podcasten går vært Lars Trier Mogensen på nysgerrig jagt i krydsfeltet mellem global opvarmning og kolde kontanter og undersøger, om markedet virkelig kan levere de grønne løsninger, politikerne nøler med. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f2649eb75d19480fa3d891.jpg"/>
    <item>
      <title>Mørkeblik</title>
      <description>Fænomenet kaldes for 'dunkelflaute' på tysk, og beskriver den langt fra ualmindelige situation, hvor det ikke blæser i vintermørket, og hverken vindmøller eller solceller derfor leverer strøm.   Det nye er blot, at strømforsyningen er blevet så afhængig af netop vind og sol, at det straks sætter sig i rekordhøje elpriser. Finansanalytikeren Andreas Steno, som er direktør for Steno Research og chief investment officer i Asgard-Steno Global Macro Hedge Fund, er alt andet imponeret af dansk og nordeuropæisk energipolitik. Men hvad er modsvaret? Hvad er det for energityper, der bør investeres i? Hør også om impact-investeringer og green-speak. 

Gæster: Andreas Steno, direktør for Steno Research og chief investment officer i Asgard-Steno Global Macro Hedge Fund - Ulrik Fonsmark Andreasen, managing partner his IMPACT Partners Nordic + formand for Aktive Ejeres Impact-komité - Torsten Gejl, klimaordfører og politisk ordfører for Alternativet
Vært: Lars Trier Mogensen
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:06</duration>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-moerkeblik-16122413512</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:675384014a32d3b8929dcdf1/04ed201b8bc0548ecc33ffcb1190adc6a3d6006729eae95299e8c2e2856d4ee3" length="77920588" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vingeskudte drømme</title>
      <description>Er det game over for vindeventyret på den danske havbund? Ved udløb af deadline forleden var der kommet nul bud på de tre havvindmølleprojekter, som klimaminister Lars Aagaard ellers tidligere havde kaldt for startskuddet til at forvandle Danmark til &quot;Europas grønne kraftcenter&quot;. Ingen private aktører kunne se forretningen. Har staten været for grådig? Hør klimaminister Lars Aagaard (M), direktør for tænketanken Kraka Peter Mogensen og vicedirektør i DI Troels Ranis diskutere fiaskoen, og hvad der er vejen videre frem. Hør også vicedirektør hos Novo Nordisk Kristina Lee fortælle, hvad der kan knække koden til en hurtigere udbygning af elnettet. For vindmøller eller ej, så er virkeligheden på landjorden, at der slet ikke er ledninger til at føre mere grøn strøm rundt i Danmark. 

Gæster: Kristina Lee, vicedirektør hos Novo Nordisk + Lars Aagaard, klimaminister (M) + Peter Mogensen, direktør for tænketanken Kraka + Troels Ranis, vicedirektør i DI.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:28</duration>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-vingeskudte-droemme-16122413502</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674a49a77c5eeb4989f13fd3/6b5e842cb19ec4fb15894680c64a17eaf6c80c11b63feef48a3ef7a07c31a924" length="78453963" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Overtræk på kloden</title>
      <description>Det gør ingen forskel, hvad du gør. Hvad jeg gør. Sådan forsøger mange at undskylde, at de endnu ikke selv har ændret adfærd. For grøn omstilling kan jo ikke reduceres til individuelle valg, politisk forbrug og moralsk aflad, vel? Eller hvad? I en ny bog præsenterer DTU-professor Morten Sommer et kontant regnskab, hvor man præcist kan se, hvordan man selv og direkte belaster kloden i forhold til alt fra klima over biodiversitet til ressourceforbrug til arealanvendelse. Det er nådesløst øjenåbnede. Hør også om, hvordan udbygningen af sol- og vindenergi står i stampe her i Danmark. Det handler om afgifter, prisen på grøn strøm.
Gæster: Morten Sommer, professor på DTU i bio-bæredygtighed - Knud Erik Andersen, direktør for og medstifter af European Energy .
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:26</duration>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-overtraek-paa-kloden-16122413492</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67410e50a5616e00842a65b3/1020609dacd37c47674edc9459ab9783ae2a4ed0c5fdaf04bdd1d14f36fd43ce" length="78393472" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ubeskyttet natur</title>
      <description>Natur er blevet udansk. Flere af de områder, som officielt har status som Danmarks bedst beskyttede natur, er endt som parkeringspladser, minigolfbaner og strudsefarme. Hidtil har ingen for alvor værnet om den vilde natur. Så hvorfor skulle man dog tro på det politiske flertal og sågar de fremmeste naturforkæmpere, når de nu lover, at den grønne trepartsaftale vil stoppe iltsvindet, og at naturen vil blive bragt til live igen? Hør præsident for Danmarks Naturfredningsforening Maria Reumert Gjerding fortælle om, hvorfor hun er gået tæt sammen med landbruget, og hvorfor hun oprigtigt tror på, at det nu vil lykkes at vende udviklingen. Hør også hvordan danske pensionspenge investeres i grønne udviklingsprojekter i fattige lande.
Gæster: Maria Reumert Gjerding, præsident for Danmarks Naturfredningsforening - Torsten Fels, direktør for PenSam - Søren Peter Andreasen, vicedirektør for Investeringsfonden for Udviklingslande.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:03</duration>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-ubeskyttet-natur-16122413482</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d498e1065e826578c0b4/2e57a160218f2eab1b2a802ebf2ebdcb25ff83df5d477307899f7e865f68d69b" length="77834763" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kontant afregning</title>
      <description>Er flere støttekroner nok til at stoppe naturdøden? Det er langt fra første gang, at politikerne lover, at de har en plan for at redde dansk natur. Men hver eneste gang er det bare gået værre og værre: Frøerne, fuglene og fiskene er under voldsomt pres i Danmark. Hvorfor skulle det blive afgørende anderledes nu med den politiske aftale om den grønne trepart? Vil 43 mia. kr. gøre forskellen? Hør debat mellem SF's klimaordfører Signe Munk, professor i miljøøkonomi ved Københavns Universitet Mette Termansen, økonomiminister Stephanie Lose (V) og Liberal Alliances miljø- og erhvervsordfører Pernille Vermund. Til sidst handler det om pengekampen ved COP29 i oliestaten Aserbajdsjan
Gæster: Signe Munk, klimaordfører for SF - Pernille Vermund, miljø- og erhvervsordfører for Liberal Alliance - Mette Termansen, professor i miljøøkonomi ved Københavns Universitet - Stephanie Lose, økonomiminister (V) - Asger Garnak, programleder i tænketanken Concito - Sigrid Friis, medlem af Europa-Parlamentet for De Radikale.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:13</duration>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-kontant-afregning-16122413472</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672e99903261aa206c1b06a3/fec0d5eb46ba264549c5f3f9e54f643529406e6fbe8bcff7f25b0eae4bd69328" length="78080720" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Brat opvågnen</title>
      <description>Intet er længere forudsigeligt - og klimaet risikerer for alvor at blive kastet rundt i luften i de kommende år. Men uforudsigeligheden behøver ikke kun at føre til kaos: Herhjemme er det i løbet af de seneste fem år lykkedes at komme meget tæt på at realisere den 70-procentmålsætning, som tidligere blev opfattet som umulig. Hvad skal nu være den næste klimaambition? Hør klimaminister Lars Aagaard (M) diskutere, hvordan Danmark fortsat skal forsøge at være et grønt foregangsland, og hvad genvalget af Donald Trump vil betyde helt aktuelt på COP29. Hør også om vores egen 'højenergi-kulturhistorie', og hvordan det hidtidige forbrug af billig, fossil energi har skabt en kolossal frisættelse. 
Gæster: Lars Aagaard, klimaminister (M) - Sissel Bjerrum Fossat, museumsinspektør på Museum Odense.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:00</duration>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-brat-opvaagnen-16122413462</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67255f43e77971e4cbb540b0/e00b09f15d01496f323ed6e11727055d3dc48b5fbeb65392ad02861adcd94869" length="77763328" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Verden skælver</title>
      <description>Præsidentvalget i USA kan blive en gamechanger for grøn omstilling - og lynsnart afgøre skæbnen for Parisaftalen. Men måske kommer omvæltningerne faktisk tumlende med endnu større kraft fra Kina? Kinesiske selskaber fører allerede suverænt, når gælder de mest avancerede teknologier inden for grøn omstilling. Hør investor og forfatter Lars Tvede fortælle om chokket fra Kina, og hvordan den kinesiske økonomi står på spring til at dominere verdensøkonomien. Hør også om hvordan præsidentvalget vil presse grønne virksomheder i Danmark og den kontroversielle Tesla-ejer Elon Musk og hans vilde gambling med elbilfirmaets renomme.

Gæster: Lars Tvede, investor og forfatter - Peter Dige Thagesen, underdirektør i DI for global handel og investeringer - Peter Svarre, teknologikommentator, forfatter og medlem af regeringens ekspertudvalg for tech-giganter.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:09</duration>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-verden-skaelver-16122413452</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671c165f62244f4f5cac0f41/3e3db00d2a47399fd60b9f4e6cecdd70612ca84eae965c0494decf9523ffc963" length="77990867" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ophedet nedtur</title>
      <description>Pengekassen til grøn omstilling er ved at blive smækket i mange steder: Afkastet på klimateknologi har skuffet, samtidig med at renten er steget, og derfor har bl.a. den store pensionskasse ATP netop valgt at neddrosle satsningen på grønne aktier. Hør om den nye og mere kontante æra for klimainvesteringer. Hør også om både stadig mere dystre prognoser for stigende temperaturer og globale topchefer, der frygter for shitstorme.

Gæster: Simon Kirketerp, investorredaktør på dagbladet Børsen - Jesper Theilgaard, metereolog og klimaformidler - Casper Pedersen, director, ESG Advisory Services KPMG.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:04</duration>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-ophedet-nedtur-16122413442</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6712dc58f341a59a1be11081/5b36eed722229caae5fca40eb0b7bd7999592c8f2989a215f5d7af330135e855" length="77868177" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kvælende stoffer</title>
      <description>Forfaldet begynder at minde om sammenbruddet i Skat: Statsrevisorerne - altså Folketingets egne vagthunde - er netop kommet med en sønderlemmende kritik af Fødevareministeriets manglende kontrol med udledningen af kvælstoffer. Er det for sent at genoprette dansk natur? Nej, der er stadig håb. Forpersonen for Biodiversitetsrådet Signe Normand fortæller, hvor man ville kunne få mest smæk for skillingen, hvis biodiversiteten skal genoprettes. Hør også om slutspillet om den grønne trepart.

Gæster: Signe Normand, forperson for Biodiversitetsrådet, professor i biologi ved Aarhus Universitet - Torsten Hasforth, cheføkonom i tænketanken Concito - Christian Fromberg, kampagneleder for landbrug, natur og skov hos Greenpeace.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:08</duration>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-kvaelende-stoffer-16122413432</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6709a132fe39ce870da22b65/05dda145eee9f140c3c1433e24f6717396065b93e496f7a6e2c847f21685ce71" length="77977035" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kødsovsoprøret</title>
      <description>Opbakningen til grøn omstilling falder blandt almindelige lønmodtagere. Stigende afgifter på alt fra kødsovs til charterrejser risikerer at vende en tung ende nedad. Formanden for Fagbevægelsens Hovedorganisation, Morten Skov Christiansen, advarer nu om, at den grønne regulering er nødt til at blive mere socialt afbalanceret. Ellers vil der opstå konflikter i Danmark. Hør også om regeringens planer om at sælge CO2-kvoter og den knap så hurtige omstilling til elbiler. 

Gæster: Morten Skov Christiansen, formand for Fagbevægelsens Hovedorganisation - Andreas Lund Jørgensen, seniorøkonom i Kraka - Rikke Trikker, kommunikationsdirektør i Andel - Mads Aarup, talsmand for Forenede Danske Elbilister.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:06</duration>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-koedsovsoproeret-16122413422</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670067dca91f7f60a2fb8ec7/1d5fa63181d3ffb7435c04e26860877f87160cb62eaf6f88fe564c24ed691d62" length="77926351" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Liguster-futurisme</title>
      <description>Bygge- og boligbranchen risikerer at ende som den sorteste plet på Danmarkskortet. Ikke mindst de mange parcelhuse, hvor der i dag kun bor én person, trækker ned. Men boligerne rummer også et kæmpe potentiale for nye familier: Tidens store demografiske ændringer skaber behov for nytænkning. Det handler ombygninger i stedet for nybyg, og vedligeholdelse i stedet for udskiftning. Hør også den grønne krise, som dansk erhvervsliv er havnet i, og som er langt større end nogle enkelte topdirektørers brug af privatfly. 
Gæster: Niels Toft, bæredygtighedschef i Sweco - Nina Kovsted Helk, filantropidirektør i Realdania - Thomas Kock, kreativ direktør og stiftende partner, WERK - Simon Bendtsen, chefredaktør for Finans.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:05</duration>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-liguster-futurisme-16122413412</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c488168ebc64d5ef966/84660025424972d9bbf0260614fe84d5a4291db28df0d6bbafa7df8d0f2e3d25" length="77893515" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kamp om arealerne</title>
      <description>Udformningen af det nye Danmarkskort bliver ikke en hyggefest: For omlægningerne af landbruget vil uundgåeligt komme til at udløse konflikter overalt. Økonomiske og kulturelle. Bag den pæne og forsonlige overflade i den grønne trepart er der reelt opstået en kontant kamp om arealerne rundt: En ny slags klimakamp, hvor mange og modstridende interesser er på spil. Hør også om klimaskovfonden og den lidt skramlende cykelnation.

Gæster: Signe Munk, SF's klimaordfører - Tage Duer, projektleder i Concito - Kirsten Brosbøl, formand for Klimaskovfonden - Kenneth Øhrberg Kragh, direktør i Cyklistforbundet.

Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:37</duration>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 10:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-kamp-om-arealerne-16122413402</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66edf2d07b10ecca0b58b5d9/e21be8dbb1485f2aeef9a274604791d80b51bc7d6b2731d926251348f5caeb85" length="78650386" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Døde batterier</title>
      <description>Den forførende drøm om at skabe bæredygtige batterier her i Skandinavien balancerer på kanten af konkurs: Svenske Northvolt har i de senere år været den grønne investerings-kæledægge - fordi selskabet så ud til at kunne skabe et teknologisk gennembrud. Men pludselig er forudsætningerne skredet, og dermed risikerer også alle danskeres pensionspenge at ryge ned i et sort hul. For ATP er en af hovedinvestorerne: Var det for hasarderet at investere alle danskeres penge i en virksomhed som Northvolt? Eller et vilkår, når der skal udvikles grøn teknologi i direkte konkurrence med Kina? Hør også om manglen på cykelmekanikere og analyse af Danmarks nye energi-og boligkommissær 

Medvirkende: Jakob Martini, klimaredaktør på Finans - Tejs Vegge, professor i materialefysik og bæredygtig energiteknologi på DTU - Peter Kofod, finansordfører for Dansk Folkeparti - Thomas Johnsen, direktør i Danske Cykelhandlere - Rikke Wetendorff Nørgaard, underdirektør i DI - Ditte Brasso Sørensen, senioranalytiker i tænketanken Europa.

Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:07</duration>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-doede-batterier-16122413392</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b76b374be7e3cebaef2d/5f7dfb732612fbc5bb8a0433a87e9fde45147cf3da15b08215e3ae3f8b6a405c" length="77937284" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Penge på højkant</title>
      <description>Investeringerne strømmer til små, grønne virksomheder: 2024 tegner til at blive et rekordår for indskud af såkaldt venturekapital i Danmarks flere og flere upstart-firmaer inden for klima og bæredygtighed. Hør chef for grønne investeringer hos Danmarks Eksport- og Investeringsfond, Sara Sande, fortælle om det finansielle boom. Hun forudser, at den risikovillige kapitalindsprøjtning vil fortsætte. Men hvornår begynder de nye virksomheder også at tjene penge? 

Hør også om stigende mangel på cykelmekanikere og forslag til et fuldt stop for fossil finans. 

Gæster: Sara Sande, chef for grønne investeringer hos Danmarks Eksport- og Investeringsfond, Henrik Gudmundsson, Seniorkonsulent, Concito, og Katrine Ehnhuus, seniorrådgiver i Nordisk Center for Bæredygtig Finans.

Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:16</duration>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-penge-paa-hoejkant-16122413382</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d66093005ecd9c2d313/9b3d3cff417115a239f2456dd7228efeff1bb4483b64f295527071322692a617" length="78167121" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bevingede ord</title>
      <description>Kan man flyve tværs over Danmark på gammel fritureolie fra Kina? Ja, det er tilsyneladende den eneste praktisk mulige løsning, hvis regeringens løfte om en grøn indenrigsfly-rute skal blive til virkelighed allerede til næste år. 

Men vil det gavne klimaet? Og kan billetterne overhovedet sælges som &quot;grønne&quot;? Hør også om greenwashing i den grønne trepartsaftale. 

Medvirkende: Sara Neergaard, kommunikations- og PA-chef i Norwegian Danmark - Jeppe Juul, transportpolitisk chef i Rådet for Grøn Omstilling - Torben Øllegaard Sørensen, pressechef i Crossbridge Energy - Anna Ebbesen, rådgiver i klimakommunikation - Emil Brix, projektleder i miljøorganisationen Noah.
Vært: Lars Trier Mogensen.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:21</duration>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-bevingede-ord-16122413372</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d24220b44cf2590f388bdb/f4cf268b1c0380fcd83619a7ead5b27634b73ba765a806374c5a24f80b1c80f7" length="78273099" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Råstof-junkier</title>
      <description>Grøn omstilling kan lyde så let og smart. Som om fremtiden næsten svæver over jorden. Men omstilling væk fra fossile brændsler - i retning af strøm fra vedvarende energikilder - kræver tonsvis af råmaterialer. Ja, det kræver faktisk endnu flere mineraler at fremstille en ny elbil sammenlignet med en gammeldags benzinbil. Indtil videre har Kina sat sig tungt på alverdens miner og mineraludvinding. Kan Europa nå at komme efter? Og vil vi? Hør adm. direktør i mineselskabet Greenroc Strategic Minerals Stefan Bernstein fortælle om mulighederne under jorden i Europa, og ikke mindst i Grønland. Dernæst handler det om Ørsteds nedtur. Head of Trading hos kapitalforvalteren Artha Scope, Lars Hytting, analyserer den seneste uro omkring topledelsen. Hør til sidst bæredygtighedsdirektør hos TDC NET, Peter Søndergaard Andersen, og formand for Biodiversitetsrådet, professor Signe Normand, om det danske firmas nye forpligtelse på 'naturens Paris-aftale'.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:10</duration>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-raastof-junkier-16122413362</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907c5ee6d955afe80e417/89981fbc282187f6db9e17f5c9a361669447a1960715df7b0e52eb83634df8f8" length="78023697" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rene luftkasteller</title>
      <description>Det lyder så potent og eventyrligt med kraftcentre midt ude i havet, fabelagtige energi-øer. Men i virkelighedens verden går det lidt langsommere. Senest har regeringen valgt - igen - at udskyde planerne om en energiø i Nordsøen, og det noget mindre projekt ved Bornholm tegner også til at blive meget dyrere end først beregnet. Hør direktør for tænketanken Kraka Peter Mogensen og professor i energiplanlægning, Aalborg Universitet Brian Vad Mathiesen diskutere den dramatiske udvikling for de danske energi-øer - som engang blev præsenteret som en slags nye danske Apollo-projekter. Men nu måske slet ikke bliver til noget? Dernæst kommer en en skarp og skrap stemme i den danske klimadebat på besøg: Hør stifter af det nye parti Grønne Demokrater, medlem af Folketinget Theresa Scavenius, fortælle om sit protestprojekt. Men hvorfor skulle endnu et nyt parti dog kunne gøre nogen som helst forskel på den grønne omstilling i Danmark?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:06</duration>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-rene-luftkasteller-16122413352</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bfcd87a127df4c0a019082/4ca5227d06d909deb0e33d8ac165c433ec92b921641fce1f6159d5ba97a0ec8f" length="77909064" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nervøs nedtælling</title>
      <description>Udfaldet bliver skelsættende for global klimapolitik: Om præcis 11 uger falder afgørelsen ved det amerikanske præsidentvalg, som på flere planer kan blive en folkeafstemning om hele klodens fremtidige energi- og industripolitik. I løbet af de seneste tre år har Joe Biden vitterligt gjort Amerika grønnere: Make America Green Again. Men hvad sker der nu? Hør selvstændig virksomhedsrådgiver og USA-kender Astrid Haug og klimajournalist på Zetland Thomas Hebsgaard diskutere de afgørende forskelle på Donald Trump og Kamala Harris, når det kommer til grøn omstilling. Hør dernæst om det spirende marked for dansk træ. Den grønne trepartsaftale lægger op til en massiv skovrejsning, som chefkonsulent i Træ- og møbelindustrien, Simon Auken Bech, fortæller om de gyldne muligheder i.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:37</duration>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-nervoes-nedtaelling-16122413342</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b6939aa2628e3021ac1880/31d958f972cd355d141158d5a011079c3438767a10d43c3f686a154ecbfdab82" length="78653252" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Omfavn træerne</title>
      <description>Den massive satsning handler ikke kun om klima, ikke kun om rent drikkevand og ej heller kun om ren forretning: Den bebudede satsning på at rejse 250.000 hektar ny skov i Danmark skal på forunderlig vis opfylde en hel stribe forskellige formål på én og samme tid. Men er det muligt? For det lyder næsten for godt til at være sandt. Hør direktør i Dansk Skovforening Anders Frandsen fortælle om perspektiverne i de mest håndfaste tiltag i den grønne trepartsaftale. Hvor langt kan private skovejere selv rykke? Og hvor meget skal staten selv drive skovrejsningen? Dernæst kommer chefen for Nationalt Center for Klimaforskning på Danmarks Metereologiske Institut, Adrian Lema, på besøg. Han skal snart være vært for et møde, som FN's klimapanel holder i Danmark om CO2-fangst. Hør også om den vanskelige balanceakt mellem på den ene side daglige og stadig mere dramatiske vejrudsigter og på den anden side de systemiske klimaforandringer.
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:13</duration>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-omfavn-traeerne-16122413332</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ad584057204284a7f104aa/83d578c4c65d5d6c05b3cfc128033228ee23d7e5b038cb99ad8ce82131b7b0f3" length="78076684" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trækroner og ører</title>
      <description>Danmark står over for en gigantisk skovrejsning - som foreslået i den grønne trepartsaftale: Frem mod 2045 skal der plantes 250.000 hektar ny skov. Det svarer til det samlede areal på Lolland, Falster og Bornholm. De nye skovområder skal tjene mange forskellige formål - fra CO2-optag over sikring af drikkevand til rekreation og ikke mindst kontant forretning med en massivt udvidet skovdrift. Der vil blive afsat mindst 22 mia. Kr. Men hvad er egentlig status i dag med de danske skove? Hvor stort et opbrud er der tale om? Hvad kan vi lære af historien? Hør Vivian Kvist Johannsen, professor og  og institutleder på Institut for Geovidenskab og Naturforvaltning på Københavns Universitet, og Bo Fritzbøger, lektor på Saxo-Instituttet også Københavns Universitet, fortælle om Danmarks grønne skove. Dernæst handler det om et gennembrud: Over halvdelen af strømmen i EU kommer nu for første gang fra vedvarende energikilder. Grøn elektricitet er altså pludselig blevet den dominerende strømkilde i EU-landene. Hør Thomas Aarestrup Jepsen, direktør med ansvar for VE-produktion i Green Power Denmark, diskutere dynamikkerne bag udviklingen. Hvor stiller det Danmark, som jo i hvert fald engang var et grønt foregangsland?
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:07</duration>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-traekroner-og-oerer-16122413322</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a41dad91721620855ec3c1/91b97ddb4af005efca1626229d88d79ce91522c39c377cb04fa32c7a20a4eea1" length="77941325" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pengenes planet: Sydasien</title>
      <description>Jordens befolkning står over for endnu et boom, og det bliver i høj grad i Sydasien, som trækker den næste  befolkningseksplosion. Med flere mennesker følger også uundgåeligt et større energiforbrug - og så har vi balladen: Presset på jordklodens ressourcer vil kun stige og stige i flere årtier frem, og tilmed accelerer fordi de voksende befolkninger i Sydasien samtidig forventes at løfte sig op i den nye globale middelklasse. Hør den danske iværksætter Jakob Bejbro Andersen fortælle om at sælge og producere grønne løsninger i Indien, lektor på Copenhagen Business School Stine Haakonsson om Indien som den næste tigerøkonomi, der måske ligefrem kan matche Kina, og lektor på Københavns Universitet Jens Ladefoged Mortensen om de store opbrud og mulige nye konflikter, som den knappe kamp om ressourcer risikere at skabe. 
Det femte og sidste program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:56:59</duration>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-sydasien-16122413312</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ae34adc0ed299b4ccfe5c/a2da95d81fbb97c3b47c492e79f2663a7339e13c6eab7598a82d4d8c5fef0739" length="82074703" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pengenes planet: Sydamerika</title>
      <description>Det er dyrt at være fattig. Og det bliver dyrere: De allerfattigste lande rammes hårdest af stigende temperaturer. Ikke mindst Latin- og Sydamerika er i de senere år blevet ramt hyppigt af ekstremt vejr og naturchok. Konsekvenserne af global opvarmning begynder at kunne mærkes kontant i hverdagen. Alligevel har andre bekymringer domineret valgene: Først blev 'den tropiske Trump' Jair Bolsonaro valgt som præsident i Brasilien og senest er 'motorsavsmiraklet' Javier Milei blevet præsident i Argentina. Hør om en turbulent region i en rivende udvikling med besøg af chefrådgiver for investeringer og international finans i tænketanken Concito Asger Garnak, klimarådgiver i Folkekirkens Nødhjælp Mattias Söderberg og økonom Niels Westy.
Det fjerde program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:56:35</duration>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-sydamerika-16122413302</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6691a961d009171f3faecc56/f9ebf81c8e1c20179406c0b54122b5aea72a11345e71a293bd0ce8116af76b78" length="81491788" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pengenes planet: Mellemøsten</title>
      <description>Klimaforandringerne risikerer at nå bibelske dimensioner i Mellemøsten, hvor hedebølger, vandmangel og tørke langt fra er ukendte fænomener. Den i forvejen sparsomme landbrugsproduktion er i risikozonen for at forsvinde: Millioner af mennesker kan få svært ved at brødføde sig selv. Simpelthen fordi kombinationen af stigende temperaturer og svindende vandressourcer gør det mere og mere umuligt at dyrke fødevarer i områderne omkring Den Arabiske Halvø og Nordafrika. Samtidig er de olierige golfstater i gang med en massiv satsning på grøn teknologi. Hør professor i Mellemøststudier på Roskilde Universitet Sune Haugbølle, ph.d.-studerende på Dansk Institut for Internationale Studier Fannie Agerschou-Madsen og direktør for CARE Rasmus Stuhr diskutere de omvæltninger, som de allerede konflikthærgede landene i Mellemøsten kan se ind i. 
Det tredje program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:56:24</duration>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-mellemoesten-16122413292</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66886f077015cef80505075f/03da64dcf82e4c3c1282b70c38098dbfab5c99baba8d798b5f9cdf398f1e99a6" length="81226831" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pengenes planet: Afrika</title>
      <description>Intet sted på kloden er konsekvenserne af klimaforandringerne mere tydelige end i Afrika, og alligevel halter investeringerne i grøn omstilling meget langt bagud. Afrika er også det kontinent, hvor befolkningstilvæksten ventes at blive allerstørst: Afrikas befolkninger vil fordobles inden år 2050 - og så fordobles igen frem mod 2100. Dermed vil følge et øget energiforbrug plus en massiv efterspørgsel efter alskens forbrugsgoder, som kun vil belaste klima, natur og miljø yderligere. Hør international chef i Concito, Jarl Krausing, direktør for Invest for Impact Denmark, Birgitte Frost Mathiesen, regionschef for DI i Østafrika, Klaus Lehn Christensen, og direktør for Access2innovation, Karin Elisabeth Lind, diskutere, hvad der skal til for at få gang i grønne investeringer i Afrika. Kontinentet hvor potentialet for bæredygtig business er allerstørst. Men hvor skal pengene komme fra?
Det andet program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:57:04</duration>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-afrika-16122413282</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667f3400ce0068ecfab63632/c924b5123df0d8b698a928178df6f721d7b51a4bb7bf2b2181c4f0e7e44052fe" length="82179533" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pengenes planet: Kina</title>
      <description>Er Kina den store skurk i kampen om klodens klima? Eller - lige omvendt - den grønne redning? For på den ene side afbrænder Kina stadig mere og mere kul og olie, år for år. Kinesiske firmaer anklages også for at dumpe priser på bl.a. elbiler - og derved sabotere grøn forretning i alle andre lande. På den anden side er Kina for længst blevet laboratoriet for en massiv udvikling og udrulning af vedvarende energi - i kæmpe skala. Når det kommer til rent faktisk at udnytte og skalere grøn teknologi, er Kina rykket suverænt i spidsen. Hør erhvervsjournalist Christina Boutrup, politisk chef for DI i Kina Peter Bøgh Hansen, vicedirektør i Green Power Denmark Jan Hylleberg og redaktør på Mandag Morgen Peter Hesseldahl diskutere om Riget i Midten er en bremseklods eller booster for grøn omstilling. Giver det mening med en europæisk straftold på kinesiske elbiler? 
Det første program i serien 'Pengenes planet'.

Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:57:04</duration>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-pengenes-planet-kina-16122413272</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6675f9ef2f5a2795052278c3/d98d694691b3d33f54e9885186f1d723bf7892e30137c9df91c7addd32ad8fd7" length="82195652" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dyreste løsning</title>
      <description>Den grønne trepart har netop foreslået en meget dyr model - med en meget lille klimaeffekt. Kompromisets kunst ser ud til at være, at man på den ene side kræver markant flere støttekroner til landbruget, og så på den anden side klart sænker klimakravene. Så kunne endernes mødes. Men er det klogt? Giver modellen nok smæk for skillingen? Hør professor Michael Svarer fra Aarhus Universitet, vismanden som stod i spidsen for, ja, Svarer-udvalget, vurdere udspillet fra den grønne trepart. Er aftalen udtryk for sund fornuft? Til sidst kommer iværksætter og direktør i Recycon Element, Annica Flade, ind og fortælle om genanvendt beton fra urban mining. 
Produceret for DR af Rakkerpak Productions.</description>
      <duration>00:54:35</duration>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/guld-og-groenne-skove/guld-og-groenne-skove-2024/guld-og-groenne-skove-dyreste-loesning-16122413262</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666cbfb17e073b9ab637282f/d4912de82d530006061f7b9102aae13555bd849776cb9d80b18342708e4e5d97" length="78614098" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
