<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Hammer og Cilius</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius-1976314467000</link>
        <description>Mathias Hammer og Frederik Cilius er kendt som de duellerende holdkaptajner i 'Den Klassiske Musikquiz' på DR K. Nu lægger de stridsøkserne på hylden og rotter sig i stedet sammen i en programrække om den musik de begge elsker. Med nørdernes passion, nysgerrighed og humor kaster de sig i hvert program over et nyt musikalsk tema, og får deres holdninger udfordret af gæster i studiet. 
www.dr.dk/p2</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c135443243f95e2c79f4.jpg"/>
        <item>
            <title>Afslutning(er)</title>
            <description>Alting har en ende, og det har Hammer og Cilius også. I dag sender Mathias Hammer og Frederik Cilius for sidste gang efter mere end 120 programmer. Og hvad er vel mere nærliggende end at lytte til afslutninger. Komponister har mange forskellige måder at sætte et punktum på. I dag kan du høre både de vilde og de blide, mens Mathias og Frederik går ud i solnedgangen.
www.dr.dk/p2</description>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-afslutning-er-12422174511</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b28dcb9750e482d52018cb/d238d8fdf473b29198406f41cb45fef8c6f52ee255f4f800953ffb3f6277f65c" length="107450587" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem skal nu betale?</title>
            <description>Komponister skal også have noget at spise, men hvor kommer pengene fra? I dag fortæller Mathias Hammer og Frederik Cilius om nogle af de mange mæcener, der har sørget for, at komponister kunne arbejde i fred, og som vi i mange tilfælde kan takke for, at store mesterværker blev til. 
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 11. oktober 2021).</description>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-hvem-skal-nu-betale-12422174411</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6156370f024da0d1bbd0fbfc/ace90bc77cd91e9ad61b3292a589745a8824c1184eb69dad9fb3809104a3d69a" length="107289307" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Syg musik?</title>
            <description>Kan I ikke lave et program om hvad man kunne kalde &quot;syg musik&quot;, spurgte en lytter, altså om hvordan sygdom påvirker dem og deres musik? Mathias Hammer og Frederik Cilius er med på idé'en. Dog: Der er skrevet i hvert et bindstærkt værk om store komponisters sygdomme, så Frederik og Mathias begrænser sig til de mentalt syge - og excentrikerne - og hvordan deres musik lyder! 
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 31. maj).</description>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-syg-musik-12422174221</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60a6df7d997bf56525dae766/85c4f006ad91e2b15610aa284f0337fa3026e91324b0f9b32b4a65da226c82a1" length="107475355" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gør det igen!</title>
            <description>Et ekstranummer er et at gå hjem på - altså en slags musikalsk Nightcap, mener Frederik Cilius. Mathias Hammer er fascineret af dem, for der er intet, som efter en god koncert, at få sat prikken over i'et med det helt rigtige ekstranummer. Men hvad er det, hvad er passende at spille, hvor mange, hvor lange skal de være? Skal det være nyt eller gammelt - eller skal man bare helt lade være? 
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 24. maj 2021).</description>
            <pubDate>Mon, 24 May 2021 18:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-goer-det-igen-12422174211</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:609da5877330b20da92716a4/8777b128023b2cd35f1f964aef5be0b89d5be89e573f6214e2b4e75369770fb5" length="107485147" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Etuder</title>
            <description>Mathias Hammer og Frederik Cilius kaster sig i dag over etuder. Det skulle de have gjort meget mere, for meget længe siden, for ingen bliver musiker uden. Og de der har spillet allerflest, bliver de allerbedste. De der spiller færre, risikerer at ende som radioværter.... Men hvad er der i de her etuder - og har de overhovedet noget med musik at gøre? Hammer og Cilius dykker ned i det temmelig omfattende repertoire, for at undersøge sagen. 
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 3. maj 2021).</description>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-etuder-12422174181</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6081f568c722120b389de1ad/59189288dd613c54de66a5c8e1f26ff8cff798b40696aadf136edccf95468024" length="107497819" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Carl Nielsen med gul etiket</title>
            <description>DR Symfoniorkestret har fået kontrakt med det ærværdige, gamle pladeselskab Deutsche Grammophon. Alle Carl Nielsens seks symfonier skal de indspille. I den anledning lytter Mathias Hammer og Frederik Cilius til nogle af de temmelig mange indspilninger, der findes i forvejen. Hvad er godt og hvad er skidt, hvem holder og hvem gør ikke - og hvad skal der egentlig til, for at få Carl Nielsen til at lykkes? 
www.dr.dk/p2</description>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-carl-nielsen-med-gul-etiket-12422174161</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:606f8b01e357ada09c18ea06/2a52af1fcf04262178d789451ec8746f430b1814eb59614b4759c99026f5fdc6" length="107477083" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Åbn munden og syng!</title>
            <description>Frederik Cilius indrømmer blankt, at han intet ved om kormusik. Så det er Mathias Hammer, der tager føringen og præsenterer Frederik for kormusik igennem fire århundreder. For der sker nemlig noget helt særligt, når det er den menneskelige stemme, der frembringer musikken. Det er de begge to enige om.
www.dr.dk/p2</description>
            <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-aabn-munden-og-syng-12422174111</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:604169fa7162e394a023cfdc/653f8639ecdff6da4a83f2df760a61a161b60e3db0031483d1fb67a2409db8bf" length="107469595" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fra folkedybet til koncertsalen</title>
            <description>Jyske folkesange, jødisk kletzmermusik, tysk minnesang. Folkemusikken er en stor inspiration for mange klassiske komponister, når de skriver musik. I dag spiller Mathias Hammer og Frederik Cilius musik, der er har rødder i folkemusikken, og de har blandt andet et Jysk sammenpluk på programmet.
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 15. februar 2021).</description>
            <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-fra-folkedybet-til-koncertsalen-12422174071</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:602506127e656f3a13179510/604fbbbaee1dc13f6453850e5fac3a23d89c6eb23c27b473aa5a7cd98f980959" length="107441325" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hold lige en pause</title>
            <description>Musik skal ikke bare spilles, den skal også ånde, og derfor er pausen og vejrtrækningen en væsentlig del af det at spille musik. I dag lytter Mathias Hammer og Frederik Cilius efter åndedrag i musikken og bliver imponeret over, hvor meget luft der skal til for at lave musik. Og de kan ikke lade være med at grine af de komponister, der elsker at drille med de uventede pauser.
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 8. februar).</description>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-hold-lige-en-pause-12422174061</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6021883b377bcb8a30eb4c02/c68189a5c22d11c557e192b03b268370ab8d40dc1deb1565312b53a2b681d529" length="107456923" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
