<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Hammer og Cilius</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius-1976314467000</link>
        <description>Mathias Hammer og Frederik Cilius er kendt som de duellerende holdkaptajner i 'Den Klassiske Musikquiz' på DR K. Nu lægger de stridsøkserne på hylden og rotter sig i stedet sammen i en programrække om den musik de begge elsker. Med nørdernes passion, nysgerrighed og humor kaster de sig i hvert program over et nyt musikalsk tema, og får deres holdninger udfordret af gæster i studiet. 
www.dr.dk/p2</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c135443243f95e2c79f4.jpg"/>
        <item>
            <title>Fra klassisk til pop</title>
            <description>Det er ikke kun Mathias Hammer og Frederik Cilius der ved, at der findes en skatkiste af skønne melodier i den klassiske musik. Det ved pop- og rockmusikerne også, og de låner begejstret fra deres klassiske kolleger. I dag spiller Mathias og Frederik både Freddie Mercury &amp; Queen, Jane Birkin og Mika, for de har alle sammen brugt klassisk musik i deres egne numre. Nogle med mere held end andre!
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:36</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-fra-klassisk-til-pop-12422074504</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:600179086c12863ced1a0181/482f7c7df5006c20743f83f27185f367a767698e3f29f08da34ba2e171e08e12" length="107447707" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Musikken i Matador</title>
            <description>Hvem skulle have troet det? Frederik Cilius er hardcore Matadorfan og så i en periode hele serien en gang om året! Sådan har Mathias Hammer det ikke, men de er begge to enige om, seriens måde at bruge musikken på er fantastisk. Og så er der jo masser af klassisk musik i Matador, og den spiller Hammer og Cilius noget af i dag.
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 29. oktober 2020).</description>
            <duration>01:14:22</duration>
            <pubDate>Thu, 29 Oct 2020 18:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-musikken-i-matador-12422074444</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a14330eac2f135b46e3/02e7b9456049d2e18cce9eea6a6f42f46ce520a30d5720621e399d491c4bf5b1" length="107097499" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gal og genial</title>
            <description>Robert Schumann er indbegrebet af det store romantiske geni. Men han var også martret af psykisk sygdom, og det kan høres i musikken, siger Mathias Hammer, der eeelsker Schumann. Frederik Cilius, derimod, har sine forbehold. &quot;Ham er jeg ikke sikker på, at jeg lyst til at lære at kende&quot;. I dag er der Schumann hele vejen igennem, fra de frenetiske klaverværker til den store symfoni.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:35</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-gal-og-genial-12422074394</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a0f330eac2f135b46b5/b8903eb235b79c654298562ef9b25ae3c5f1088a3a122d3ba079621c0fdd4fee" length="107409691" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Træskodans og mørk melankoli</title>
            <description>Efteråret kalder på mange følelser, og ofte er det de mørke og melankolske. Vi siger farvel til solen og sommeren, og det er jo altid vemodigt. Men det er jo høsttid og dermed traditionelt en festtid. I dag spiller Mathias Hammer og Frederik Cilius efterårsmusik, både den man kan danse til og den, som man kan bruge til at ruste sig til vinterens komme.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-traeskodans-og-moerk-melankoli-12422074384</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a0d330eac2f135b46ac/c38b2b3b8bb0a93c33d0ee91f6ed286775de071735d75e2f177af7a5563e9ce3" length="107454043" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Russerne kommer</title>
            <description>Russisk musik er meget genkendelig, fordi den ofte bygger på russiske folkesange. Og både Mathias Hammer og Frederik Cilius eeelsker det. Så i dag går Hammer og Cilius på opdagelse i den russiske musik, og der er mange perler. Kendt og elsket musik af Tjajkovskij og den mindre kendte af Balakirev, det er noget af det som de to hiver ned fra hylden.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-russerne-kommer-12422074364</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a09330eac2f135b468f/6077125c67020972d5a5de88d8422fc13b1a1f58e4c8b043ec0dde510b550a9e" length="107471323" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den gode stemning</title>
            <description>Der er en grund til at vores - vesteuropæisk - musik lyder som den gør. Frederik Cilius kaster sig ud i en forklaring om det pythagoræiske komma, mens Mathias Hammer måbende lytter til forklaringen om naturtoner og om, hvordan man har besluttet, at instrumenter skal stemmes som de skal. Og så er der masser af musik, både stemt og ustemt.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:12:19</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-den-gode-stemning-12422074344</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a06330eac2f135b467e/364b1ad6d9c2b56b521bf7f8f05e454d584fc082f96d9f96c466cc7bb7436043" length="104140315" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Landet uden musik</title>
            <description>Der er blevet sagt mange grimme ting om engelsk klassisk musik gennem tiderne, men er det rigtigt, at engelsk musikliv er sådan en ørkenvandring? Mathias Hammer og Frederik Cilius dykker i dag ned i den engelske musik, og den er bedre end sit rygte, konstaterer de to. Men Mathias har kun hån tilovers, når Frederik svømmer hen over Elgars lækre, storladne orkestermusik.
 www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-landet-uden-musik-12422074254</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a03330eac2f135b466a/8d126d01e335d7d8ae448a567365dbf64a897bbbb459aeb39e6d85758f2fef5e" length="107454043" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>På Nationalmuseet</title>
            <description>Nationalmuseets igangværende udstilling om Tyskland og tysk kultur har fået Mathias Hammer og Frederik Cilius til at pakke en taske med tysk musik, for uanset hvordan man vender og drejer det - Tyskland er et af den klassiske musiks vigtigste fixpunkter. I dag fortæller Hammer og Cilius om tysk musik foran et publikum, og musikken er sprællevende og leveres af strygere fra Copenhagen Phil og pianisten Kristoffer Hyldig. 
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:34</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-paa-nationalmuseet-12422074094</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa259fe330eac2f135b464d/663d5f06492773d4be5ff96690c7eea6daeb700369443f1949fe461c79aaf7eb" length="107386651" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rør, blade og mundstykker</title>
            <description>Kammermusik for træblæsere tiltaler Frederik Cilius. Mathias Hammer er mere skeptisk. Sammen går de på opdagelse i musikken for fløjte, obo, klarinet og fagot. Og Frederik forklarer Mathias hvorfor det er så svært for træblæsere at intonere rent, og hvorfor der er så mange forskellige typer klarinetter.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:34</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-roer-blade-og-mundstykker-12422074074</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa259fc330eac2f135b4639/923dc2aba19e6d3aca9c054485595715f26d6331755e64553c0aecf537a957c5" length="107379163" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den skal mellem benene</title>
            <description>Celloen er det strygeinstrument, der ligner den menneskelige stemme mest, så det er måske derfor, at komponisterne elsker at få celloen til at synge. I dag lytter Mathias Hammer og Frederik Cilius til cellomusik, og der er er både virtuos Bach og smægtende Elgar i hørebøfferne. 
(Sendt første gang 23. januar 2020).
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:13:33</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Jan 2023 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2020/hammer-og-cilius-den-skal-mellem-benene-12422074044</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa259f7330eac2f135b4616/1250ec6e4a482816f1bf6057581d584302982a346d88cfd9d204067423d1bcea" length="105936283" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Klassisk møder tegnefilm</title>
            <description>Snurre Snup bliver jagtet til tonerne af Wagner, Mickey Mouse er troldmandens lærling og Tom og Jerry slås til Franz Liszt. Gamle tegnefilm er fulde af klassisk musik, og i dag dykker Mathias Hammer og Frederik Cilius ned i filmarkivet og finder nogle af de bedste frem, mens de prøver at finde ud af om tegnefilmene er dannelse eller bare god underholdning.
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 28. novembe 2019).</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-klassisk-moeder-tegnefilm-12421974484</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a66330eac2f135b4924/87d5bd7522f97dda0d72d306993716492a1bf903e70b5f4383586d947a2e6745" length="107458075" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Det kan jeg da gøre bedre</title>
            <description>Bliver musik bedre af at blive skrevet om for andre instrumenter? Komponister arrangerer med stor fornøjelse andres musik, men hvad tilfører det egentlig et orgelstykke at blive udsat for stort orkester? Mathias Hammer og Frederik Cilius lytter til arrangementer af klassiske musikstykker og de er ikke begejstrede for et stort romantisk orkester der spiller Bach. Men det kan også gøres både elegant og smagfuldt, konstaterer de, da de hører Hans Abrahamsens arrangementer af Schumanns klavermusik.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:35</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-det-kan-jeg-da-goere-bedre-12421974464</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a63330eac2f135b4910/07f3bca18943286f7ec6608024d245a9f918580269477ace601552fe7f230b7e" length="107405659" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Når noget slutter</title>
            <description>Godt begyndt er halvt fuldendt. Men hvilken betydning har det sidste punktum? Mathias Hammer og Frederik Cilius undersøger musikkens slutninger. Fra triumferende fanfarer til hendøende hjerteslag. Og så er der slutningerne på komponisternes egne liv. Skrev Schubert, Mozart og Tjajkovskij deres bedste værker, da de så døden i øjnene?  
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 10. oktober 2019.</description>
            <duration>01:15:06</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-naar-noget-slutter-12421974414</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a5f330eac2f135b48f4/ed587ae01da531176955391bbca953c25d493a6acfebbf9babfabe841187fe1b" length="108166555" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Op på tå</title>
            <description>Hammer og Cilius er tilbage efter sommerferien og Mathias Hammer og Frederik Cilius har snøret balletskoene og fundet noget af den bedste balletmusik frem. Musikken skal være med til at fortælle en konkret historie, der fremstilles af dansere - men er det også god musik?
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-op-paa-taa-12421974374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a59330eac2f135b48ce/2759e2d19494b9db05adc81d5fcce3b225d129587a2e1f891f9fb2ec5d4603a5" length="107458075" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lige skæve</title>
            <description>Hvorfor har musik takter og hvad bruger musikerne dem til? I dag tager Mathias Hammer og Frederik Cilius fat i et lytterspørgsmål og går i gang med at tælle - til 2, til 3 og alle de andre taktarter der kan være så skæve, at det næsten er som om man har røget sjov tobak. Der er både valse og marcher og musik fra Balkan på programmet, når tælleriet går i gang.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:34</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-lige-skaeve-12421974234</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a52330eac2f135b48a1/c51deb95185da636ee94f9c0013e3bed0fe7f79bca9a8a46328d874cf5d8fc48" length="107383771" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Det er politik det hele</title>
            <description>Vi lever i en politisk tid, forsøger Mathias sig. Det er et bullshit-statement, svarer Frederik, og så går Frederik Cilius og Mathias Hammer i gang med at spille politisk musik, klassisk musik, som på en eller anden måde har et politisk budskab. Der er både en march for de engelske kvinder, der krævede valgret, en skjult kritik af Stalin og præsident Nixons besøg hos formand Mao i 1972 omsat til opera. 
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-det-er-politik-det-hele-12421974204</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a4d330eac2f135b487d/818c059879f4702d6265351fece3496d07dda66327d4f614d54c6ea8c7d39b1c" length="107466139" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En duft af mystik</title>
            <description>Europas komponister har altid været fascineret af musik fra andre dele af verden, og i 1800-tallet gik det helt amok: Afrika, Indien, Ægypten, Japan, jo længere væk jo bedre. Komponisterne hentede musik og instrumenter, der kunne være med til at give musikken et eksotisk præg.
I dag spiller Mathias Hammer og Frederik Cilius musik med farver fra fremmede lande og prøver at finde ud af, hvad der skal til for at musikken lyder eksotisk.
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 25. april 2019).</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-en-duft-af-mystik-12421974174</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a49330eac2f135b485f/01c58c1dd4f47039fbb9c34d59fbc29d0a377e215c6fd02a9cfe35f7102e87ea" length="107462683" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Og vinderen er...</title>
            <description>Konkurrencer og klassisk musik er uløseligt forbundet. Vil man frem i verden, så skal man stille op til konkurrencer, både som solist og som orkestermusiker. Men hvad gør det egentlig godt for, og kan man overhovedet måle, hvem der er bedst til Mozart? Mathias Hammer og Frederik Cilius diskuterer konkurrencer i den klassiske musik og fortæller om nogle af de mest berømte, der både har skabt store stjerner - og musikere der er glemt lige så hurtigt, som det tog bifaldet at lægge sig.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:34</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-og-vinderen-er-12421974134</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a43330eac2f135b483d/846fec3fd74de62abc199affa4d4c4103f3c70ba3b17f1a2accaa82fc5c5c92f" length="107379163" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>One hit wonders</title>
            <description>Der findes komponister, der kun har skrevet ét berømt stykke musik. Mathias Hammer og Frederik Cilius undersøger den klassiske musiks 'One hit wonders'. Hvem er de komponister, der kun har ramt hovedet på sømmet én gang? Hvorfor er deres hits så gode? Og hvorfor hører ingen deres øvrige værker?  
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:36</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-one-hit-wonders-12421974114</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a40330eac2f135b4829/28d85a13630b30fc60117af721346e956a6008aeffccdb1fca6261618215172f" length="107432731" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Q-mol og X-dur</title>
            <description>'Symfoni i F-dur' eller 'Sonate i g-mol'. Musikstykker benævnes ofte med deres toneart. For udenforstående er det ren volapyk og kodesprog. Hvad betyder en toneart, og hvad kan man bruge det til, når man lytter? Mathias Hammer og Frederik Cilius undersøger om tonearter har en personlighed, hvorfor nogle komponister har foretrukne tonearter, og hvad de forskellige tonearter stiller af krav til musikerne. Operasangerinden Sine Bundgaard fortæller, at hun har sit instrument inde i kroppen, og så er det i hvert fald ikke ligegyldigt hvilken toneart arierne står i.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:38</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-q-mol-og-x-dur-12421974074</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a3a330eac2f135b47ff/a53b2e0013caaa750476c0cc5d3508ddff12aae7c7e1b08a78638c82e03ee94e" length="107473627" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lad os så komme i gang!</title>
            <description>Godt begyndt er halvt fuldendt, siger, man, men hvordan kommer man egentlig bedst fra start i et stykke musik? Hammer og Cilius er tilbage med en ny sæson, og i dag handler det om begyndelser. Et stort brag, en lang omvej eller lige på, der er mange måder at starte et stykke musik. Mathias Hammer og Frederik Cilius har fundet gode - og mindre gode - musikstarter frem, og fra Basel fortæller komponisten Simon Steen Andersen om, hvorfor han lader en video med et klaver der falder til gulvet og splintres være starten på sin klaverkoncert fra forrige år. 
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:13:23</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2019/hammer-og-cilius-lad-os-saa-komme-i-gang-12421974064</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25a38330eac2f135b47f5/8aa910edafba4f3e3931fb248f002d5e064611cc2beaa483ce084b0a49eeeedf" length="105676507" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Afslutning(er)</title>
            <description>Alting har en ende, og det har Hammer og Cilius også. I dag sender Mathias Hammer og Frederik Cilius for sidste gang efter mere end 120 programmer. Og hvad er vel mere nærliggende end at lytte til afslutninger. Komponister har mange forskellige måder at sætte et punktum på. I dag kan du høre både de vilde og de blide, mens Mathias og Frederik går ud i solnedgangen.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-afslutning-er-12422174511</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b28dcb9750e482d52018cb/d238d8fdf473b29198406f41cb45fef8c6f52ee255f4f800953ffb3f6277f65c" length="107450587" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem skal nu betale?</title>
            <description>Komponister skal også have noget at spise, men hvor kommer pengene fra? I dag fortæller Mathias Hammer og Frederik Cilius om nogle af de mange mæcener, der har sørget for, at komponister kunne arbejde i fred, og som vi i mange tilfælde kan takke for, at store mesterværker blev til. 
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 11. oktober 2021).</description>
            <duration>01:14:30</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-hvem-skal-nu-betale-12422174411</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6156370f024da0d1bbd0fbfc/ace90bc77cd91e9ad61b3292a589745a8824c1184eb69dad9fb3809104a3d69a" length="107289307" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Syg musik?</title>
            <description>Kan I ikke lave et program om hvad man kunne kalde &quot;syg musik&quot;, spurgte en lytter, altså om hvordan sygdom påvirker dem og deres musik? Mathias Hammer og Frederik Cilius er med på idé'en. Dog: Der er skrevet i hvert et bindstærkt værk om store komponisters sygdomme, så Frederik og Mathias begrænser sig til de mentalt syge - og excentrikerne - og hvordan deres musik lyder! 
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 31. maj).</description>
            <duration>01:14:38</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-syg-musik-12422174221</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60a6df7d997bf56525dae766/85c4f006ad91e2b15610aa284f0337fa3026e91324b0f9b32b4a65da226c82a1" length="107475355" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gør det igen!</title>
            <description>Et ekstranummer er et at gå hjem på - altså en slags musikalsk Nightcap, mener Frederik Cilius. Mathias Hammer er fascineret af dem, for der er intet, som efter en god koncert, at få sat prikken over i'et med det helt rigtige ekstranummer. Men hvad er det, hvad er passende at spille, hvor mange, hvor lange skal de være? Skal det være nyt eller gammelt - eller skal man bare helt lade være? 
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 24. maj 2021).</description>
            <duration>01:14:38</duration>
            <pubDate>Mon, 24 May 2021 18:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-goer-det-igen-12422174211</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:609da5877330b20da92716a4/8777b128023b2cd35f1f964aef5be0b89d5be89e573f6214e2b4e75369770fb5" length="107485147" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Etuder</title>
            <description>Mathias Hammer og Frederik Cilius kaster sig i dag over etuder. Det skulle de have gjort meget mere, for meget længe siden, for ingen bliver musiker uden. Og de der har spillet allerflest, bliver de allerbedste. De der spiller færre, risikerer at ende som radioværter.... Men hvad er der i de her etuder - og har de overhovedet noget med musik at gøre? Hammer og Cilius dykker ned i det temmelig omfattende repertoire, for at undersøge sagen. 
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 3. maj 2021).</description>
            <duration>01:14:39</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-etuder-12422174181</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6081f568c722120b389de1ad/59189288dd613c54de66a5c8e1f26ff8cff798b40696aadf136edccf95468024" length="107497819" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Carl Nielsen med gul etiket</title>
            <description>DR Symfoniorkestret har fået kontrakt med det ærværdige, gamle pladeselskab Deutsche Grammophon. Alle Carl Nielsens seks symfonier skal de indspille. I den anledning lytter Mathias Hammer og Frederik Cilius til nogle af de temmelig mange indspilninger, der findes i forvejen. Hvad er godt og hvad er skidt, hvem holder og hvem gør ikke - og hvad skal der egentlig til, for at få Carl Nielsen til at lykkes? 
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:38</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-carl-nielsen-med-gul-etiket-12422174161</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:606f8b01e357ada09c18ea06/2a52af1fcf04262178d789451ec8746f430b1814eb59614b4759c99026f5fdc6" length="107477083" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Åbn munden og syng!</title>
            <description>Frederik Cilius indrømmer blankt, at han intet ved om kormusik. Så det er Mathias Hammer, der tager føringen og præsenterer Frederik for kormusik igennem fire århundreder. For der sker nemlig noget helt særligt, når det er den menneskelige stemme, der frembringer musikken. Det er de begge to enige om.
www.dr.dk/p2</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-aabn-munden-og-syng-12422174111</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:604169fa7162e394a023cfdc/653f8639ecdff6da4a83f2df760a61a161b60e3db0031483d1fb67a2409db8bf" length="107469595" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fra folkedybet til koncertsalen</title>
            <description>Jyske folkesange, jødisk kletzmermusik, tysk minnesang. Folkemusikken er en stor inspiration for mange klassiske komponister, når de skriver musik. I dag spiller Mathias Hammer og Frederik Cilius musik, der er har rødder i folkemusikken, og de har blandt andet et Jysk sammenpluk på programmet.
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 15. februar 2021).</description>
            <duration>01:14:36</duration>
            <pubDate>Mon, 15 Feb 2021 18:05:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-fra-folkedybet-til-koncertsalen-12422174071</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:602506127e656f3a13179510/604fbbbaee1dc13f6453850e5fac3a23d89c6eb23c27b473aa5a7cd98f980959" length="107441325" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hold lige en pause</title>
            <description>Musik skal ikke bare spilles, den skal også ånde, og derfor er pausen og vejrtrækningen en væsentlig del af det at spille musik. I dag lytter Mathias Hammer og Frederik Cilius efter åndedrag i musikken og bliver imponeret over, hvor meget luft der skal til for at lave musik. Og de kan ikke lade være med at grine af de komponister, der elsker at drille med de uventede pauser.
www.dr.dk/p2
(Sendt første gang 8. februar).</description>
            <duration>01:14:37</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p2/hammer-og-cilius/hammer-og-cilius-2021/hammer-og-cilius-hold-lige-en-pause-12422174061</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6021883b377bcb8a30eb4c02/c68189a5c22d11c557e192b03b268370ab8d40dc1deb1565312b53a2b681d529" length="107456923" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
