<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Hvem er...</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er-2522729828000</link>
        <description>HVEM ER egentlig bag den musik vi spiller, hylder og elsker hver eneste dag på P3? Og hvilke dramaer, drømme og eventyr gemmer sig i turen fra øvelokalet til landets største scener?
Dyk ned i detaljerne og ind i historierne bag musikken, når nogle af de vigtigste navne i dansk musik fortæller deres historie.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66d6a8592d7e59ec0b3003df.jpg"/>
        <item>
            <title>Hvem er Christopher? 1:5</title>
            <description>Under flyenes brølen ved Kastrup står en lyshåret dreng og jonglerer med en fodbold. Han prøver at slå sin egen rekord, han vil hele tiden blive bedre. Og sådan fortsætter han, indtil han finder sig selv skrigende ind i et håndklæde et sted i Kina godt tyve år senere. Christophers selvdisciplin er nøglen til hans succes, men også roden til den splittelse, der nu - en novemberdag i 2023 - er tæt på at rive ham midt over.

Vært: Pelle Peter Jencel.
Klipper: Mads Bjørn Lundsgaard.
Lyddesign: Mads Bjørn Lundsgaard og Jakob Franck Jensen.
Produktionsleder: Line Enggaard Fejer.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Redaktionsleder: Anders Stegger.</description>
            <duration>00:39:09</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er/christopher/hvem-er-christopher-1-5-13332496151</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cc3d0ea56be59b02e76dfd/53620d728fdf095f58465a5e379028a5553c43d358135e5b9a486843d38beb1c" length="56389407" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem er Christopher? 2:5</title>
            <description>I et klasselokale på Niels Brock Handelsgymnasium sidder en ung mand og kigger ud ad vinduet. Han opdager slet ikke, at læreren råber ham op til tavlen, for alle hans tanker kredser om den pladekontrakt, han lige har fået. En pladekontrakt, der som en trylleformular skal få alle hans drømme til at blive til virkelighed: Berømmelse, penge, fans - og en helt særlig romance. Men sammen med drømmene kommer også et mareridt. Christopher skal nemlig få sit hjerte knust på forsiden af de kulørte blade.

Vært: Pelle Peter Jencel.
Klipper: Mads Bjørn Lundsgaard.
Lyddesign: Mads Bjørn Lundsgaard og Jakob Franck Jensen.
Produktionsleder: Line Enggaard Fejer.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Redaktionsleder: Anders Stegger.</description>
            <duration>00:36:20</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er/christopher/hvem-er-christopher-2-5-13332496152</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cc3d0ea56be59b02e76e01/2db230d61c4d1f54e8d2e4e9e7c8d4ad7608fbeafdec01502b1a68edfa2d4a9e" length="52333791" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem er Christopher? 3:5</title>
            <description>Hvis du er en kendis i 2014 på jagt efter en fest, så flytter du ind på lejlighedshotellet, STAY. DJ Tiësto spiller bangers i gården. Remee holder hof i Penthousen. Og midt mellem halvnøgne modeller og champagnetårne bor 22-årige Christopher i en lejlighed uden møbler. Han ved egentlig godt, at han burde skrue ned, men ender med at ramme muren og få næseblod foran 10.000 mennesker. Og som det er med historien, har den det med at gentage sig: 32-årige Christopher har allerede glemt Kinas rædsler og har sat sig på flyet til Latinamerika.

Vært: Pelle Peter Jencel.
Klipper: Mads Bjørn Lundsgaard.
Lyddesign: Mads Bjørn Lundsgaard og Jakob Franck Jensen.
Produktionsleder: Line Enggaard Fejer.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Redaktionsleder: Anders Stegger.</description>
            <duration>00:37:57</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:02:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er/christopher/hvem-er-christopher-3-5-13332496153</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cc3d0ea56be59b02e76e05/5384578e33b2de6ed407aef8ba72c266a1d1c842d883e1329776e792b60a7c77" length="54661407" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem er Christopher? 4:5</title>
            <description>Christopher har altid haft store ambitioner. Men ved siden af de karrieremæssige mål ligger også et personligt mål om at blive en &quot;2.0-version af sine egne forældre&quot;. Men hvordan går det lige med at være en kærlig og nærværende far, når Korea står og kalder på ham? Noget det eksotiske land har gjort, lige siden Christopher en regnvåd aften satte sig ind på Kongens Nytorv og skruede op for sin nye sangstemme.

Vært: Pelle Peter Jencel.
Klipper: Mads Bjørn Lundsgaard.
Lyddesign: Mads Bjørn Lundsgaard og Jakob Franck Jensen.
Produktionsleder: Line Enggaard Fejer.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Redaktionsleder: Anders Stegger.</description>
            <duration>00:37:48</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er/christopher/hvem-er-christopher-4-5-13332496154</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cc3d0fa56be59b02e76e0d/6693682f0958e3aa84a64479960f720fa87dbddf2f9bd6a1622b960c9d7f910d" length="54433887" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem er Christopher? 5:5</title>
            <description>Verdenstouren lakker mod enden, og det skal vise sig, om Christophers bange anelser i begyndelsen af interviewrækken er blevet til virkelighed. Bebrejder hans døtre ham? Hvad med hans kone? Har han truffet de rigtige valg mellem faderskab og eventyrlyst? Det føles som om, han er hovedpersonen i en dramatisk film - og det er han på en måde også. En sommerdag på Tisvildeleje Strand under pandemien skal nemlig blive startskuddet på et kapitel af Christophers karriere, der overgår selv den vildeste fiktion.

Vært: Pelle Peter Jencel.
Klipper: Mads Bjørn Lundsgaard.
Lyddesign: Mads Bjørn Lundsgaard og Jakob Franck Jensen.
Produktionsleder: Line Enggaard Fejer.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Redaktionsleder: Anders Stegger.</description>
            <duration>00:33:23</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:04:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hvem-er/christopher/hvem-er-christopher-5-5-13332496155</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cc3d0fa127df4c0a3c2b50/855c7a02c3962214626897025da83b2d4a95d0df4f7a9016cdb31cc436aaced9" length="48073695" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
