<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Hystadejournalen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen-5999914427000</link>
    <description>Din hysteriske radioavis, hvor intet er for småt til at få lidt opmærksomhed. Fra de finurlige nyheder og mærkværdige trends til ugens skæve personhistorier - her serverer Nina og Clara dig for alt det, som andre medier har glemt at nævne. Hver søndag kan du se frem til to timers sjov med de af ugens oversete højdepunkter, du slet ikke vidste, du gik glip af. Nina og Clara kaster skarpe og ironiske blikke på ugen, og med hysteriske vinkler og spydige kommentarer er der garanti for, at du kan grine lidt af den ellers til tider grå og kedelige verden. Du kan derfor roligt så slå op i Hystadejournalen!
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67238ea06f7124fa6dac7334.jpg"/>
    <item>
      <title>En ny sportsgren og lummer markedsføring</title>
      <description>Julen nærmer sig med hastige skridt, men det er ikke alle, der er kommet i julestemning. Det gælder bl.a. Melania Trump, som ikke har det store overskud til at pynte op til jul, men den slags følger altså med jobbet, når man bliver førstedame i USA. Nina og Clara kan dog godt genkende følelsen af, at der kan følge ting med et job, som man ikke lige magter. Nina er faldet over en ny sportsgren, som hun gerne vil introducere Clara for, men spørgsmålet er, om det overhovedet er en sport. Vi skal også fejre en helt særlig fødselsdag, og det er en rund en af slagsen - nemlig 50 af de lange! Derudover skal vi også have fortællingen om den lumre købmand fra Gjerlev, for Clara har fået en idé til, hvordan man kan give et ekstra skub til markedsføringen af programmet. 
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.</description>
      <duration>00:30:50</duration>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/hystadejournalen-en-ny-sportsgren-og-lummer-markedsfoering-13332445153</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223ce1832f7a5b818e73cc/0adca483f1b1e0d185c4cab961a6b68b496dc53d95de4ab63e88444709208009" length="44407159" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ulovlige våben toppet med Trump og Kanye</title>
      <description>Vi lægger fra land med en snak om noget evigt aktuelt, og det er selvfølgelig red flags. Sangerinden Olivia Rodrigo har nemlig været meget specik med sine red flags, så derfor skal Nina og Clara battle i deres egne lister. Der er blevet åbnet op for, at man helt straffrit kan indlevere sine ulovlige våben til Københavns Politi i november måned, men hvem er det dog, der ejer alle de her våben - vi har været et smut på gaden. Det er heller ikke til at komme udenom det amerikanske valg, så Clara har lavet en lille quiz til Nina. Derudover introducerer vi også et nyt tiltag på programmet - ugens satiretegning.
Spørgsmålet er bare, om det kreative niveau er lige højt hos både Nina og Clara.
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Alida Blakaj, radiovært.</description>
      <duration>00:34:55</duration>
      <pubDate>Sun, 10 Nov 2024 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/hystadejournalen-ulovlige-vaaben-toppet-med-trump-og-kanye-13332445152</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223cde832f7a5b818e73b7/0212a768c182b818f099ec0fb94cb903d06d532fc2d74c43de6afa743f6eb4e5" length="50285815" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hystaderne er landet</title>
      <description>To radiofoniske hystader i form af Nina og Clara indtager din søndag aften, for hvorfor ikke være lidt hysterisk i denne grå verden? I aften står den både på afdøde kæledyr, kropsidealer, sport og tyverier. Hvem har mon haft en død hamster liggende i fryseren? Hvorfor er danskere så fordomsfulde overfor tykke mennesker? Hvad ved kvinder egentlig om sport? Og hvad ville man stjæle, hvis man fik frit lejde? Disse spørgsmål og meget mere får du besvaret, når du tuner ind til to timers hysterisk nyhedsformidling, for her i butikken er der intet, der er for småt til at blive taget under hysterisk behandling, så lyt da lige med HER!
Værter: Nina Pratt og Clara Underdahl.
Producer: Frederik Birch.</description>
      <duration>00:31:18</duration>
      <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 20:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/hystadejournalen/hystadejournalen/hystadejournalen-hystaderne-er-landet-13332445151</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67223cde832f7a5b818e73b0/5baf7f9d10f695db9b73398514c20cb163e88b6eb1528aa1232f7e7e1a37cdf0" length="45081655" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
