<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Indersiden med Viktor Fischer</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/indersiden-med-viktor-fischer-5692248455000</link>
    <description>Den tidligere topspiller Viktor Fischer lagde støvlerne på hylden som 29-årig og forlod sidste år den fodboldverden, han har levet i og elsket, men som han også til tider har haft svært ved at finde sig til rette i. Miljøet kan være brutalt, gammeldags og råddent.
Hvordan sikrer vi, at fodbold følger med tiden? Viktor Fischer vil undersøge sportens skyggesider og skabe et bredere sprog omkring fodbold, der er så meget mere end taktik, klubskifte og resultater.
Vært: Viktor Fischer.
Tilrettelægger: Adina Ren.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen og Nikolai Fuglsang.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:671b718cfd6dd215a917c21a.jpg"/>
    <item>
      <title>&quot;Homofobiske skodhoveder&quot;</title>
      <description>Da Viktor spillede i FCK, blev han flere gange mødt med homofobiske tilråb fra modstandernes fans. I et interview sagde han efterfølgende fra over for den homofobiske kultur, der er en integreret del af fodbold. &quot;Kald mig idiot, men kald mig ikke homo&quot; lød det. 
Kommer vi nogensinde til at have en fodboldverden uden homofobi? Og hvordan føles det at være homo og elske fodbold? Det undersøger Viktor i dette afsnit, hvor han taler med forfatter og psykolog Glenn Bech, der har spillet fodbold hele sit liv, men altid følt sig udenfor. Viktor ringer også til sin ven Mathias Zanka Jørgensen, der selv som fodboldspiller er gået forrest i kampen mod homofobi i sporten.
Vært: Viktor Fischer.
Tilrettelægger: Adina Ren.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen.</description>
      <duration>00:38:51</duration>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/indersiden-med-viktor-fischer/indersiden-med-viktor-fischer-2024/indersiden-med-viktor-fischer-homofobiske-skodhoveder-11032429001</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671619131e23230d78149b3d/138906dfa32241289b458c30c5944514bdd54c28d389541977b8375ddcc620bb" length="55958840" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det maksimale pres på kroppen</title>
      <description>Viktor har haft skader fra en tidlig alder og har i løbet af sin karriere som fodboldspiller presset sin krop alt for hårdt.
Hvor kommer den motivation fra? Det taler han i dette afsnit med ultraløber Kristina Schou Madsen om. Hun gennemfører ekstremløb udover de flestes fatteevne. Viktor har også besøg i studiet af balletdanser Alban Lendorf, der med 8-9 operationer på CV'et kender alt til at presse sin krop maksimalt. Fodboldspiller Kasper Dolberg får et opkald til sidst i programmet og fortæller om livet som topatlet med diabetes. Hænger det overhovedet sammen? 
Vært: Viktor Fischer.
Tilrettelægger: Adina Ren.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
Lyddesign: Jonas Johs Andersen og Nikolai Fuglsang.</description>
      <duration>00:48:11</duration>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/indersiden-med-viktor-fischer/indersiden-med-viktor-fischer-2024/indersiden-med-viktor-fischer-det-maksimale-pres-paa-kroppen-11032429002</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:671619141e23230d78149b41/0ee88a5c80dd38132daf82f41658a271f0d39f518fd4098c68eea51cc30c6298" length="69395772" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rap i replikken</title>
      <description>Som professionel fodboldspiller var Viktor ikke nervøs for at svare på journalisters kritiske spørgsmål, og han kunne også ret godt lide at stikke lidt tilbage til dem - i modsætning til mange af hans kollegaer.
Kigger vi tilbage i tiden, har forholdet mellem pressen og spilleren ændret sig markant. Fra fælleshygge i omklædningsrummet i 80'erne til en nærmest kølig distance i dag. Hvad er årsagen til det? Og er tonen mod spillerne generelt for hård? Det taler Viktor med tidligere landsholdsspiller Preben Elkjær og kommentator Niels Christian Frederiksen om.
Vært: Viktor Fischer.
Tilrettelægger: Adina Ren.
Redaktør: Thomas Vinther Larsen.
Lyddesigner: Jonas Johs Andersen.
Tak til Journalisten for inspiration til afsnittet.</description>
      <duration>00:33:17</duration>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/indersiden-med-viktor-fischer/indersiden-med-viktor-fischer-2024/indersiden-med-viktor-fischer-rap-i-replikken-11032429003</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67161a6a5c13c25f83ad2a3b/9aa75a0df28d6f05d1122323364bf69660c0d9782832f7ae6ddc34ac26426eb2" length="47931130" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
