<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Kernekraft og Kærlighed</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/kernekraft-og-kaerlighed-4263558264000</link>
    <description>Da Niels Bohr i slutningen af 50erne åbner Atomenergikommissionens Forskningscenter Risø - også bare kaldet Risø - går Danmark for alvor ind i atomalderen. På Risø begynder de bedste af de bedste videnskabsfolk nu at gøre klar til de atomkraftværker, man forventer vil skyde op rundt omkring i Danmark. Men sådan skal det ikke gå. For i løbet af 70erne lykkes det en ny bevægelse af miljøaktivister at få overbevist både befolkning og Folketing om at sige &quot;Atomkraft - Nej tak&quot;.
I denne serie fortæller flere af de nu pensionerede kernefysikere fra Risø om at arbejde med en teknologi, de mente, var fremtiden -om at føle sig misforstået og pludseligt at befinde sig på den forkerte side af historien. I dag taler vi så igen om kernekraft, og måske kan dét, der før i tiden var skyld i miljøkatastrofer nu være med til afhjælpe en ny katastrofe, nemlig klimakrisen. Så var det den rigtige beslutning at slukke for reaktorerne på Risø?
Tilrettelæggelse og mix af Mikkel Bøgeskov Andersson.
Produceret for DR af MonoMono.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67015e06fd6dd215a9afa021.jpg"/>
    <item>
      <title>1:3 - Velkommen til atomalderen!</title>
      <description>Da Niels Bohr i 1958 åbner Risø, er der ikke mange, der er imod atomkraft. Tværtimod taler man om at leve i &quot;atomalderen&quot;, hvor kernekraften er den uudtømmelige energikilde, fremtiden skal bygges på. På Risø går de dygtigste videnskabsfolk i gang med at udvikle de atomkraftværker, som man har planlagt, snart skal skyde op i det danske landskab.
Men der går ikke lang tid før de store planer for kernekraften løber ind i problemer.
Tilrettelæggelse og mix af Mikkel Bøgeskov Andersson.
Produceret for DR af MonoMono.</description>
      <duration>00:27:18</duration>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/kernekraft-og-kaerlighed/kernekraft-og-kaerlighed-1/kernekraft-og-kaerlighed-1-3-velkommen-til-atomalderen-16122393351</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63ce51ca3a290c242ece4fb6/66b9fa9de8fba743d3e3ad952c91fca858874f56736a652c462aa45d97a411f2" length="39332827" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>2:3 - Kinasyndromet</title>
      <description>I starten af 70erne opstår en ny bevægelse af miljøaktivister, der siger Atomkraft - Nej Tak!
Bevægelsen får hurtigt stor opbakning i den brede befolkning, og nu begynder også de ansatte på Risø at mærke en skepsis imod det, de arbejder med. Men det er især pga. en ulykke på et atomkraftværk i USA, der finder sted næsten samtidig med at en ny Hollywood-film får premiere i biograferne, at drømmene om dansk kernekraft for alvor begynder at smuldre.
Tilrettelæggelse og mix af Mikkel Bøgeskov Andersson.
Produceret for DR af MonoMono.</description>
      <duration>00:27:23</duration>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/kernekraft-og-kaerlighed/kernekraft-og-kaerlighed-1/kernekraft-og-kaerlighed-2-3-kinasyndromet-16122393352</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63ce51ca3a290c242ece4fbe/d3f184c77bffe14aa9a4d6a6ecda4932656b76decd34dc102cba7b08bb535ae1" length="39435931" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>3:3 - Hvad skal der ske med Risø?</title>
      <description>I 1985 besluttes det i Folketinget at droppe alle planer om at indføre atomkraft i Danmark. Og derudover bliver ulykken på atomkraftværket Tjernobyl i Ukraine i 1986 det endegyldige punktum i flere årtiers debat for- og imod atomkraft i Danmark. Så hvad skal der nu ske med Risø? Og hvordan ser resterne af den danske atomalder ud i dag?
Tilrettelæggelse og mix af Mikkel Bøgeskov Andersson.
Produceret for DR af MonoMono.</description>
      <duration>00:27:06</duration>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 05:02:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/kernekraft-og-kaerlighed/kernekraft-og-kaerlighed-1/kernekraft-og-kaerlighed-3-3-hvad-skal-der-ske-med-risoe-16122393353</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63ce51cb3a290c242ece4fc2/a6c81d0d1c97f8090508bc97c293e28aaca15e3e8e1aafcee4b766958aae439b" length="39033883" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
