<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Klog på Sprog</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog-1624041693000</link>
        <description>Klog på Sprog er programmet, der interesserer sig for, leger med og endevender det sprog, vi alle sammen taler til daglig. Adrian Hughes er værten, der sammen med et veloplagt panel er helt vild med dansk. Husk, at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bcd47d0c1a1406979286.jpg"/>
        <item>
            <title>Kickflip, ollie, psykopaaaat!</title>
            <description>Hvad betyder 'slide' eller 'grind' eller 'heelflip'? Hvorfor kan man ikke bare sige rullebræt? Og hvad har rock-hoveder og hip-hoppere at gøre med skateboards?  Husk hjelm og hængerøvsbukser, når vi kaster os ud over den sproglige skaterrampe, for indlæringskurven bliver stejl.
Gæster: Oliver Breum, journalist og skateboardkommentator, Frederik Schou Andersen, skater, skateboardkommentator og tømrerlærling og Tanya Karoli Christensen, professor i lingvistik ved Københavns Universitet.
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-kickflip-ollie-psykopaaaat-11032407365</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3f733402d73288a100/bea029945331efdef0da3f1b77cac4173fcb0f78c77f0d0c376edd42af176489" length="80817857" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Glemmer du, så læser jeg det ord for ord</title>
            <description>Hvordan angriber demens sproget? Hvorfor æder Alzheimers navneord før  andre ordklasser? Har højtlæsning superkræfter? Hvorfor er ord lettere at huske, når der kommer toner eller rytmer på? Og hvad er problemet med billedsprog og ironi?
Gæster: Lillan Albeck, underviser om demens for pårørende og forfatter, Asmus Vogel, klinisk neuropsykolog i Hukommelsesklinikken og lektor i klinisk neuropsykologi og Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-glemmer-du-saa-laeser-jeg-det-ord-for-ord-11032407355</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1bd3a30c05e83339974/ea4fd964fc29df56a8ee04b1e681f7c447ba01f9723debe8900bed9571ba0894" length="82233675" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jeppe Aakjær genopstår på Mors</title>
            <description>Havrens bjælder, lul i rokken og vejmanden Jens. Aakjærs billeder er mejslet ind i det danske sprog. Forfatteren Anette Prehn har forvandlet dele af Aakjærs efterladte tekster og saftige breve til &quot;21 Usungne sange&quot; i hans ånd og mæle. 
Hvordan genopliver man en af Danmarks største digtere? Og hvad kan tidens øko-lyrik lære af Aakjærs natursyn? 
Gæster: Anette Prehn, forfatter, foredragsholder, sangskriver og sociolog. Kristian Bisgaard, komponist, pianist og sanger. Lars Trap-Jensen, senioredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Anna Sonja Bruhn.</description>
            <duration>00:57:16</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-jeppe-aakjaer-genopstaar-paa-mors-11032407345</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ba87b0ad3bcb48ceb478f9/301f94d21cb87955fb7d6dc7589d32f45c17510af07f75825364427d5ef4f74c" length="82484812" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Taler du skibsk?</title>
            <description>Splitte mine bramsejl! Det danske sprog skvulper over af maritime udtryk, der er så forankrede, at vi i en snæver vending ikke lægger mærke til, at de kommer fra bølgen blå. Vi sætter de sproglige sejl og giver ordbogen en overhaling. 
Gæster: Rasmus Dose Sandorf, nyuddannet elev fra Skoleskibet Georg Stage. 
Idalene Lund Nielsen, overstyrmand på Skoleskibet Georg Stage. 
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab. 
Vært: Adrian Hughes. 
Producer: Klara Witt. 
Husk at du altid kan skrive dine sprogspørgsmål til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-taler-du-skibsk-11032407335</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b14cdcbb6bec18800d24b8/5142327985ca19afc364a3e2a105c47cce5c8a884f037c885fad41585a04eee5" length="80817869" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Biler taler</title>
            <description>En lækker slæde, en bred bimmer eller en lille dyt - hvad siger din bil om dig? Er motorlyden bilens stemme? Og har en kofanger noget med køer at gøre? Vi gasser op og træder sprog-speederen helt i bund.
Gæster:
Gitte Lansner, partner i Gorrissen Federspiel.
Stefan Kaas, bilforhandler og indehaver af podcasten &quot;Bilsnobberne&quot;.
Elizabeth Blicher, udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
Producer: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:56:46</duration>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-biler-taler-11032407325</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a81262872d29515590eccf/89bfdaf67a6f9670f7b8e0459c248fe2121631c31e13bad3dac4f50b91ea01c9" length="81761346" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Overhørte guldkorn</title>
            <description>Hvad er det vildeste, du har overhørt i det offentlige rum? Hader du, når folk taler højt i toget, eller sætter du selv din telefon på højttaler blandt fremmede? Hvorfor bliver vi nysgerrige, når vi opfanger den halve del af en uvedkommende samtale? Vi spidser ører efter de ord, der fylder det offentlige rum.
Gæster:
Pia Fris Laneth, forfatter og filminstruktør, kendt fra Lillys Danmarkshistorie, og medredaktør af antologien &quot;Takt og Tone til Tiden&quot;.
Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
På telefon: Hana Hasanbegovic, medstifter af Instagramprofilen &quot;Overhørt i København&quot;.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt ogJohanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-overhoerte-guldkorn-11032407265</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6670b33be40614b67adce25d/8792dbba229a02d3f12f2576735a8ba196196d26a41e7bddb8e2e3de14c24b71" length="82259019" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvad kalder du mig?</title>
            <description>Hipsters, Boomers, Fuck-Boys, Speltmødre, brune, hvide, sorte ... Hvad kalder vi andre? Hvad kalder vi os selv? Og hvorfor har vi behov for at sætte hinanden i sproglige båse?  Gør vi det mere eller mindre i dag, og er vi generelt blevet mere følsomme overfor de betegnelser, andre bruger om os?
Gæster: Katrine Kehlet Bechsgaard, Post.doc på Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab Københavns Universitet. 
Vincent Hendricks, professor i formel filosofi på Københavns Universitet og forfatter.
Lars Trap Jensen, Ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-hvad-kalder-du-mig-11032407255</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66677983f4620d4d165888ea/89da30bfa54bfe2e34b31826ae91855e81fff61fd2eac1d6289dd8fd42be03c9" length="82230788" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jeg føler at...</title>
            <description>... følelser fylder meget i sproget. Men taler vi mere om følelser i dag end før? Hvordan vækker man følelser i andre med ord? Er det mere velanset at udtrykke vrede end melankoli? Er nogle følelser sprogligt knyttet mere til eet køn end et andet, og hvad betyder &quot;efter-fest-somhed?&quot;
Gæster: Laura Lilholt Andersen AKA &quot;Angående Mig&quot;, sanger og sangskriver., Karen Vallgårda, professor i historie ved Københavns Universitet og Nanna Vestgård, retoriker. 
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-jeg-foeler-at-11032407245</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665e3e8af30e62de40cabd1d/18b7a8e12d79d3bc32fcac4cc6b50d797eddde834b078ef0631393788784da4b" length="82255566" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En kunstig Grundtvig</title>
            <description>Vi får besøg af selveste N.F.S. Grundtvig, som for første gang udtaler sig live i radioen. Han er vakt til live med AI, så alle med tiden vil kunne spørge ham om alt. Kan kunstig intelligens formulere sig overbevisende som den elskede danske salmemager? Vi spørger ham selv. Næsten.
Gæster: Kåre Vedding Poulsen, DR's redaktør for Partnerskaber og Tværgående indsatser. 
Katrine Frøkjær Baunvig, leder af Center for Grundtvig Forskning og Center for Digital Tekstarv ved Aarhus Universitet.
Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-en-kunstig-grundtvig-11032407235</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6655042e385dfedb00e89265/2f2d1b91bc4b6014880d5d692d1af42432ced8857e17560e1c4199ad353b18a4" length="80825932" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Krukkeri eller kunstkritik?</title>
            <description>Hvor personlig må man være, når man anmelder kunst? Hvorfor er sproget blandt gallerister, kuratorer og kritikere så knudret, og kan kunst beskrives så nøgternt, at alle forstår, hvad den handler om?
Gæster: Simone Aaberg Kærn, dommer i 'Danmarks Bedste Portrætmaler', billedkunstner og foredragsholder, Mathias Kryger, kunstanmelder, podcast og TV-vært og Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes.
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:56:09</duration>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-krukkeri-eller-kunstkritik-11032407225</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664bc930b92f3b9f301be7bb/3a28e6589d71f55d426ca90b87b199df42424bda313cdc8eb9325437fe069ccc" length="80862218" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Dit arbejde er virkelig godt, men...&quot;</title>
            <description>Alle kan have behov for feedback. Men hvordan leverer man ris, ros og respons, så det kan bruges? Er der forskel på, hvad man kan sige og skrive? Er sandwichmodellen ude? Hvordan virker røde streger? Og hvorfor er det nyttigt at bruge en baseball-handske til at gribe kritik? 
Gæster: Katrine Dahl Clement, selvstændig kommunikationsrådgiver og Ph.d. i retorik med speciale i feedback, Asger Johannes Steenholdt, selvstændig psykoterapeut og Andrea Alberte Stengaard, assisterende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen:  Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:55:31</duration>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-dit-arbejde-er-virkelig-godt-men-11032407215</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66428ec61f2aa99964a5acba/4e8b704cded4115b4ff897a6e567c6d725d3fdded50ac598c01cca2a4d7d0026" length="79948678" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Haltende læseheste</title>
            <description>Børn og unge læser mindre end før og er blevet dårligere til det. Hvorfor skal de læse, og hvordan får vi dem i gang? Kan genrer som romantasy eller chick-lit forvandle teenagere fra skærm-zombier til bogorme? Hvad er BookTok, og hvordan lyder moderne boganmeldelser i munden på landets yngste borgere?
Gæster: Lillian Buckley, bibliotekar og BookTok-fan.
Rebecca Bach-Lauritsen, børnebogsforfatter og uddannelsesleder på Manuskriptskolen for Børnefiktion. 
Elizabeth Blicher, cand.mag. fra Institut for Nordiske Studier og Sprogvidenskab, og udgiver ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-haltende-laeseheste-11032407205</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663960b9e92afe4e77ffea47/80942d7bd452766cfbdda5a38eaaddf9f2547019d43b6d9058af555b019c1553" length="80823052" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pløk en buk</title>
            <description>Er pürsch-jagt finere end klapjagt? Hvem er krybskytter? Og hvorfor skyder jægere dyr uden at nævne døden? Klog på Sprog går på jagt blandt ord som suppejæger, svinehund og fiskal - ikke at forveksle med fissekarl. 
Gæster: Knud Brix, chefredaktør på Ekstra Bladet og hæslig jæger.
Jette Baagøe, tidligere direktør for Jagt og Skovbrugsmuseet og forfatter.
Lars Trap-Jensen, ledende redaktør ved Det Danske Sprog- og Litteraturselskab
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:56:06</duration>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-ploek-en-buk-11032407195</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66301a256c6a298bb0d13367/54d612aa2d5bb18fc7218455669fd01e8ef41c92fe1e5c2b2a7bdbecd92942c5" length="80801735" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med nye liv i hænderne</title>
            <description>Fosterfedt, fødselskanal, fødekone - ord, som er fremmede for dem, der ikke selv har født eller er jordemødre. Er moderkagen en vi spiser eller føder? Hvad laver en kattepote på en fødeklinik, og hvilken betydning har det sprog, jordemødre taler, når de griber nye liv. 
Gæster: Jeanette Øbro, forfatter, jordemoder og psykoterapeut, Lillian Bondo, jordemoder og foredragsholder og Eva Skafte Jensen, seniorforsker ved Dansk Sprognævn. 
På telefon: Ella Koppel, efterfødselsvejleder, kunstner og mor.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Klara Witt og Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-med-nye-liv-i-haenderne-11032407185</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6626df9cc811541759cf7830/e938295aaeeba4cdb0686be8ec1d035411cdf51e7f8c191ef6895ba86acfab6d" length="82240585" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Arbejd, arbejd</title>
            <description>Vi sætter tænderne i sproget ved samlebåndet, svejsebænken eller hæve-sænkebordet i stedet for i de varme hveder. Er vi arbejdskraft eller medarbejdere? Udfører vi et kald, eller er vi fanget i et hamsterhjul? Og hvorfor spørger vi altid til hinandens arbejde og næsten aldrig til hinandens livret?
Gæster:
Sidsel Bygum Hove, ph.d.-studerende på Syddansk Universitet, forsker i organisation og arbejdsliv.
Margit Bech Vilstrup, historiker, ph.d. med afhandlingen &quot;Kampen om arbejderne&quot; og museumsinspektør ved Arbejdermuseet.
Henrik Lorentzen, seniorredaktør ved Det danske Sprog- og Litteraturselskab.
På telefon: Kaare Dybvad, udlændinge- og integrationsminister.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: 
Klara Witt.
Johanne Hoffmeyer.
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål og idéer til os på klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-arbejd-arbejd-11032407175</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661da52d4017487e2702b593/4b9be089c8b704df3933b1b4407cfd05a222393bdecdd8dc17e79da838f2eaf4" length="80813835" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>De lægger ord i andres munde</title>
            <description>Spøgelsesskribenter, ordsnedkere, politiske lejesvende; talerskrivere får skyld for meget. Hvad har de tilfælles med skræddere, og kan et hvilket som helst budskab glide ned med sproglig smøring? Hvor meget af taleskriverens sprog må komme over talerens læber, og hvilke ord må aldrig finde vej til en tale?
Gæster: Anita Furu, forfatter og tidligere taleskriver, Kaspar Colling Nielsen, forfatter og tidligere taleskriver og Nanna Vestgård, selvstændig rådgivende retoriker og taleskriver.
Vært: Adrian Hughes. 
I redaktionen: Johanne Hoffmeyer og Klara Witt. 
Husk, at du altid kan sende dine sprogspørgsmål til klogpaasprog@dr.dk.</description>
            <duration>00:56:06</duration>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/klog-paa-sprog/klog-paa-sprog-2024/klog-paa-sprog-de-laegger-ord-i-andres-munde-11032407165</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66146a8a642679cbc126d20c/13e3d96130ef035b5a8a966cfd6e34e9d74624232b15278fcc1a1697d7f9c3e3" length="80805196" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
