<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Kortsluttet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet-2651174660000</link>
        <description>Programmør Mikkel Malmberg og gør-det-selv-nørd Esben Hardenberg kortslutter den teknologiske udvikling. Hver uge opfinder de løsninger og søger genveje, som giver lytterne kontrollen over deres digitale liv tilbage.
kortsluttet@dr.dk</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c0957d0c1a140697dd71.jpg"/>
        <item>
            <title>Kortsluttet takker af</title>
            <description>Mikkel og Esben siger farvel til både hinanden og Kortsluttet med et program om de techtemaer, der især har fyldt i programmets historie. Vores hverdag er gennemsyret af teknologi, men nogle udviklinger har en særlig plads i værternes hjerter. Lyt med for at høre om yndlingsemnerne og om planerne for, hvad Mikkel og Esben vil have fingrene i fremover.
Derudover: En stamgæst dukker op og giver en sidste omgang tips til filsortering og apps, der kan booste din personlige produktivitet.
Medvirkende: Anders Høeg Nissen.
kortsluttet@dr.dk</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-kortsluttet-takker-af-11542107517</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba7792c47de36676c2678f/b8dba3352f4067dc486201150bd70e43f1c29562e2509ca1a8abfe8958cc1861" length="81537291" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvordan laver du godt digitalt design?</title>
            <description>Mikkel, Esben og designeren Michael Flarup diskuterer, hvad der er godt (og dårligt) visuelt design af hjemmesider, apps og programmer. Nettet er fuld af gratis eller billige ikonpakker, skrifftyper og website-temaer, men kan man skyde genvej til at blive en god designer?
Derudover: Den alvorlige sårbarhed Log4Shell hærger webservere verden over. Vi snakker om konsekvenserne, og om du som almindelig computerbruger skal gøre noget for at beskytte dig selv.
Medvirkende: Michael Flarup, designer og Henrik Larsen, chef for DKCERT.
kortsluttet@dr.dk</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-hvordan-laver-du-godt-digitalt-design-11542107507</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b13b239750e482d51ebc18/6876c5a73a50f86bc4af25f9c663c7b728735fa30f4aefdde586b4868c81991f" length="81537283" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Få max ud af arbejdspladsens chat-apps</title>
            <description>Chat-apps som Teams, Slack og Discord er for alvor blevet en del af manges arbejdsdag under corona-pandemien. Mikkel og Esben tager programmerne under kærlig behandling og giver dig de bedste råd til, hvordan du kan få mest muligt ud af dem. De kan nemlig meget mere end bare at forstyrre dig med irriterende notifikationer.
Derudover: Det er spændende at konkurrere i skydespil på computeren, men en ny undersøgelse viser, at for meget konkurrence fjerner nogle af de positive aspekter ved at game.
Medvirkende: Harald Tokerød, direktør i rådgivningsvirksomheden Tokerød Plus.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-faa-max-ud-af-arbejdspladsens-chat-apps-11542107497</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61a801d93c5253ba37e2da8a/4666a2cda25917860d186b99d396f9d10b927a7ea00ba76051f39be429d7fdbd" length="81537289" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Spark døren ind til it-branchen</title>
            <description>Hvordan får du et godt betalt drømmejob i it-branchen, som i disse år mangler arbejdskraft? Tech-værterne Mikkel og Esben vil finde ud af, hvad det kræver at sparke døren ind. De snakker med Laust og Kenneth, som begge ansætter folk i tekniske stillinger. Hvad kan du selv gøre, og hvad skal du undgå? Er nogle online-kurser bedre end andre? Og giver det bonuspoint, hvis du har fået en hjemmelavet app i App Store?
Derudover: En særlig julekalender kombinerer nisser og programmeringsopgaver.
Medvirkende: Laust Jørgensen, direktør i det digitale bureau Peytz, og Kenneth Larsen, Engineering Manager hos Spotify.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-spark-doeren-ind-til-it-branchen-11542107487</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:619ec6715c13ad898f15817c/6726d557630287ba1b3d27f82b0d9d5ab033feb4267f0681a97a7782d5ac4092" length="81537291" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Teknologisk julestue</title>
            <description>Mikkel og Esben trækker i julesweateren til den årlige teknologiske julestue! 
Hvordan giver og modtager du bedst nørdede gaver? 
Er julen det rette tidspunkt at yde it-support til familien? Og kan du kombinere cool men upersonlig teknologi med varmt samvær og hyggelige juleaktiviteter i den højtid, der lige straks er over os?
Derudover: Adobes krævende programmer er på vej til en browser nær dig. Hvordan kan det lade sig gøre?
Medvirkende: Janus Sandsgaard, digitaliseringspolitisk fagchef i Dansk Erhverv. 
Værter: Esben Hardenberg og Mikkel Malmberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Sat, 27 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-teknologisk-julestue-11542107477</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61958c2fd03c7e563fad28e8/ffe238a101589aa769ed2e3587e4faac826c3d2300b08b00146b19075f362c37" length="81537286" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Manuel vs automatisk</title>
            <description>Mikkel og Esben sammenligner to vidt forskellige teknologiske arbejdsgange til medieproduktion. Firmaet Synthesia bruger avanceret maskinlæring til automatisk at lave video med talende mennesker blot ud fra et manuskript. I den anden ende af skalaen anvender animationsstudiet Wiredfly en kompleks manuel proces for at skabe computerspil, der ligner analoge stop motion-film.
Derudover: En service gør gammeldags udvikling af hjemmesider nyt igen.
Medvirkende:
Victor Riparbelli, direktør i Synthesia
Johan Øttinger fra animationsstudiet Wiredfly.</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Sat, 20 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-manuel-vs-automatisk-11542107467</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:618c5173f675eee49b6a70b1/2393b104661fea7c9aa8426c20c3bd139869f020067fa59d6ffa66e8589a1240" length="81537290" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lær at elske regnearket</title>
            <description>Mikkel og Esben dykker ned i en klassisk kategori af computerprogrammer - regnearket. De kan nemlig bruges til meget mere end husholdningsbudgettet. Nu er nye typer regnearks-lignende programmer dukket op, der lader dig lave alt fra hjemmesider til projektstyring. Rent historisk har programmerne også en særlig plads: de indeholder det oprindelige løfte for personlige computere. 
Derudover: Hvilke tricks bruger værterne for at tøjre deres lyst til hele tiden at købe nye gadgets?
Medvirkende:
Michael Ørnø, formand for Dansk Datahistorisk Forening.
Martin Ibsen, product coach og forfatter til nyhedsbrevet Træk &amp; Slip.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-laer-at-elske-regnearket-11542107457</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6183164f1151c32fdb579c59/15c7c4c1faf170ee2edfe5896959ceb9c012d81fb32d4dbbd8934e5597919fd7" length="81537286" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Facebooks nye &quot;verden&quot;</title>
            <description>Mikkel og Esben besøger en tidlig version af den digitale verden, det såkaldte metavers, der er omdrejningspunkt for Facebooks nye retning og navneændring til &quot;Meta&quot;. Hvordan er oplevelsen i dag og hvilke tekniske ting skal være på plads, før den virtuelle verden er klar til, at masserne kan flytte ind?  
Mød også William, der er en af de unge, som Meta vil ramme med deres satsning. Derudover: Mikkels nye laptop maler et kæmpesmil på hans ansigt.  
Medvirkende: William Peytz, studerende og Therkel Sand Therkelsen, virtual reality ekspert.
Værter: Mikkel Malmberg og Esben Hardenberg.
kortsluttet@dr.dk</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Sat, 06 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-facebooks-nye-verden-11542107447</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6179cf291a4c9604077018d1/8444551f3ef8691a0582261325da071262c5d0bb4a5166928273fcf952b38182" length="81530377" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
