<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Kortsluttet</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet-2651174660000</link>
    <description>Programmør Mikkel Malmberg og gør-det-selv-nørd Esben Hardenberg kortslutter den teknologiske udvikling. Hver uge opfinder de løsninger og søger genveje, som giver lytterne kontrollen over deres digitale liv tilbage.
kortsluttet@dr.dk</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f487ae075f927899facfa4.jpg"/>
    <item>
      <title>Kortsluttet takker af</title>
      <description>Mikkel og Esben siger farvel til både hinanden og Kortsluttet med et program om de techtemaer, der især har fyldt i programmets historie. Vores hverdag er gennemsyret af teknologi, men nogle udviklinger har en særlig plads i værternes hjerter. Lyt med for at høre om yndlingsemnerne og om planerne for, hvad Mikkel og Esben vil have fingrene i fremover.
Derudover: En stamgæst dukker op og giver en sidste omgang tips til filsortering og apps, der kan booste din personlige produktivitet.
Medvirkende: Anders Høeg Nissen.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <duration>00:56:37</duration>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-kortsluttet-takker-af-11542107517</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ba7792c47de36676c2678f/b8dba3352f4067dc486201150bd70e43f1c29562e2509ca1a8abfe8958cc1861" length="81537291" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvordan laver du godt digitalt design?</title>
      <description>Mikkel, Esben og designeren Michael Flarup diskuterer, hvad der er godt (og dårligt) visuelt design af hjemmesider, apps og programmer. Nettet er fuld af gratis eller billige ikonpakker, skrifftyper og website-temaer, men kan man skyde genvej til at blive en god designer?
Derudover: Den alvorlige sårbarhed Log4Shell hærger webservere verden over. Vi snakker om konsekvenserne, og om du som almindelig computerbruger skal gøre noget for at beskytte dig selv.
Medvirkende: Michael Flarup, designer og Henrik Larsen, chef for DKCERT.
kortsluttet@dr.dk</description>
      <duration>00:56:37</duration>
      <pubDate>Sat, 18 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kortsluttet/kortsluttet-2021/kortsluttet-hvordan-laver-du-godt-digitalt-design-11542107507</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b13b239750e482d51ebc18/6876c5a73a50f86bc4af25f9c663c7b728735fa30f4aefdde586b4868c81991f" length="81537283" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
