<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Kulturen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen-1919305282000</link>
        <description>Kulturen er programmet, der oplever kulturen med både hjerte og hjerne og åbner døre til begejstring, indsigt og eftertanke.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd907d0c1a140697a9d1.jpg"/>
        <item>
            <title>Brasiliansk fjerkappe vender hjem og russisk-canadisk krigsfilm får kritik</title>
            <description>Efter 335 år i Danmark er en brasiliansk fjerkappe vendt hjem til Brasilien. Fjerkappen er lavet af ibisfjer, den er hellig og har været brugt som ceremonikappe for Tupinambá-folket i Brasilien. I dag bliver den officielt budt velkommen hjem ved en ceremoni på Brasiliens nationalmuseum i Rio de Janeiro. Brasilien har ikke haft et eneste eksemplar af den oldgamle traditionelle kappe, siden der i 2018 var brand i nationalmuseet i det sydamerikanske land. Eva Bisgaard Pedersen, Danmarks ambassadør i Brasilien, skal med til ceremonien senere i dag og er med hos os om kappens betydning i Brasilien.
Det har mødt kritik og ført til demonstrationer ved Toronto-festivalen, at de valgte at vise filmen &quot;Russians At War&quot;, som den russisk-canadiske instruktør Anastasia Trofimova står bag. Filmen kritiseres blandt andet for ikke at forholde sig nok til spørgsmålet om russiske krigsforbrydelser. Vi taler med Niels Jakob Kyhl Jørgensen, assisterende redaktør hos filmmagasinet Ekko - som har set filmen - om, hvordan den bidrager til skildringen af krigen i Ukraine.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-brasiliansk-fjerkappe-vender-hjem-og-russisk-canadisk-krigsfilm-faar-kritik-11032417374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e61a7e623d839f7fc7ec/047844efb0c428d206e67f15b1949d0109b53ac0c86e030c57bc6f5551300b7b" length="82260168" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dansk kulturudveksling i Kairo og Beyoncé forbigås ved Country Music Award</title>
            <description>Samarbejdet mellem Egypten og Danmark skal fremadrettet styrkes af Det Danske Instituts tilstedeværelse i den egyptiske hovedstad Kairo. Instituttet rykker ind i en lejlighed, som forskere og forfattere kan bo i, mens de arbejder på forskellige kulturudvekslende projekter. Åbningen sker efter, Det Danske Institut i Syrien har været lukket i 12 år pga. krig. Ingolf Thuesen, bestyrelsesformand for Det Danske Institut forklarer, hvorfor det er vigtigt at være til stede i det arabiske.
Mod manges forventning er Beyoncé ikke blevet nomineret i én eneste kategori til årets Country Music Awards. Det sker på trods af, at hun med sangen &quot;Texas Hold 'Em&quot; står bag et af årets største hits inden for genren. Men hvorfor er hun så ikke nomineret? Er det en dårlig countryplade, og hvad er god country overhovedet? Evelina Gold, journalist og radiovært på programmet Ladies of Folk på Radio Mars, giver svaret.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dansk-kulturudveksling-i-kairo-og-beyonce-forbigaas-ved-country-music-award-11032401374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e62bcf35b6a44acda6fd/10ea283a178acff0e17dfe7590d1abed9f00262e231d1cd9720d2575e4a6a74a" length="82245769" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Raptekster i retten &amp; Christian Tafdrup har set Speak No Evil</title>
            <description>&quot;1 kugle, 2 kugle, 3 kugle, 4, 5, 6 på din bil.&quot; Sådan lyder en del af en raptekst, som er blevet fremlagt som bevismateriale ved retten i Aalborg - det skriver Nordjyske. Brugen af raptekster i retssager er dog temmelig kontroversielt. I USA har der ligefrem været præsenteret et lovforslag, som skal gøre op med praksissen. Kulturen dykker ned i brugen af det kontroversielle bevismateriale.
Nu udkommer den amerikanske genindspilning af Christian Tafdrups succesgyser fra 2022 'Speak no Evil'. Filmen er blevet mindre farlig i sin amerikanske versionering - det mener Tafdrup i hvert fald selv. Kulturen fangede ham efter premieren i New York.
Værter: Chris Pedersen &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-raptekster-i-retten-og-christian-tafdrup-har-set-speak-no-evil-11032417373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394b3a8631156834de657/6833502b92f96fc4ae889edd2034c8e92f68a61b728da6e852dcbff9cbb7d210" length="82280322" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>TikToks musikalske underskov &amp; Kina jagter afrikanske hjerter bevæbnet med satellit-tv</title>
            <description>På TikTok lever poppen i bedste velgående. Men under poppens glinsende overflade er TikTok også hjemsted for en underskov af helt vild musik. Faktisk er underskoven af musikgenrer eksploderet med udbredelsen af TikTok. Vi finder macheten frem og hugger os vej ind i TikToks tilvoksede vækstlag.
For næsten ni år siden lovede den kinesiske præsident Xi Jinping, at Kina ville forsyne 10.000 afsides landsbyer i 23 afrikanske lande med adgang til digitalt tv. Nu er projektet snart i mål, hvilket den kinesiske præsident fejrede da ledere fra over 50 afrikanske lande var på besøg i Beijing. I dagens Kulturen ser vi nærmere på kinesisk kulturimperialisme og kampen om de afrikanske hjerter. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-tiktoks-musikalske-underskov-og-kina-jagter-afrikanske-hjerter-bevaebnet-med-satellit-tv-11032401373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394935905d16a3c2d3945/7a77202857023b1f9fa0887472aa82605223e5cdab413b020201039fff286f2f" length="82288396" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Blev Utzon inspireret af Wave House og universitet vil afskaffe ordet angelsaksisk</title>
            <description>Den danske arkitekt Jørn Utzon var manden bag Operahuset i Sydney, men måske fik han inspirationen til det fra et strandhus i Californien. Det mener i hvert fald sønnen af den amerikanske arkitekt, der byggede strandhuset, der kaldes Wave House. Vi afprøver teorien. Skal man sige angelsaksisk eller tidlig engelsk middelalder, når man betegner den periode i det 4. århundrede, hvor germanske stammer, anglere og saksere slog sig ned i det, der i dag kaldes England...? Det spørgsmål skaber ret heftig debat på universiteter mange steder og et engelsk universitet har helt besluttet at afskaffe ordet angelsaksisk, fordi det er et udtryk for racisme. 
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-blev-utzon-inspireret-af-wave-house-og-universitet-vil-afskaffe-ordet-angelsaksisk-11032417372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d242347c07e46d0489856b/2d64b53e262e35ac478a7dc09587d500a09d1b0294d36ec82d6cbd1238b177cf" length="82256714" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Goth-ikonet Tim Burtons Beetlejuice og cyklisten er blevet en ældre herre</title>
            <description>Med vildt hår, hvid hud og sort om øjnene skabte filminstruktøren Tim Burton for 36 år siden en af filmhistoriens mest mærkværdige antihelte - en finurlig og småond ånd, der nu spøger igen i danske og internationale biografer.
Vi har sendt en Burton-kender i biografen for at se på, hvorfor Tim Burton nærmest er blevet et ikon for sortklædte goth-typer over hele kloden.  To ældre herrer i en lummer samtale om hårde jern og cykelstel. Rådet for sikker trafik har igangsat en ny kampagne for at få ældre cyklister til at passe på i trafikken. Vi ser på, hvordan vi har kigget på cyklisten som kulturelt fænomen og hvilke værdier, der knytter sig til den moderne cyklist.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-goth-ikonet-tim-burtons-beetlejuice-og-cyklisten-er-blevet-en-aeldre-herre-11032401372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d24221b44cf2590f388be3/eb4716063da4f5ea71dd634c1c640885c8d249ae2e3fdd49c37d45ac5666e930" length="82253835" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kæledyr som klassemarkør og Guldløven til Pedro Almodóvar</title>
            <description>Fortæl Peter Sandøe, hvilken hund, du har - og han kan ret nøjagtigt sige, hvor du bor, hvad du tjener og hvor lang en uddannelse, du har. Professoren i bioetik fra Københavns Universitet har sammen med sin kollega offentliggjort et studie, som beskriver danske hundeejere ved hjælp af spørgeskemabesvarelser og data fra Danmarks Statistik. Studiet viser bl.a., at en del mennesker bruger deres hund som en slags markør, der skal signalere noget bestemt om dem selv.
Lørdag løb Pedro Almodóvar med sin første Guldløve, som er Venedig-festivalens hovedpris. Selvom Almodóvar er kendt og fejret verden over, er det første gang, han modtager en hovedpris fra en af verdens førende filmfestivaler. Vi tegner et portræt af mesterinstruktøren og undersøger hvilket Spanien, han har vist i sine film. 
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kaeledyr-som-klassemarkoer-og-guldloeven-til-pedro-almodovar-11032417371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f16ea863115683414eb6/9155102de4a51b0d40a2d66ee3cfb7f94a15d609032f210a12a716af31a87e28" length="82249800" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Anerkendelsen af Arnarulunnguaq og WhatsApp-forfattere i Zimbabwe</title>
            <description>Fra 2028 kommer der nye billeder på de danske pengesedler, og ét af de nye motiver af ekspeditionsdeltageren Arnarulunnguaq. Men hvem var hun, og hvad betyder anerkendelsen for Grønland? Vi taler med Ivalo Katrine Birthe Foget Olsvig, museumsinspektør på Nationalmuseet, der holder foredrag om hende.
I Zimbabwe bruger spirende forfattere Whatsapp til at udgive og sælge litteratur. Vi dykker ned i fænomenet WhatsApp-forfattere sammen med Karen Lauterbach, lektor ved Center for Afrikastudier, og undersøger hvad de betyder for den litterære scene i den del af Afrika.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-anerkendelsen-af-arnarulunnguaq-og-whatsapp-forfattere-i-zimbabwe-11032401371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f170fd5f9ae6f9217abc/9422d8225769b6fdffb57580b724aadd096bbfb545853d9beafcfc190b1be6ce" length="82240586" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sig mit navn! - og digte om Svalbards nedsmeltning</title>
            <description>'Sig mit navn', siger forfatteren Amina Elmi i dag i Politiken til Marie Bjerre. Anledninger er, at Marie Bjerre som afgående ligestillingsminister gav to bøger til den kommende minister på området. Den ene bog var Amina Elmis 'Barbar - Tavshedens Objekt', men Marie Bjerre nævnte hverken hende eller den anden forfatter. Hvorfor betyder det noget? Hvad siger et navn om et menneske - og hvilken magt ligger der i brugen af navne?
I går kom den chokerende nyhed, at Svalbards august måned var 2,6 grader varmere end sidste år - der i forvejen var et rekordår. Den mytiske ø-gruppe nord for det norske fastland smelter. Og det betyder, at Svalbard er i hastig forandring både arbejdsmæssigt, socialt og kulturelt. En dansk mand har været flittig beboer og gæst på Svalbard, og nu udkommer hans debutfigte om øgruppens forandring.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:56:55</duration>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-sig-mit-navn-og-digte-om-svalbards-nedsmeltning-11032417364</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cbb0d0a56be59b02e4d1cb/bbc76b65cc99362ddc389a8a11b895aeb752bbfe0c64e55a89a2d8d5ae334e08" length="81982530" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er bandet dødt? - og tøjmærker blandt fodboldfans</title>
            <description>Når man ser på tidens hitlister, vil man opdage, at der er meget få bands på. De fleste optræder som solister, og spørgsmålet er, om bandet er en død sild - og om den kan få liv igen. 
I hele Oasis-euforien er Liam Gallagher pludselig trådt frem som posterboy for tøjmærket Stone Island. Og det er et tøjmærke, der er særdeles populært på fodboldtribuner verden over. Hooligan-fashion, kalder nogle det, og vi ser på, om det mon er godt eller skidt for et tøjmærke at få sådan en etiket på sig.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-er-bandet-doedt-og-toejmaerker-blandt-fodboldfans-11032401364</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cbb0d2a56be59b02e4d1ea/97d14940c152abc155f430e3060398c5c267344131b8ef88b3680db49864fe5f" length="82245193" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Til kamp mod anglicismer og teknologi kan bedømme om en bog er god</title>
            <description>De engelske udtryk &quot;bias&quot;, &quot;app&quot; og &quot;brand&quot; kan være svære at komme udenom, men det skal være slut med alle de engelske ord, der infiltrerer vores danske sprog. Det mener Dagbladet Information, som har lavet et modstandsprojekt, hvor de får læserne til at finde danske oversættelser til engelske udtryk. Ny teknologi kan hjælpe forfattere og forlagsredaktører med at vurdere, om læserne vil kunne lide en bog eller ej. 
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-til-kamp-mod-anglicismer-og-teknologi-kan-bedoemme-om-en-bog-er-god-11032417363</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a3c6707b85718319433/9845e4fde9c9e690c84cfc903e687d39837d9a21f1529ac455a04fff45b3e841" length="82241731" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Standup i Tivolirevyen og Immersiv Van Gogh kunst i København</title>
            <description>Nu hvor Linda P bliver kreativ leder af Tivolirevyen, har standup så vundet den historiske magtkamp med revyen? Det svarer Rikke Rottensten på, hun er museumsinspektør ved Storm - Museet for humor og satire. En vandreudstilling hvor Van Goghs værker bliver vist på storskærme og i et VR-univers kommer til København. Vi ser på, hvordan immersiv kunst ændrer kunstoplevelsen og om det bliver en tendens i fremtidens museumsdesign. 
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Karen Secher.</description>
            <duration>00:56:52</duration>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-standup-i-tivolirevyen-og-immersiv-van-gogh-kunst-i-koebenhavn-11032401363</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a3d6707b8571831943b/652545e4aa2901b87c6eb49af89c15b2515c13c0f385a5021f683e86e660be46" length="81899016" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Forfattere reagerer på Marie Bjerres litterære gaver &amp; musikalitet under lup</title>
            <description>Tidligere ligestillings- og digitaliseringsminister - nu europaminister - Marie Bjerre hev to bøger frem, da hun skulle overdrage sin post til Magnus Heunicke: Aminas Elmis 'Barbar - Tavshedens Objekt' og Nadia Kakasurs 'Gode piger drømmer ikke&quot;. I dagens Kulturen taler vi med de to forfattere, som ikke er overstadigt begejstrede for at blive brugt som politisk gave.
Det er ekstremt sjældent, at man møder et menneske, der har evnen 'absolut gehør'. Altså evnen til - ved ørets hjælp - at bestemme toners nøjagtige beliggenhed på en skala. Men ny forskning viser, at langt flere mennesker end forventet rent faktisk har evnen til at huske konkrete tonehøjder. Endda selvom de ikke nødvendigvis er musikere og ikke selv er klar over, at de har evnen. 
Værter: Tony Scott og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-forfattere-reagerer-paa-marie-bjerres-litteraere-gaver-og-musikalitet-under-lup-11032417362</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907df794e5fce337a2556/532905453998894774a40aa831e77e7c43f20a3d0e3667c75bf89cdb1b03e3e9" length="82257856" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nick Caves rejse i sorgen &amp; amerikanske forlag lægger sag an mod Florida</title>
            <description>Med sine store tekster, stærke følelser og tragiske historie har Nick Cave været lydtapetet for mange menneskers sorg. Nu er der skrevet et nyt kapitel i Nick Caves sorgfortælling: i fredags udkom albummet Wild God - et album, hvor Cave endnu engang tager livtag med sorgen. Den australske sanger, som har mistet to sønner, har skabt et globalt sorgfælleskab. I dagens Kulturen tager vi Nick Caves sorg under behandling.
En række amerikanske forlag og forfattere har lagt sag an mod staten Florida. Grunden til det er de mange bogforbud på amerikanske skolebiblioteker. Forlagene anklager Florida for at krænke ytringsfriheden, som ellers er beskyttet af den amerikanske forfatnings 'First Amendment'. Kulturen udruller sagen. 
Værter: Tony Scott og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nick-caves-rejse-i-sorgen-og-amerikanske-forlag-laegger-sag-an-mod-florida-11032401362</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907e04619ba468eb77b35/ae6047a58486d189689caf3fb68c3e3f3e3a03a6b26bbc9f53c6e001c9ccd16d" length="82230793" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kulturens finanslov og stilettens død</title>
            <description>Da regeringen i fredags fremlagde forslaget til næste års finanslov, stod kulturen igen til at få et ekstra skud penge. I dag ser vi på, hvor pengene skal bruges, og hvilken betydning, det kan få. 
Og så erklærer vi stiletten død. Måske ikke stendød, og den skal såmænd nok også blive behørigt genoplivet om nogle år. For stiletten siger noget om det samfund, den træder rundt i - og det ser vi på i dag.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:56:13</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kulturens-finanslov-og-stilettens-doed-11032417361</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b640e87d53554df3df9e/11770c3afd4e792bdd412363e74def4e7c26f7a95ebf3797bd4b4ac83e452b34" length="80976846" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ingen nye danske børnefilm men Tiktok hjælper indiemusikken</title>
            <description>Normalt uddeler Filmdagene Svend en pris til  Årets Danske Børnefilm, men i år var der ingen danske film at give prisen til. I stedet fik chefen for børnefilmfestivalen Buster en specialpris - og hun kvitterer med en skarp kritik af de manglende børnefilm. Filminstituttets konsulent på børnefilm svarer igen.
På et socialt medie som Tiktok kan musik distribueres og vises frem uden de store omkostninger. Og det gør musikbranchens mange små spillere i stadig større omfang og med stadig større succes. Denne sommer stammer 60% af Top 10-sangene fra den type pladeselskaber. Vi ser på fænomenet.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:56:14</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ingen-nye-danske-boernefilm-men-tiktok-hjaelper-indiemusikken-11032401361</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b6481c0c3299afaebacd/3b114d44511f9dc9688427180937e83b923cdb8088928e03b4ed855d0b11f093" length="80986059" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
