<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Kulturen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen-1919305282000</link>
        <description>Kulturen er programmet, der oplever kulturen med både hjerte og hjerne og åbner døre til begejstring, indsigt og eftertanke.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd907d0c1a140697a9d1.jpg"/>
        <item>
            <title>Kulturen i rummet -Prada og rumskræk</title>
            <description>Rummet skal have et virtuelt, tredimensionelt atlas, hvor de utallige stjerner og galakser skal kortlægges via fotografi. Kulturens reporter Josephine Køhler Furbo føler svimmelhed over universitets uendelighed og taler med en astrofysiker om menneskets behov for at forstå det uforståelige. 
En skarp røde stribe på en sort baggrund. Det er luksusmærket Pradas kendetegn. Nu pryder det ikke bare lækre uldtrøjer, men også den rumdragt, som både den første kvindelige og den første ikke-hvide astronaut på månen kommer til at bære. Hvad man skal have øje for, når man designer rumdragter, og hvad Pradas røde stribe fortæller om modens magt, kigger vi nærmere på. 
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:03</duration>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kulturen-i-rummet-prada-og-rumskraek-11032417431</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67084feff05e4f614f0412eb/fca17f6ca3cbbce165643cb78ba9bc3b33e5f5c6d88b07c60fc945a1cd64e0d8" length="82172617" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>EU synger &amp; hvad skal vi med stjernespækkede anmeldelser?</title>
            <description>Alt fra cypriotiske kærlighedssange til slovenske fredssange er sirligt oversat til engelsk i en EU-sangbog. Vi dykker ned i, hvad vi kan lære om vores naboer ved at synge deres sange.
Stjerner, hjerter og ratings - anmeldernes domme fører os rundt i kulturlandskabet. I Sverige kører en diskussion om, hvad man vinder og taber ved at give kunst og kultur karakterer, fordi den store avis Aftonbladet giver efter for stjerneræset. Hvorvidt man mister noget, når kunst får karakterer, undersøger vi nærmere. 
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:03</duration>
            <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-eu-synger-og-hvad-skal-vi-med-stjernespaekkede-anmeldelser-11032401431</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67084ff1f05e4f614f0412f7/c58422eb66c57603079c8e54c997409b91f38f411fb6dc8da53757356503e6b7" length="82169156" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Etniske smerter og den politiske Trump-film</title>
            <description>En ny kortfilm af Nivetha Balasubramaniam følger en mor og datter med indvandrerbaggrund i deres forsøg på at få en lægetid. Pigen bliver fanget i krydsilden mellem en sekretær, der ikke forstår, hvad moren siger, og en mor der har meget ondt, men ikke har råd til en tolk. Lægen forklarer, at &quot;det bare er etnisk smerte&quot;.  Vi dykker ned i fænomenet, hvor brune menneskers smerte ikke tager alvorligt. Det dykker vi ned i. 
&quot;Det er på tide at gøre film relevante. Det er på tide at gøre film politiske igen.&quot; Sådan sluttede den dansk-iranske instruktør Ali Abassi sin tale, da hans film om Donald Trump havde premiere på årets filmfestival i Cannes. I dag har filmen dansk premiere, så vi har talt med instruktøren selv og filmens to hovedrolleindehavere, Sebastian Stan og Jeremy Strong - for hvorfor skal film i det hele taget være politiske?
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-etniske-smerter-og-den-politiske-trump-film-11032417424</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67030a21a91f7f60a206eb83/29ec98aeb5153d1976a15cde05a5b0fb3031a2c3fe812ddb4b14359bce2259d7" length="82248652" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Døden i dag &amp; salget af Mona Juuls onanerende kvinde</title>
            <description>En ligkiste i barbiepink, måske med en regnbue på eller dekoreret med muslingeskaller: Det er nogle af de motiver, som man kan få lavet på Fuglebjerg Kistefabrik i Slagelse. Fabrikken har nemlig lanceret et nyt værktøj, der gør det muligt at designe en personlig kiste med selvvalgte billeder eller motiver. Vi taler med direktøren om tivolisering af døden og får besøg af Rane Willerslev til en samtale om, hvad der venter på den anden side. 
En nøgen kvinde ligger sammenkrøllet og onanerer. Det er motivet på det debatskabende maleri, som Det Konservatives Mona Juul har haft hængende på sit kontor siden 2019. Nu skal maleriet sælges på auktion.  Allerede en uge før hammerslaget har buddene overhalet vurderingen med længder. Vi ser nærmere på maleriet.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-doeden-i-dag-og-salget-af-mona-juuls-onanerende-kvinde-11032401424</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67030a20cb01870908ad0edd/5238a0ae1fdc23775bf5fbd01f9d27aead79150356874011d5a2c9dd34d3362a" length="82235404" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Karen Blixens bogsamling og amerikansk wrestling</title>
            <description>Den store danske forfatter Karen Blixen var, udover at være forfatter, også en stor læser og nu bliver hendes bogsamling udstillet. Hun læste både Shakespeare, Brandes, Koranen og bibelen. Vi ser på, hvad hun læste, og hvad bøgerne betød for hendes forfatterskab. Det ligner slåskampe, men man skal ikke lade sig narre af hverken brydning eler bokseslag eller alle de andre voldsomme tricks, der foregår i WWE eller bare amerikansk wrestling. Det er skuespil, og en ny dokumentar mener nærmest, at det er en imitation af amerika, hvor man finder en nøgle til, hvordan definitionen om &quot;sandhed&quot; blev til et åbent spørgsmål i amerikansk kultur.
Værter: Tony Scott og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-karen-blixens-bogsamling-og-amerikansk-wrestling-11032417423</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6701b8abe62bfd9c30f556ed/ea9a289d205a32f62071336f080c7a440fcdfcce62ea47ea7d497ee0e8d0751a" length="82251532" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sci-fi virkelighed og litterater vil have klimakanon</title>
            <description>Til Elon Musks præsentation af sin nyeste robottaxa, robot-varevogn og menneskelignende robot lignende hans opfindelser noget, vi har set før i sci-fi film. Vi spørger fremtidsforsker, forfatter og meget stor science fiction fan, Klaus Mogensen, hvordan sci-fi har formet vores virkelighed. Klimakrisen er også en litterær krise i den måde, vi beskriver og forstår verden. Det mener en gruppe danske litterater, som slår til lyd for en ny litterær klimakonen.
Værter: Tony Scott og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-sci-fi-virkelighed-og-litterater-vil-have-klimakanon-11032401423</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6701b8b9f82a0aeaabfca086/539ee2ca0897f16c20171353b7cbe247ff303f0126b5582880c97445c8d7efa2" length="82257860" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Guide i sydkoreansk litteratur &amp; supermarked uden supervision</title>
            <description>Den koreanske forfatter Han Kangs spritnye Nobelpris har fået os til at vende blikket mod øst. For hvad skal man læse, hvis ens nysgerrighed er blevet vakt af den sydkoreanske sejrsgang?  Vi bliver guidet rundt i landets litterære landskab og besøger både feministiske stemmer og historiske traumer. 
I Aarhus er Føtex GO, Danmarks første dagligvarebutik helt uden betjening, netop åbnet. Den menneskelige kontakt er erstattet med kameraer, der opfanger, hvad du putter i kurven og om du betaler. Det daglige spontane møde i supermarkedet er måske snart fortid, og det kan påvirke den menneskelige erkendelse, som netop dannes i mødet med andre.
Værter: Tony Scott &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-guide-i-sydkoreansk-litteratur-og-supermarked-uden-supervision-11032417422</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670067cfa91f7f60a2fb8e6d/80e91bd0f19c81ed3bc307075da2d6d31a81f620f5ccd306bdbc16d5a47f132d" length="82264205" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ækel kunst &amp; en blind ser på fotografi</title>
            <description>18 operaglade tyskere måtte tilses af en læge efter at have set en nu viral opsætning med massere blod, sex og piercinger. Vi dykker ned i, hvad kunsten egentlig stiller op med det det ækle som både kan vække fysisk afsky og et slet skjult begær. 
At gøre fotografi tilgængeligt for blinde og svagtseende er ikke en nem opgave. Men en udstilling i København gør forsøget. Vi diskuterer teknologien bag og taler med Jesper, som er blind, for at forstå, hvordan han kan opleve et fotografi. 
Værter: Tony Scott &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 15 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-aekel-kunst-og-en-blind-ser-paa-fotografi-11032401422</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670067ceac68322c7b369fa7/7ada05b156c5cc75c68815e8aeea09c30645c1517e06029e59b5893271eb0f87" length="82250957" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Adoptions fortællinger og The Black Dandy</title>
            <description>I Eva Tinds nye roman 'Min Kim' går forfatteren helt tæt på sin egen historie om at være en voksen kvinde udsat for adoption til Danmark. Hun fortæller om at opdage, at man har fået en forkert fødselsdato, om forskellige narrativer om at være adopteret, og hvordan flere fortællinger kan eksistere, og være sande på en gang.
Når The Metropolitan Museum of Arts i 2025 åbner dørene til deres næste store modeudstilling, er temaet 'The Black Dandy'. Udstillingen viser, hvordan sorte mænd gennem historien har brugt mode som en måde at forhandle identitet og magtforhold. Vi taler med Moussa Mchangama, strategisk rådgiver og forfatter, om 'The Black Dandys' kulturelle betydning og modens rolle i forhold til at udtrykke status, fangenskab og frihed.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-adoptions-fortaellinger-og-the-black-dandy-11032417421</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff16468168ebc64d82abb0/8c8d90b0759057c0bc3353f3ee2a9607a1221d10175f5e480684cf579995091a" length="82264781" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kritisable oversættelser og The Apprentice</title>
            <description>Hvordan forandrer en bog sig, når den rejser fra ét sprog til et andet? Det spørgsmål og den debat blusser lige nu op i litteraturens verden. Debatten kommer efter Han Kang i sidste uge modtog Nobels Fredspris i litteratur. Vi får besøg af forfatter og oversætter Thomas Harder og får hans blik på sagen.
Dansk-Iranske Ali Abbasis seneste film, The Apprentice, som med fiktion portrætterer en ung Donald Trump, har langt om længe fået amerikansk præmiere. Det er ikke gået Donald Trumps næse forbi, der på det sociale medie 'Truth Social' har kommenteret på filmen. DR's kulturkorrespondent, Sandra Brovall, har set filmen, og kommenterer på Trumps udtalelser.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kritisable-oversaettelser-og-the-apprentice-11032401421</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ff16578168ebc64d82ac84/8b8768e8003f9becb1f03ece10af0d7d810e285ff54958618a1df1c1b4ae8c9e" length="82243468" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kunst og kultur i børns hverdag og 'Børnene fra Sølvgade'</title>
            <description>Mere kunst og kultur skal ind i børns hverdag. En tidlig omgang med kunst og kultur kan nemlig gøre en stor forskel for alle børn, uanset hvad de har med hjemmefra. Det mener Institut for Børnekultur. For at få deres mission til at lykkedes har de i dag samlet 150 aktører - alt fra politikere og pædagoger til Det Kongelige Teater og Statens Museum for Kunst. Kulturen P1 er med.
De senere år har film målrettet børn været en mangelvare, og det kulminerede tidligere i år med, at Svendprisen droppede at uddele prisen 'Årets danske børnefilm'. Men det skal der laves om på, mener instruktør Mehdi Avaz, som er aktuel med filmatiseringen af Renée Toft Simonsens bog 'Børnene fra Sølvgade'. Avaz fortæller, hvorfor han har kastet sig over den forsømte genre, børnefilm.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kunst-og-kultur-i-boerns-hverdag-og-boernene-fra-soelvgade-11032417414</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f9cf8d8168ebc64d6b8122/48904819115eca6edb151f7e589c971002adb43828a700c9f70104dcf596e96d" length="82294734" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Katastrofe for kulturarven&quot; i Gaza og 'Den gule enke'</title>
            <description>Det seneste års bombninger af Gaza har slået tusindvis af mennesker ihjel, men har også ramt betydningsfuld kulturarv som museumsmagasiner, monumenter og flere hundrede år gamle religiøse bygninger. Det skriver Politiken, der har set en opgørelse fra Unesco. Opgørelsen viser, at 69 kulturarvssteder er beskadiget, og Søren la Cour, der er bestyrelsesformand i organisationen Blue Shield Danmark, kalder det &quot;en total katastrofe for kulturarven i Gaza&quot;. Ph.d. Marie Elisabeth Berg Christensen forklarer hvad, museernes rolle er i sikringen af kulturarv.
Filmen 'Den gule enke' er baseret på den sande historie bag Veuve Clicquot - champagnefamilien og virksomheden, der begyndte i slutningen af det 18. århundrede. Vi folder historien om den gule enke ud og taler om, hvilken betydning hun fik for Frankrig og for champagnens status - kulinarisk og symbolsk.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-katastrofe-for-kulturarven-i-gaza-og-den-gule-enke-11032401414</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f9cf8f8168ebc64d6b8132/38895227c082a1f3cbb2bf906b4794ce81dcce3ab4497303107def41095d9981" length="82246347" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Call Her Daddy og nominering til Mina Okabe</title>
            <description>Vicepræsidentkandidat Kamala Harris har været på besøg hos podcasten Call Her Daddy. Besøget har skabt overskrifter, for hvad laver en seriøs kandidat i sådan en podcast? DR's Kulturkorrespondent Sandra Brovall fortæller os, hvorfor det giver mening, og hvad podcastmediet kan i en valgkamp.
Den dansk-japanske sanger Mina Okabe er nomineret til den europæiske musikpris Music Moves Europe. Hun er vokset op i London, New York, Manila og København, og det mener hun har haft stor indflydelse på præcis den lyd hun har skabt. Vi har talt med hende om gennembruddet og nogle meget høflige asiatiske fans.
Værter: Chris Pedersen og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-call-her-daddy-og-nominering-til-mina-okabe-11032417413</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87de60e0341591027ce71/92656748e825c3c36cf5aa8bd0609a1a1fe90249ce234e1a9612fd4de3e7534c" length="82263628" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Farvel til de små sprog og kamp mod danske designkopier</title>
            <description>De små sprog forsvinder på de danske universiteter. Københavns Universitet har blandt andet nedlagt Finsk, Grækenlandsstudier, Indologi, Nederlandsk og Tibetologi. Nu følger Aarhus Universitet trop og nedlægger endnu 6 sprogstudier, og samler dem i en ny uddannelse kaldet Globale Studier uden sprogkrav. Maja Horst, dekan på Århus Universitet, besøger os for at diskutere konsekvenserne for vores sprogforståelse.
Hver femte dansker ejer en kopi af dansk design. Og hver femte har planer om at anskaffe sig en kopi. Det viser en ny undersøgelse fra Rettighedsalliancen, der også har igangsat kampagnen: 'Støt Originalt Dansk Design'. Rettighedsalliancen kommer i studiet og fortæller om kampagnen sammen med forperson for Danske Kunsthåndværkere og Designere, Hanne Brøbech Sønnichsen.
Værter: Chris Pedersen og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-farvel-til-de-smaa-sprog-og-kamp-mod-danske-designkopier-11032401413</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87de40c097a4677c4d003/cebdfd97ed42369d93ecde6b369297b48108b82f6869a0ed25f4b9c695a3a0e0" length="82259598" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Serieboblen brister og musikpris til ensemble</title>
            <description>I øjeblikket ser vi en bølge af serieaflysninger på de store streamingtjenester. Streaminglandskabet er i forandring, der er ikke længere råd til at producere serier, som kun har få seere. Film-ekspert og anmelder Casper Christensen fortæller om den nye virkelighed for streaminglandskabet og hvad det betyder for seerne. For første gang nogensinde går Danmarks største musikpris til et ensemble. Det er musikprisen Léonie Sonnings Musikpris, med en sum på 1 million kroner og det er &quot;Den danske strygekvartet&quot; der får prisen. Vi har de to violinister i kvartetten Frederik Øland og Rune Sørensen med til en samtale om, hvorfor kammermusik er mere relevant end nogensinde.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-serieboblen-brister-og-musikpris-til-ensemble-11032417412</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c41f62b22eff0d3de39/c907bb1e408b2fcd12be660e2b18fd9887d4c1b5c8d4786f3f52ccfc4f933e4d" length="82245774" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>De kristne er digitale og ny bog: Gammelklog</title>
            <description>De digitale platforme skaber nye muligheder i forhold til at udbrede kristne budskaber. To kristne kreatører Jas og Mika har 252.000 abonnenter på deres Youtube-kanal. Og så rummer ældre menneskers livshistorier indsigt, som både kan hjælpe folk igennem kriser og til at se nye veje i livet. Det er en af pointerne i den nye bog &quot;Gammelklog&quot;, som samler flere kendte danskeres livshistorier. Mød bogens forfatteren Stine Buje og en der har bidraget til bogen, forfatteren Pia Tafdrup.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-de-kristne-er-digitale-og-ny-bog-gammelklog-11032401412</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c40833731b0e54de2fb/2abe4ca5e336ee81a6bdbf4653ac1bb974fd8028da04b852811d9152a964cc3d" length="82259021" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Oprindelig kultur er politisk værktøj i Mexico og far fylder i børnelitteraturen</title>
            <description>I sidste uge blev Mexicos nye præsident Claudia Sheinbaum taget i ed. Hun er arvtageren efter partifællen Andrés Manuel López Obrador, og står som den første kvinde i Mexicos historie med præsidentembedets magt i sine hænder. Ifølge IWGIA (organisation, der arbejder for at fremme de kollektive rettigheder for verdens oprindelige folk) er der i Mexico næsten 17 millioner personer med oprindelig baggrund. Og Claudia Sheinbaum er ikke bange for at bruge deres symboler i sine optrædener. Magnus Pharao Hansen, lektor ved indianske sprog og kulturer på Københavns Universitet forklarer, hvordan oprindelig kultur kan bruges til at markedsføre Mexico som nation.
Hvor faren tidligere spillede en mindre rolle i børnebøger, er der i seneste år udkommet adskillige børnebøger, der fokuserer på faren: 'Sallys far', 'Poul og far', 'Pølse', 'Ringo', 'Betty' og 'Niksen Biksen siger Tessas far'. Kulturen får besøg af to forfattere, der har været med til at give far en mere fyldig rolle i børnelitteraturen.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-oprindelig-kultur-er-politisk-vaerktoej-i-mexico-og-far-fylder-i-boernelitteraturen-11032417411</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f5db0e8168ebc64d58cd09/0735628a2c21a15360d2aabb6185384d690b163a071e65b0393385efff2db465" length="82253259" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En kærlighedserklæring til teatret og May Lifschitz ser 'Will &amp; Harper'</title>
            <description>Teatret er en af de ældste udtryks- og underholdningsformer, og det kan både bruges til at skabe fortællinger om os selv, men også om vores samfund. Skuespiller og teaterdirektør Jens Albinus inviterer os i en ny essaysamling ind i teatret og spejler sit liv i samfundet, tidsånden og... teatret. Albinus er gæst og forklarer, hvad vi skal med teatret i en moderne tid.
May Lifschitz er skuespiller, model og deltager for tiden i TV 2-succesen 'Vild med dans'. Lifschitz har tidligere udtalt, at hun oplever det som en frihed at være transkønnet kvinde og udforske sit køn ud over det, som samfundet definerer som en rigtig kvinde. I den nye Netflix-dokumentar 'Will &amp; Harper' udforsker Will Ferrel og Harper Steele deres venskab efter Steeles transition og taler også om skønhedsidealer for transkønnede. Lifschitz anmelder 'Will &amp; Harper' for Kulturen P1.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-en-kaerlighedserklaering-til-teatret-og-may-lifschitz-ser-will-og-harper-11032401411</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f5db0d386f329f3d73f92a/304474a4528d5755e3d6b87efcff0745c74cd6bbe41113fc282dd00259e6cf44" length="82264207" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et historisk skæg og nyt Nationalcenter for Sonisk Kulturarv</title>
            <description>J.D. Vance skriver historie med sit skæg. Han er nemlig den første kandidat til præsident eller vicepræsident i næsten firs år, der har et skæg. Thomas Ærvold Bjerre fortæller, hvilken betydning skægget har i den amerikanske valgkamp, og hvilken historie det spiller ind i.
Stuer Museum, Sound Art Lab og Aarhus Universitet går sammen om at åbne et nyt Nationalcenter for Sonisk Kulturarv. Nationalcentret håber at gøre os bedre til at lytte til historien, men hvad er det for en historie, vi skal lytte til? Det fortæller Jacob Eriksen, der er leder af Sound Art Lab.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-et-historisk-skaeg-og-nyt-nationalcenter-for-sonisk-kulturarv-11032417404</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f095839321450624cfa762/cb535685c89854acbae12191ab024329f3b4a4e6b713eb3466b05738b85151c7" length="82260755" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lyden af mormonkirken og Balletskolen dropper klassetrin</title>
            <description>I 2007 efterlod Rune bandet Efterklang og blev en del af mormonkirken. Nu er han ude af kirken igen, men hans oplevelser og rejse gennem kirken har sat stort præg på Efterklangs nye album 'Things We Have In Common', der udkom fredag d. 27. september. Vi får besøg af Rune og medlem af Efterklang Casper Clausen, til en snak om, hvordan lyden af mormonkirken er blevet en del af albummet.
Det Kongelige Teaters Balletskole dropper de 5 første klassetrin af deres mere end 250 år gamle uddannelse og afskaffer de berygtede stopprøve eksaminer. Ændringerne kommer efter Politikens afsløringer om dårlige psykiske og fysiske forhold på skolen. Politikens journalist Ida Herskind kommer i studiet og fortæller om sagen.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:04</duration>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-lyden-af-mormonkirken-og-balletskolen-dropper-klassetrin-11032401404</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f09584b126e59712343984/55b7be18d947fe09e08ad57a88cdb974dfcb894b9ee2c363d478e88d2448df9f" length="82200263" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Når kunsten koster - og ny bog om flaskesamler</title>
            <description>For tiden kører vi en lille serie om kunstnere, der har måttet betale en høj pris for deres kunst og virke. I dag handler det om Charlie Chaplin og kommunist-forfølgelsen i 50'ernes USA. Og så taler vi med Lucia Odoom, der nok er mest kendt som podcast-vært på Poltikens poptillæg, men som nu debuterer som forfatter med bogen Cosmos. Den handler om en flaskesamler i København, og Lucia Odoom gæster studiet for at tale om, hvad man kan få ud af at se på livet fra den vinkel.
Værter: Tony Scott og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-naar-kunsten-koster-og-ny-bog-om-flaskesamler-11032417403</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ef4348b126e597122e7e2b/165dcd5d8970a3977aa4d4371d0acf58039b1159c72cde66a98de9552ca390c7" length="82269963" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvilken kunst købes og Vejles egen bogpris</title>
            <description>En ny rapport har set på udviklingen i priserne på kunst, når det er på auktion. Og lavet lidt sammenligning, så vi nu kan se, om det er de abstrakte, de romantiske europæiske portrætter eller den helt moderne kunst, der er dyrest. Samtidig kan rapporten konkludere, at auktions-salg af kunst er for kraftigt nedadgående. Vi nærlæser rapporten. 
Og så skal vi en tur til Vejle, hvor byens egen bogpris lige er uddelt. Bodil og Jørgen Munch-Christensens Kulturlegat gives hvert år til to debutanter. Vi har hul igennem til Vejle for at tale om, hvordan man kan bruge prisen til at få flere læsere i byen - og hvad deres kriterier er for at vælge debutanterne.
Værter: Tony Scott og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hvilken-kunst-koebes-og-vejles-egen-bogpris-11032401403</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ef434847118427eaf87a3a/868a7a0cfe42f90058fb2d6f1464f42cc56ada4e99a583d6eaf580495febfd8b" length="82261327" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Frankrigs mænd &amp; kan vi stole på Katherine Diez?</title>
            <description>I mulm og mørke og al hemmelighed landede Katherine Diez' bog 'I egen barm' boghandlernes hylder i nat. Hvordan man kan stole på en forfatter som tidligere har plagieret andres ord? Det taler vi med forlaget bag skandalebogen om.  
Sagen om franske kvinde Gisèle Pelicot, der i mere end 10 år blev kemisk bedøvet af sin mand og udsat for systematiske voldtægter, har chokeret Frankrig. Nu har 200 franske kulturpersoner skrevet et offentligt brev, hvor de kalder til kamp mod en kvindefjendsk kultur i landet. Hvorvidt det vidner om en helt rådden kultur i det frisindede Frankrig, dykker vi ned i.
Værter: Chris Pedersen &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-frankrigs-maend-og-kan-vi-stole-paa-katherine-diez-11032417402</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66edf2c4374be7e3cee375f5/dee5ef47fb6ae3fefcd28db4392a8b5cacae52a6252f3640d65d791ee923f487" length="82255558" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Moderne kærlighed &amp; Kinas røde faner på film</title>
            <description>Kærligheden har nok aldrig været nem. Men modernitetens indtog har gjort den et nøk mere kringlet. Den svære, frie kærlighed er overalt i kulturprodukter som spejler modernitetens kærlighedsdilemmaer. Forfatteren til bogen 'Moderne kærlighed' guider os igennem den umulige kærlighed i kulturen. 
I Kina kan man i dag fejre Folkerepublikkens 75-års jubilæum. Vi dykker ned i de røde faners filmhistorie, for at forstå, hvordan filmen udviklede sig før og efter kulturrevolutionen. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Tony Scott</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-moderne-kaerlighed-og-kinas-roede-faner-paa-film-11032401402</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66edf2c78823002843670de4/0d131a6b44c581ec9d611838cdfe8208def1c0d3eb5502fa9c8b03bdc4525db5" length="82246925" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skattebombe under museer og live fra Jagtvej 69</title>
            <description>Skattestyrelsen har nu afgjort, at de står fast ved, at Vikingeskibsmuseet i Roskilde skal betale et - formodentligt - to-cifret millionbeløb tilbage. I over 30 år har museet fejlagtigt været registreret under en forkert lov, o9g det kommer altså til at koste for museet. Men over 60 andre museer har været fejlagtigt registreret på samme måde, så det er over hele det danske museumslandskab, der lige nu risles koldt ned ad ryggen. 
På DR starter nu en serie, der har sit udgangspunkt i rydningen af Ungdomshuset på Jagtvej 69 i 2007. En aktivist fra Ungdomshuset dengang og politiaktionens leder har begge kigget på serien - og vi har sat dem stævne på den gamle adresse på Nørrebro, hvor Ungdomshuset lå.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-skattebombe-under-museer-og-live-fra-jagtvej-69-11032417401</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eca0d1374be7e3ceddbd4f/d608b04114d244ea24a7f3e0c560effd362bf01173fc1317bdf6a13db081621b" length="82223302" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Berømt fængsel får dansk arkitektur mens lokalmuseer får penge</title>
            <description>Johnny Cash og Mtellica har spillet der, og utallige skuespillere har i film gennem tiden forsøgt at flygte fra San Quintin fængslet i USA. Nu skal et dansk arkitektfirma bevæge sig den anden vej - ind i fængslet - for at skabe San Quintins rehabiliteringscenter. Vi ser, hvad danske arkitekter og værdier kan give det berømte fængsel. Og så er vi en tur på lokalmuseum, for med fondspenge i ryggen skal et par af de lokale museer nu undersøge, hvem der egentlig besøger dem - og hvordan man kan få nye kunder i butikken og gøre det hele mere aktivt.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-beroemt-faengsel-faar-dansk-arkitektur-mens-lokalmuseer-faar-penge-11032401401</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eca0a6b126e5971222f306/fba2219d5561f884d4f89c86c1226f56933d42a0d82b21baa20148d582d3baa4" length="82271691" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Længe ventede orgel-låger og provokunstens historie</title>
            <description>Sagen om Thomas Kluges låger i Sct. Peders kirken i Næstved har de seneste år både ført til stævnede menighedsråd og afskrabning af guldkanter. Striden om lågerne har langt om længe fået sin afslutning, da orgel-lågerne onsdag aften blev hængt op. Vi var til stede med kunstneren selv.
En ny bog retter luppen mod provokunsten og kigger på dens historie, i en tid hvor kulturministeren savner provokerende kunstnere. Vi tager bogen og forfatteren bag, Niels Frid-Nielsen med i studiet og spørger, hvor stor provokationskunsten så i dag?
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-laenge-ventede-orgel-laager-og-provokunstens-historie-11032417394</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e75a85b126e597120b558d/db587e4f6fd13aaf156e73b36599cecf920d6d19e0218b2dd161065fc31b2b0f" length="82257301" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Megalopolis og megadyrt maleri</title>
            <description>I Næsten 50 år har instruktør Francis Ford Coppola arbejdet på næste film, Megalopolis, der langt om længe har premiere i dag. Siden filmens premiere på årets Cannes filmfestival, har anmeldelserne været meget blandet. Nogen kalder den et mesterværk, andre en katastrofe. Vi kigger på, hvordan den kan have fået en så blandet modtagelse.
Hammeren er faldet, og prisen er fundet på Van Gogh maleriet 'Les canots amarrés'. Kunsthistoriker og forsker, Flemming Friborg, reagerer på salgsprisen.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-megalopolis-og-megadyrt-maleri-11032401394</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e75a9e7b10ecca0b3bec1c/1ceb0d14fa93858a160e046d7bff2fdb7a94dd0bb87c694bb788f30f992c9cd2" length="82269967" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Graviditet i horror &amp; skriften som flugt fra et misbrug</title>
            <description>Biografmørket byder på en ny trend: Krops-horrorfilm med voldsomme graviditeter og monstrøse fødsler. Moderskab og graviditet bliver grimt og grufuldt. Vi dykker ned i, hvordan baby-boomet ser ud på det store lærred, og hvad det fortæller om den amerikanske nutid. 
På behandlingshjemmet Bøgholt foregik der over flere årtier misbrug af børn. Den syge kultur er omdrejningspunktet i en ny dokumentarfilm på TV2. Vi har talt med Francesca som var barn på Bøgholt. For hende var det at skrive en vej ud af minderne. Vi læser med og taler om poesiens betydning for hende. 
Værter: Karen Secher &amp; Tony Scott</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-graviditet-i-horror-og-skriften-som-flugt-fra-et-misbrug-11032417393</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e6096afc3ff5b7ef697edf/ffa614445f4e19c0e05b9f9aef641de8972b5c0575328b311382018196f0ed9e" length="82254413" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sofi Oksanen om voldtægt som krigsvåben &amp; hvorfor give 300 millioner for et maleri?</title>
            <description>Den finske stjerneforfatter Sofi Oksanen har gæstet Kulturen, for at tale om tematikken i hendes nye bog: Voldtægt af ukrainske kvinder i Ukraine-krigen. Forfatteren fortæller, hvordan voldtægt fungerer som strategi til at udslette kvinders minder og identitet. 
En ganske særlig van Gogh skal under auktionshammeren, og det forventes, at køberen må punge ud med et svimlende millionbeløb. Og så endda for et værk, som flere kritikere mener er et ret kedeligt maleri af den hollandske mester. Vi jager et svar på, hvorfor det ene kunstværk er så meget dyrere end det andet, og hvad logikken bag de astronomiske beløb er.   
Værter: Karen Secher &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-sofi-oksanen-om-voldtaegt-som-krigsvaaben-og-hvorfor-give-300-millioner-for-et-maleri-11032401393</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e6096a7b10ecca0b35f99d/4d14ca206c4aa7536f441860acf2980d922982eba622f440a3a76999f2c2b48c" length="82218698" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ukendt værk af Mozart og sundhedsreform sløjfer regionale kulturindsatser</title>
            <description>Et indtil nu ukendt værk af Wolfgang Amadeus Mozart er fundet i den tyske by Leipzig. Værket er den 12 minutter lange 'Serenate ex C', som ifølge eksperter er komponeret af Mozart, da han var helt ung - eller rettere et barn. Vi får besøg af Esben Tange, der er koncertvært på vores søsterkanal P2, og spørger hvad vi ved om det nye fund, og så skal vi selvfølgelig også høre det.
Politikere og kulturaktører kritiserer regeringens forslag om at afmontere regionernes engagement i kulturlivet for omkring 30 millioner kroner årligt. Forslaget fremgår på side 43 i sundhedsreformens del 1, skriver Kulturmonitor. Vi folder kritikken ud og forholder fungerende kulturminister Christina Egelund til kritikken.
Værter: Karen Secher og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ukendt-vaerk-af-mozart-og-sundhedsreform-sloejfer-regionale-kulturindsatser-11032417392</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b76db95a16fca6252ee7/3adfde3ff28dabc9287bc7010a98a24ae98c528a97f06cbaf382927488cca8fd" length="82282058" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Solvej Balle nomineret til stor amerikansk pris og Knud Romers afgørende øjeblikke</title>
            <description>Solvej Balle, der tidligere har modtaget Nordisk Råds Litteraturpris, er nomineret til den prestigefyldte amerikanske pris, National Book Award. Den danske forfatter er nomineret i kategorien 'Oversat litteratur' for bogen 'Om udregning af rumfang I', der udkom på dansk i 2020 på Balles eget forlag Pelegraf. På engelsk er bogen oversat af Barbara J. Haveland og har fået titlen 'On the Calculation of Volume (Book I)'. Solvej Balle fortæller om at være fanget i tiden.
Afgørende øjeblikke er øjeblikke, der gør en forskel og driver os i nye retninger. Vi har bedt en række kulturfolk om at tænke over deres afgørende øjeblikke og i dag taler vi med forfatter Knud Romer.
Værter: Karen Secher og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-solvej-balle-nomineret-til-stor-amerikansk-pris-og-knud-romers-afgoerende-oejeblikke-11032401392</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b7547b10ecca0b300c97/6127f11b5b5ba04cf0c50e5430851071b28faa8eab55d04bd9a99fdd8830dd1f" length="82258434" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Påskeøernes mystik mere afdækket</title>
            <description>Påskeøerne har altid været omgærdet af mystik - hvordan blev de beboet, hvordan fik de rejst de mange store stenhoveder - og hvorfor uddøde folk på Påskeøerne. Ny forskning viser, at i hvert fald en del af beboerne rent faktisk kom fra Sydamerika. Det var den tese, nordmanden Thor Heyerdahl efterprøvede, da han sejlede tømmerflåden Kon-Tiki fra Peru til Påskeøerne for at vise, at man kunne. Og nu viser forskningen, at der er sydamerikansk blod i de afdøde påskeø-boeres årer. Vi ser på Påskeøerne gennem de nye briller (og med Heyerdahls blik) i dag. 
Værter: Chris Pedersen og Tony Scott</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-paaskeoeernes-mystik-mere-afdaekket-11032417391</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e365deac4d439832d8f42e/2fa2baf0a7a36d760d920dc8d47b32c9746c28e8c673f6623dcdd775a06bc009" length="82237709" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nye amerikanske billeder og rugbrøds kulturhistorie</title>
            <description>Fotografen Thilde Jensen skriver sig ind i en stolt tradition, når udstillingen med hendes billeder ' I'm not invisible' udstilles på Esbjerg Museum. Her viser hun fotos af hjemløse i USA, og hun følger på den måde i sporene på både Jacob Riis og Jacob Holdt, der har taget turen rundt blandt socialt udfordrede i USA. Thilde Jensen bor i USA, og vi har en linje til hende i dag, hvor vi også ser på danske fotografers USA-tradition.
Det var formodentlig en slags fimbulvinter for over 1500 år siden, der gjorde, at rug fandt vej til de danske marker. Og med det kom rugbrødet. Vi taler om den nyeste forskning, der viser rugens vej til danske marker - og så gnasker vi os gennem rugbrødets danske kulturhistorie.
Værter: Chris Pedersen og Tony Scott</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nye-amerikanske-billeder-og-rugbroeds-kulturhistorie-11032401391</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e365dd374be7e3ceb504e9/7fac10e18707d3e912d13a649e7582b955e2df21841d83cd4a78429966902da1" length="82245771" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dansk serie får ikke dansk publikum og manglen på orgasmer</title>
            <description>Familierelationer, misbrug og medafhængighed er temaerne i en ny dansk tv-serie, som måske aldrig får et dansk publikum. Der er ellers store danske stjerner i hovedrollerne: Pilou Asbæk og Iben Hjejle spiller to voksne søskende, der kæmper med at sætte grænser for hinanden, mens deres - på overfladen - pæne liv, kører mere og mere af sporet. Men hvordan er det at lave en - ifølge instruktøren - meget dansk serie, som måske aldrig får et dansk publikum. Vi spørger Kaspar Munk, instruktør og Lone Hørslev, der debuterer som manuskriptforfatter.
Ny forskning viser, at det ikke kun er kvinder, der simulerer orgasmer, men at mænd også gør det. Vi undersøger hvad det fortæller om vores syn på sex og orgasmer sammen med forskeren bag. Derudover dykker vi ned i orgasmens kulturhistorie og ser på et helt nyt eksempel på et kulturprodukt, der vil hylde klitoris.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-dansk-serie-faar-ikke-dansk-publikum-og-manglen-paa-orgasmer-11032417384</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de2076726d6c50efe2807a/fd3e38e04b0b87601413f3db2b7de44fe2a6068d9169c0a5ffc8e0eb28a3e927" length="82254989" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dj og producer Eloq i 'FIFA' og ukrainsk foto-dagbog</title>
            <description>Den danske producer og dj August Fenger, også kendt som Eloq, har en sang med på soundtracket til årets udgave af spillet 'EA Sports FC', der tidligere gik under navnet 'FIFA'. Eloq fortæller om, hvad det betyder for ham som musiker at blive udvalgt til spillet, og så ser vi på, hvordan et computerspil har indflydelse på hvilken musik, vi hører.
Igennem mere end 50 år har den banebrydende, ukrainske fotograf Boris Mikhailov arbejdet med sociale og politiske temaer i sin kunst. I morgen åbner hans første retrospektive udstilling på dansk jord, og vi har talt med ham om, hvad hans billeder fortæller om Ukraines tumultariske historie og nutid.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dj-og-producer-eloq-i-fifa-og-ukrainsk-foto-dagbog-11032401384</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de2075093005ecd9cf459c/2e6c2590e687ccbfd9df91708846cfc3f539cec32308087b3f2c242f649cc86f" length="82251526" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fænomenet Sally Rooney &amp; Super16 sætter spor</title>
            <description>I næste uge rammer Sally Rooney-feberen hele verden endnu engang, når hun udkommer med romanen 'Intermezzo'. Vi dykker ned i, hvad det er med Sally Rooneys skrift, der får hele anmelderkorpset til at stå med fråde om munden, når hendes bøger når udstillingsvinduerne - og så undersøger vi, om hun egentlig er den generationsstemme, så mange ophøjer hende til. 
Den uafhængige filmskole Super16 har udklækket filmskabere som Christina Rosendahl, Jonas Poher Rasmussen og Ask Hasselbalch. Den blev etableret som et modstykke til Filmskolen, og skolen kalder sig selv &quot;humlebien, der ikke burde kunne flyve.&quot; Men fløjet det har den nu i 25 år. Kulturen dykker ned i skolens aftryk på dansk film - dengang som nu. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-faenomenet-sally-rooney-og-super16-saetter-spor-11032417383</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66dcceaa726d6c50efdc4bd0/5955213254a982f6b372768125b4f292ef4a590e5798ccd9d48d35274181eb59" length="82214667" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Forføreren Goebbels &amp; hvad er et neutralt bibliotek?</title>
            <description>I den nye tyske film &quot;Føreren og forføreren&quot; portrætteres Joseph Goebbels liv og virke under det nazistiske regime. Filmen blander arkiv og fiktion sammen, og den er blevet mødt med en blandet modtagelse i sit hjemland: For humaniserer den et monster? 
Fordelt på Kulturens to timer dykker vi ned i forestillingen om det neutrale bibliotek. For, hvad der betragtes som neutralt af den ene, kan betragtes som politisk af den næste. Hvad folkebibliotekets rolle egentlig er i en politisk verden, sætter vi under lup - først med to stemmer, som forstår neutralitet forskelligt og senere med en forsker, der har undersøgt fænomenet. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:56:25</duration>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-forfoereren-goebbels-og-hvad-er-et-neutralt-bibliotek-11032401383</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66dcce9b79564dce06ac5c50/26a2740a3ed18afdc99d5337446ab7416d80c0ba6209de31bd6e8f9253307171" length="81256202" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Populær kinesisk socialrealistisk film og islandsk kunstner sagsøgt</title>
            <description>En socialrealistisk film der viser hverdagen for de svageste i det kinesiske samfund og handler om frygten for at blive arbejdsløs er blevet populær i Kina. Vi ser på hvordan filmen er gået igennem den kinesiske censur og hvad den fortæller om Kina. &quot;We're sorry&quot; hedder et kunstværk, der for tiden er emnet for en stor retssag i London. Kunstneren er islandsk, og det er firmaet, der har trukket ham i retten. Vi fileterer sagen og får besøg af den danske kunstner, Nadia Plesner, der selv har prøvet at skulle lægge arm med et kæmpefirma.
Værter: Karen Secher og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-populaer-kinesisk-socialrealistisk-film-og-islandsk-kunstner-sagsoegt-11032417382</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d65726d6c50efd60a8a/b958a4060558981ab8acd9c95ad9568082e89fc60d0aa5bc089318b5c8baa874" length="82276877" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hus på månen og valg i menighedsråd</title>
            <description>Kunstneren Michael Genbergs 25 år gamle, vilde projekt om at bygge et hyggeligt, lille svensk træhus på månen, bliver nu til virkelighed. Vi ser på, hvordan det kan lade sig gøre og hvad meningen med værket er.
Der skal sættes kryds i et af de helt store, men måske noget oversete valg i år. Nemlig valg til landets menighedsråd. Vi ser på hvilken kulturel rolle menighedsrådene spiller i dag. 
Værter: Karen Secher og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hus-paa-maanen-og-valg-i-menighedsraad-11032401382</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d67726d6c50efd60a97/801342e879fdcbd0cf785e5a3f8845961ed02bec2b157c35ed46f04288790071" length="82258445" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kongehusets nazi-forbindelser og kollektivet i kunsten</title>
            <description>Om et par dage udkommer en bog, der trækker tråde fra det danske kongehus til Hitlers Tyskland i 30'erne. Der bliver skrevet om kongens besøg hos Hitler, om prinsesser giftet ind i den nazistiske adel og meget andet, der givet vil chokere mange. Bogens forfatter besøger os i dag. Og så ser vi på en trend i kunstverden: Kollektivet. Det er igen blevet populært at samle de kunstneriske kræfter og visioner i kollektiver, men hvad betyder det for kunstnernes mod og gennemslagskraft? Vi besøger et kunstnerisk kollektiv og taler også med en forsker om, hvorfor den kollektive kunst igen er populær.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kongehusets-nazi-forbindelser-og-kollektivet-i-kunsten-11032417381</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2b35ba03cb49d0b42177/6976b0f6310c2fc2363d97e156dce65422bcdc22758c274cf62f4faa9371c710" length="82256135" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Arbejdende kunst og 40 år med hiphop</title>
            <description>På Kongens Nytorv i København kunne man i sidste uge trække i arbejdstøjet og være med til at male en sort væg hvid. Og når væggen er hvid, kan man male den sort igen. Men man er ikke bare maler - man er en del af et kunstværk, hvor arbejdstiden tælles og mellemledere motiverer. Vi er trukket i malertøjet og benytter lejligheden til at tage et blik på arbejdets plads i kunsthistorien.
I weekenden blev dansk hiphop fejret med en gigantisk koncert med stjerner fra alle årene. Vi benyttede lejligheden til at spørge de feststemte om hiphop stadig er en modkultur - eller hvor den står i dag. 
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-arbejdende-kunst-og-40-aar-med-hiphop-11032401381</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2b36f634a05ed9822e36/5dc8faf7c9b60806f610e4a5cd091c4408605d5d8ef00b7f288bd8084f21a2ff" length="82265936" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Brasiliansk fjerkappe vender hjem og russisk-canadisk krigsfilm får kritik</title>
            <description>Efter 335 år i Danmark er en brasiliansk fjerkappe vendt hjem til Brasilien. Fjerkappen er lavet af ibisfjer, den er hellig og har været brugt som ceremonikappe for Tupinambá-folket i Brasilien. I dag bliver den officielt budt velkommen hjem ved en ceremoni på Brasiliens nationalmuseum i Rio de Janeiro. Brasilien har ikke haft et eneste eksemplar af den oldgamle traditionelle kappe, siden der i 2018 var brand i nationalmuseet i det sydamerikanske land. Eva Bisgaard Pedersen, Danmarks ambassadør i Brasilien, skal med til ceremonien senere i dag og er med hos os om kappens betydning i Brasilien.
Det har mødt kritik og ført til demonstrationer ved Toronto-festivalen, at de valgte at vise filmen &quot;Russians At War&quot;, som den russisk-canadiske instruktør Anastasia Trofimova står bag. Filmen kritiseres blandt andet for ikke at forholde sig nok til spørgsmålet om russiske krigsforbrydelser. Vi taler med Niels Jakob Kyhl Jørgensen, assisterende redaktør hos filmmagasinet Ekko - som har set filmen - om, hvordan den bidrager til skildringen af krigen i Ukraine.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-brasiliansk-fjerkappe-vender-hjem-og-russisk-canadisk-krigsfilm-faar-kritik-11032417374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e61a7e623d839f7fc7ec/047844efb0c428d206e67f15b1949d0109b53ac0c86e030c57bc6f5551300b7b" length="82260168" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dansk kulturudveksling i Kairo og Beyoncé forbigås ved Country Music Award</title>
            <description>Samarbejdet mellem Egypten og Danmark skal fremadrettet styrkes af Det Danske Instituts tilstedeværelse i den egyptiske hovedstad Kairo. Instituttet rykker ind i en lejlighed, som forskere og forfattere kan bo i, mens de arbejder på forskellige kulturudvekslende projekter. Åbningen sker efter, Det Danske Institut i Syrien har været lukket i 12 år pga. krig. Ingolf Thuesen, bestyrelsesformand for Det Danske Institut forklarer, hvorfor det er vigtigt at være til stede i det arabiske.
Mod manges forventning er Beyoncé ikke blevet nomineret i én eneste kategori til årets Country Music Awards. Det sker på trods af, at hun med sangen &quot;Texas Hold 'Em&quot; står bag et af årets største hits inden for genren. Men hvorfor er hun så ikke nomineret? Er det en dårlig countryplade, og hvad er god country overhovedet? Evelina Gold, journalist og radiovært på programmet Ladies of Folk på Radio Mars, giver svaret.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dansk-kulturudveksling-i-kairo-og-beyonce-forbigaas-ved-country-music-award-11032401374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e62bcf35b6a44acda6fd/10ea283a178acff0e17dfe7590d1abed9f00262e231d1cd9720d2575e4a6a74a" length="82245769" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Raptekster i retten &amp; Christian Tafdrup har set Speak No Evil</title>
            <description>&quot;1 kugle, 2 kugle, 3 kugle, 4, 5, 6 på din bil.&quot; Sådan lyder en del af en raptekst, som er blevet fremlagt som bevismateriale ved retten i Aalborg - det skriver Nordjyske. Brugen af raptekster i retssager er dog temmelig kontroversielt. I USA har der ligefrem været præsenteret et lovforslag, som skal gøre op med praksissen. Kulturen dykker ned i brugen af det kontroversielle bevismateriale.
Nu udkommer den amerikanske genindspilning af Christian Tafdrups succesgyser fra 2022 'Speak no Evil'. Filmen er blevet mindre farlig i sin amerikanske versionering - det mener Tafdrup i hvert fald selv. Kulturen fangede ham efter premieren i New York.
Værter: Chris Pedersen &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-raptekster-i-retten-og-christian-tafdrup-har-set-speak-no-evil-11032417373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394b3a8631156834de657/6833502b92f96fc4ae889edd2034c8e92f68a61b728da6e852dcbff9cbb7d210" length="82280322" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>TikToks musikalske underskov &amp; Kina jagter afrikanske hjerter bevæbnet med satellit-tv</title>
            <description>På TikTok lever poppen i bedste velgående. Men under poppens glinsende overflade er TikTok også hjemsted for en underskov af helt vild musik. Faktisk er underskoven af musikgenrer eksploderet med udbredelsen af TikTok. Vi finder macheten frem og hugger os vej ind i TikToks tilvoksede vækstlag.
For næsten ni år siden lovede den kinesiske præsident Xi Jinping, at Kina ville forsyne 10.000 afsides landsbyer i 23 afrikanske lande med adgang til digitalt tv. Nu er projektet snart i mål, hvilket den kinesiske præsident fejrede da ledere fra over 50 afrikanske lande var på besøg i Beijing. I dagens Kulturen ser vi nærmere på kinesisk kulturimperialisme og kampen om de afrikanske hjerter. 
Værter: Chris Pedersen &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-tiktoks-musikalske-underskov-og-kina-jagter-afrikanske-hjerter-bevaebnet-med-satellit-tv-11032401373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394935905d16a3c2d3945/7a77202857023b1f9fa0887472aa82605223e5cdab413b020201039fff286f2f" length="82288396" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Blev Utzon inspireret af Wave House og universitet vil afskaffe ordet angelsaksisk</title>
            <description>Den danske arkitekt Jørn Utzon var manden bag Operahuset i Sydney, men måske fik han inspirationen til det fra et strandhus i Californien. Det mener i hvert fald sønnen af den amerikanske arkitekt, der byggede strandhuset, der kaldes Wave House. Vi afprøver teorien. Skal man sige angelsaksisk eller tidlig engelsk middelalder, når man betegner den periode i det 4. århundrede, hvor germanske stammer, anglere og saksere slog sig ned i det, der i dag kaldes England...? Det spørgsmål skaber ret heftig debat på universiteter mange steder og et engelsk universitet har helt besluttet at afskaffe ordet angelsaksisk, fordi det er et udtryk for racisme. 
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-blev-utzon-inspireret-af-wave-house-og-universitet-vil-afskaffe-ordet-angelsaksisk-11032417372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d242347c07e46d0489856b/2d64b53e262e35ac478a7dc09587d500a09d1b0294d36ec82d6cbd1238b177cf" length="82256714" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Goth-ikonet Tim Burtons Beetlejuice og cyklisten er blevet en ældre herre</title>
            <description>Med vildt hår, hvid hud og sort om øjnene skabte filminstruktøren Tim Burton for 36 år siden en af filmhistoriens mest mærkværdige antihelte - en finurlig og småond ånd, der nu spøger igen i danske og internationale biografer.
Vi har sendt en Burton-kender i biografen for at se på, hvorfor Tim Burton nærmest er blevet et ikon for sortklædte goth-typer over hele kloden.  To ældre herrer i en lummer samtale om hårde jern og cykelstel. Rådet for sikker trafik har igangsat en ny kampagne for at få ældre cyklister til at passe på i trafikken. Vi ser på, hvordan vi har kigget på cyklisten som kulturelt fænomen og hvilke værdier, der knytter sig til den moderne cyklist.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-goth-ikonet-tim-burtons-beetlejuice-og-cyklisten-er-blevet-en-aeldre-herre-11032401372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d24221b44cf2590f388be3/eb4716063da4f5ea71dd634c1c640885c8d249ae2e3fdd49c37d45ac5666e930" length="82253835" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kæledyr som klassemarkør og Guldløven til Pedro Almodóvar</title>
            <description>Fortæl Peter Sandøe, hvilken hund, du har - og han kan ret nøjagtigt sige, hvor du bor, hvad du tjener og hvor lang en uddannelse, du har. Professoren i bioetik fra Københavns Universitet har sammen med sin kollega offentliggjort et studie, som beskriver danske hundeejere ved hjælp af spørgeskemabesvarelser og data fra Danmarks Statistik. Studiet viser bl.a., at en del mennesker bruger deres hund som en slags markør, der skal signalere noget bestemt om dem selv.
Lørdag løb Pedro Almodóvar med sin første Guldløve, som er Venedig-festivalens hovedpris. Selvom Almodóvar er kendt og fejret verden over, er det første gang, han modtager en hovedpris fra en af verdens førende filmfestivaler. Vi tegner et portræt af mesterinstruktøren og undersøger hvilket Spanien, han har vist i sine film. 
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kaeledyr-som-klassemarkoer-og-guldloeven-til-pedro-almodovar-11032417371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f16ea863115683414eb6/9155102de4a51b0d40a2d66ee3cfb7f94a15d609032f210a12a716af31a87e28" length="82249800" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Anerkendelsen af Arnarulunnguaq og WhatsApp-forfattere i Zimbabwe</title>
            <description>Fra 2028 kommer der nye billeder på de danske pengesedler, og ét af de nye motiver af ekspeditionsdeltageren Arnarulunnguaq. Men hvem var hun, og hvad betyder anerkendelsen for Grønland? Vi taler med Ivalo Katrine Birthe Foget Olsvig, museumsinspektør på Nationalmuseet, der holder foredrag om hende.
I Zimbabwe bruger spirende forfattere Whatsapp til at udgive og sælge litteratur. Vi dykker ned i fænomenet WhatsApp-forfattere sammen med Karen Lauterbach, lektor ved Center for Afrikastudier, og undersøger hvad de betyder for den litterære scene i den del af Afrika.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-anerkendelsen-af-arnarulunnguaq-og-whatsapp-forfattere-i-zimbabwe-11032401371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f170fd5f9ae6f9217abc/9422d8225769b6fdffb57580b724aadd096bbfb545853d9beafcfc190b1be6ce" length="82240586" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sig mit navn! - og digte om Svalbards nedsmeltning</title>
            <description>'Sig mit navn', siger forfatteren Amina Elmi i dag i Politiken til Marie Bjerre. Anledninger er, at Marie Bjerre som afgående ligestillingsminister gav to bøger til den kommende minister på området. Den ene bog var Amina Elmis 'Barbar - Tavshedens Objekt', men Marie Bjerre nævnte hverken hende eller den anden forfatter. Hvorfor betyder det noget? Hvad siger et navn om et menneske - og hvilken magt ligger der i brugen af navne?
I går kom den chokerende nyhed, at Svalbards august måned var 2,6 grader varmere end sidste år - der i forvejen var et rekordår. Den mytiske ø-gruppe nord for det norske fastland smelter. Og det betyder, at Svalbard er i hastig forandring både arbejdsmæssigt, socialt og kulturelt. En dansk mand har været flittig beboer og gæst på Svalbard, og nu udkommer hans debutfigte om øgruppens forandring.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:56:55</duration>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-sig-mit-navn-og-digte-om-svalbards-nedsmeltning-11032417364</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cbb0d0a56be59b02e4d1cb/bbc76b65cc99362ddc389a8a11b895aeb752bbfe0c64e55a89a2d8d5ae334e08" length="81982530" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er bandet dødt? - og tøjmærker blandt fodboldfans</title>
            <description>Når man ser på tidens hitlister, vil man opdage, at der er meget få bands på. De fleste optræder som solister, og spørgsmålet er, om bandet er en død sild - og om den kan få liv igen. 
I hele Oasis-euforien er Liam Gallagher pludselig trådt frem som posterboy for tøjmærket Stone Island. Og det er et tøjmærke, der er særdeles populært på fodboldtribuner verden over. Hooligan-fashion, kalder nogle det, og vi ser på, om det mon er godt eller skidt for et tøjmærke at få sådan en etiket på sig.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-er-bandet-doedt-og-toejmaerker-blandt-fodboldfans-11032401364</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cbb0d2a56be59b02e4d1ea/97d14940c152abc155f430e3060398c5c267344131b8ef88b3680db49864fe5f" length="82245193" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Til kamp mod anglicismer og teknologi kan bedømme om en bog er god</title>
            <description>De engelske udtryk &quot;bias&quot;, &quot;app&quot; og &quot;brand&quot; kan være svære at komme udenom, men det skal være slut med alle de engelske ord, der infiltrerer vores danske sprog. Det mener Dagbladet Information, som har lavet et modstandsprojekt, hvor de får læserne til at finde danske oversættelser til engelske udtryk. Ny teknologi kan hjælpe forfattere og forlagsredaktører med at vurdere, om læserne vil kunne lide en bog eller ej. 
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-til-kamp-mod-anglicismer-og-teknologi-kan-bedoemme-om-en-bog-er-god-11032417363</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a3c6707b85718319433/9845e4fde9c9e690c84cfc903e687d39837d9a21f1529ac455a04fff45b3e841" length="82241731" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Standup i Tivolirevyen og Immersiv Van Gogh kunst i København</title>
            <description>Nu hvor Linda P bliver kreativ leder af Tivolirevyen, har standup så vundet den historiske magtkamp med revyen? Det svarer Rikke Rottensten på, hun er museumsinspektør ved Storm - Museet for humor og satire. En vandreudstilling hvor Van Goghs værker bliver vist på storskærme og i et VR-univers kommer til København. Vi ser på, hvordan immersiv kunst ændrer kunstoplevelsen og om det bliver en tendens i fremtidens museumsdesign. 
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Karen Secher.</description>
            <duration>00:56:52</duration>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-standup-i-tivolirevyen-og-immersiv-van-gogh-kunst-i-koebenhavn-11032401363</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a3d6707b8571831943b/652545e4aa2901b87c6eb49af89c15b2515c13c0f385a5021f683e86e660be46" length="81899016" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Forfattere reagerer på Marie Bjerres litterære gaver &amp; musikalitet under lup</title>
            <description>Tidligere ligestillings- og digitaliseringsminister - nu europaminister - Marie Bjerre hev to bøger frem, da hun skulle overdrage sin post til Magnus Heunicke: Aminas Elmis 'Barbar - Tavshedens Objekt' og Nadia Kakasurs 'Gode piger drømmer ikke&quot;. I dagens Kulturen taler vi med de to forfattere, som ikke er overstadigt begejstrede for at blive brugt som politisk gave.
Det er ekstremt sjældent, at man møder et menneske, der har evnen 'absolut gehør'. Altså evnen til - ved ørets hjælp - at bestemme toners nøjagtige beliggenhed på en skala. Men ny forskning viser, at langt flere mennesker end forventet rent faktisk har evnen til at huske konkrete tonehøjder. Endda selvom de ikke nødvendigvis er musikere og ikke selv er klar over, at de har evnen. 
Værter: Tony Scott og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-forfattere-reagerer-paa-marie-bjerres-litteraere-gaver-og-musikalitet-under-lup-11032417362</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907df794e5fce337a2556/532905453998894774a40aa831e77e7c43f20a3d0e3667c75bf89cdb1b03e3e9" length="82257856" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nick Caves rejse i sorgen &amp; amerikanske forlag lægger sag an mod Florida</title>
            <description>Med sine store tekster, stærke følelser og tragiske historie har Nick Cave været lydtapetet for mange menneskers sorg. Nu er der skrevet et nyt kapitel i Nick Caves sorgfortælling: i fredags udkom albummet Wild God - et album, hvor Cave endnu engang tager livtag med sorgen. Den australske sanger, som har mistet to sønner, har skabt et globalt sorgfælleskab. I dagens Kulturen tager vi Nick Caves sorg under behandling.
En række amerikanske forlag og forfattere har lagt sag an mod staten Florida. Grunden til det er de mange bogforbud på amerikanske skolebiblioteker. Forlagene anklager Florida for at krænke ytringsfriheden, som ellers er beskyttet af den amerikanske forfatnings 'First Amendment'. Kulturen udruller sagen. 
Værter: Tony Scott og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nick-caves-rejse-i-sorgen-og-amerikanske-forlag-laegger-sag-an-mod-florida-11032401362</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907e04619ba468eb77b35/ae6047a58486d189689caf3fb68c3e3f3e3a03a6b26bbc9f53c6e001c9ccd16d" length="82230793" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kulturens finanslov og stilettens død</title>
            <description>Da regeringen i fredags fremlagde forslaget til næste års finanslov, stod kulturen igen til at få et ekstra skud penge. I dag ser vi på, hvor pengene skal bruges, og hvilken betydning, det kan få. 
Og så erklærer vi stiletten død. Måske ikke stendød, og den skal såmænd nok også blive behørigt genoplivet om nogle år. For stiletten siger noget om det samfund, den træder rundt i - og det ser vi på i dag.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:56:13</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kulturens-finanslov-og-stilettens-doed-11032417361</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b640e87d53554df3df9e/11770c3afd4e792bdd412363e74def4e7c26f7a95ebf3797bd4b4ac83e452b34" length="80976846" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ingen nye danske børnefilm men Tiktok hjælper indiemusikken</title>
            <description>Normalt uddeler Filmdagene Svend en pris til  Årets Danske Børnefilm, men i år var der ingen danske film at give prisen til. I stedet fik chefen for børnefilmfestivalen Buster en specialpris - og hun kvitterer med en skarp kritik af de manglende børnefilm. Filminstituttets konsulent på børnefilm svarer igen.
På et socialt medie som Tiktok kan musik distribueres og vises frem uden de store omkostninger. Og det gør musikbranchens mange små spillere i stadig større omfang og med stadig større succes. Denne sommer stammer 60% af Top 10-sangene fra den type pladeselskaber. Vi ser på fænomenet.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:56:14</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ingen-nye-danske-boernefilm-men-tiktok-hjaelper-indiemusikken-11032401361</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b6481c0c3299afaebacd/3b114d44511f9dc9688427180937e83b923cdb8088928e03b4ed855d0b11f093" length="80986059" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Marilyn Monroe udsat for hævnporno og Danmark får ny nationalscene for dans</title>
            <description>Som ung skuespiller i pengenød får Marilyn Monroe taget et nøgenbillede og tjener dermed 50 dollars. Fire år senere betaler en ung Hugh Hefner 500 dollars for billedet og bringer det - uden Monroes viden eller samtykke - i det første eksemplar af magasinet Playboy. I dag - mere end 70 år senere - er billedet havnet i hænderne på den danske kunstner Maja Malou Lyse, og hun mener, at billedets historie kan lære os meget om magt(misbrug).
I den gamle Carlsberg by i København ligger det gamle Kedelhus, der blev bygget i 1925-28. En gigantisk rødstensbygning på 4600 kvadratmeter, der har ligget i dvale, mens en ny bydel er skudt op omkring den. Men i weekenden kommer der nyt liv i rummene. Lørdag får Danmark nemlig en ny nationalscene for dans og koreografi. Det har vi manglet i mange år, mener Anne Middelboe, balletkritiker ved Information.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:56:44</duration>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-marilyn-monroe-udsat-for-haevnporno-og-danmark-faar-ny-nationalscene-for-dans-11032417354</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c2706dd022c4396db45f63/ca0d9f1108cc6bdaf1d3297cbaabdfcfe90e91931d4b72f8c60ab569bd66ba53" length="81720458" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kulturministeren efterlyser mere provokerende kunst og Taliban forbyder kvinder at tale i det offentlige rum</title>
            <description>Inden kulturminister Jakob Engel-Schmidt skiftede Kulturministeriet ud med barselsboblen sendte han en opfordring afsted til landets kunstnere: Han vil gerne provokeres. &quot;Jeg kunne godt tænke mig, at flere kunstnere turde provokere os politikere,&quot; udtalte Engel-Schmidt i Information. Men kan man bare bestille provokerende kunst, og hvilken tradition er der for provokerende kunst herhjemme. Vi spørger kunsthistoriker Mikkel Bolt.
Taliban har indført en række nye love i Afghanistan, der blandt andet forbyder kvinder at tale og vise ansigter og hænder i det offentlige rum. Kvinders stemmer anses nemlig for at være intime. Hvordan ser det ud, når kvinder bliver slettet fra et samfund og hvad betyder det for selvsamme samfund. Manila Ghafuri, talsperson i nonprofitorganisationen Rapolitics og medstifter af den afghanske forening Anar, følger udviklingen i landet tæt og giver svar.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kulturministeren-efterlyser-mere-provokerende-kunst-og-taliban-forbyder-kvinder-at-tale-i-det-offentlige-rum-11032401354</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c2708b6f212fb7f85428fc/be9e49da2824aa9ad08e68828a41347a36989130524e9dce84a09ac331a31737" length="82218693" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den paraatletiske kunstner Bjørk Nørremark &amp; Gazakrigen afføder ytringsfrihedskrise</title>
            <description>De Paralympiske Lege begynder i dag. Blandt de danske deltagere er længdespringeren Bjørk Nørremark, som udover sin atletiske karriere arbejder fuldtid som kunstner.  Vi har talt med hende om, hvordan hun kan bruge sporten i kunsten og kunsten i sporten. 
Krisen i Gaza har udløst det mest alarmerende pres på ytringsfriheden, vi har set i løbet af de seneste årtier - det konstaterer den internationale organisation Freemuse i en ny rapport. Vi dykker ned i rapporten, når vi ser på hvordan krigen i Gaza har udfordret ytringsfriheden verden over.
Værter: Karen Secher &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-den-paraatletiske-kunstner-bjoerk-noerremark-og-gazakrigen-affoeder-ytringsfrihedskrise-11032417353</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c11f2bd331a8bd18df2682/e1073e35cad0328632c032688488de16f7e4d421634151b188b4c31b39b6fb47" length="82244619" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ukrainsk guld i krigens skygge &amp; expatsenes forunderlige verden</title>
            <description>En ukrainsk guldskat har i et årti være genstand for en indædt kamp - nu ser den ud til at være afsluttet. Da Rusland i 2014 annekterede den ukrainske halvø Krim var det såkaldte 'skytiske guld' udlånt fra 4 forskellige Krim-museer til det hollandske Allard Pierson Museum i Amsterdam. Siden da har både Rusland og Ukraine forsøgt at få fingre i guldskatten. Nu er den endt i en glasmontre i Kyiv. Vi ser nærmere på 'det skytiske guld' og dets rolle i krigen mellem Rusland og Ukraine.
Antal af fuldtidsbeskæftigede udlændinge rundede denne sommer 330.000 - det oplyser Dansk Industri til Kulturen. Når så mange udlændinge arbejder i Danmark, fordrer det naturligvis også en hel underskov af kulturtilbud rettet mod såkaldte expats. Vi undersøger kulturlandskabet og mødet med dansk kultur. 
Værter: Karen Secher &amp; Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ukrainsk-guld-i-krigens-skygge-og-expatsenes-forunderlige-verden-11032401353</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c11f2ced475b85ace606cf/5834add05087e14c69196272e198ae1062758af98e57f3444268551b3c8ca9d9" length="82259019" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Abekongen i spil og et bryllups DNA</title>
            <description>I Kina har computerspillet 'Black Myth: Wukong' taget landet med storm. Tre dage efter sin lancering, var der solgt 10 mio. eksemplarer. Spillet handler om Abekongen som generede guderne ved at være for magtfuld. Og med det tema skriver spillet sig ind i den kinesiske litterære kanon, hvor historien om Abekongen er en af de fire 'store' grundfortællinger.
Og med udgangspunkt i en ny liberal vielseslov ser vi på, hvad der egentlig gør et bryllup til - et rigtigt bryllup. Og det er inklusiv DJ'en til festen.
Værter: Karen Secher og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-abekongen-i-spil-og-et-bryllups-dna-11032417352</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bfcd882716687c999b235c/3d255b7e1cb39547fc99847ef87df446fc5168da8663c8bc78c1e7a0c2883360" length="82260170" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Oasis gendannes og dansk musik igen et hit i Asien</title>
            <description>Det ikoniske 90'er-band Oasis bliver gendannet. Brødrene Gallagher har sluttet fred og banet vejen for i hvert fald 14 koncerter. Vi fejrer det med musik og et kig på, om hele Cool Britannia-stilen er på vej tilbage. Og så har musikeren Christoffer lige haft en travl weekend med koncerter i Asien - for dansk musik er altså en populær størrelse derovre. Vi ser på, hvordan de 'danske' koncerter kommer i stand i Asien - og hvad der gør, at vi lige passer ind i en kultur, der på mange måder virker helt anderledes.
Værter: Karen Secher og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-oasis-gendannes-og-dansk-musik-igen-et-hit-i-asien-11032401352</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bfcd877d088bd42ec59ede/0e06113d7fbc12da411a12de442c4a9dc7281ddeca4f0aff841e920ec8f9f5c7" length="82224457" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Alene-moren lever og Late Night Showet er dødt</title>
            <description>En meget populær Netflix-serie, &quot;Skruk&quot;, handler om fertilitetslægen Nana Jessen, der har insemineret sig selv og nu - i anden sæson - skal finde ud af at få hverdagen til at hænge sammen som ene-mor. Den spiller ind i en tid, hvor flere kvinder vælger at få børn, uden at der er en partner - så vi ser på, hvordan samfundets syn på alene-moren har forandret sig fra sørgelig til sej.
For der var en gang, hvor det var forbundet med stor skyld og skam, hvis en kvinde blev gravid og måtte leve alene med barnet.
Der var en gang, hvor fjernsynet sendte det ene talkshow efter det andet: Letterman, Carson, Fallon, Oprah Winfrey og danske Michael Meyerheim og alle de andre. Nu erklærer vi formatet for dødt - sammen med bl.a. Anders Breinholt, der selv har været der i mange år.
Vært: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-alene-moren-lever-og-late-night-showet-er-doedt-11032417351</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66be7be8a127df4c0afb54e2/519e0a90482fc8603e333aeacb957e1b269e8404b9c859742f22aa791affccd3" length="82220994" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Afrikas århundrede og Kesi' ansigtscreme</title>
            <description>Regeringen har lanceret en ny Afrika-strategi. Den hedder 'Afrikas Århundrede' og fokuserer blandt andet på at styrke forholdet mellem Danmark og de afrikanske lande. Og hvordan gør man så det? Gennem kultur for eksempel. Vi dykker ned i afrikastrategien med journalist Susanne Possing, der har beskæftiget sig indgående med det afrikanske kontinent siden 1994.
Musikeren Kesi har sin egen ansigtscreme, 'Vild Med Dans'-værten Christiane Shaumburg Müllers har sin egen prosecco &quot;Loina&quot; og musikeren Kidd har sin egen naturvin. Hvis man er noget ved musikken, så skal man have sin egen produktlinje. Kulturen ser nærmere på, hvorfor i alverden alle skal have deres egne produkter og hvad det siger om tidens kultursyn.
Vært: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-afrikas-aarhundrede-og-kesi-ansigtscreme-11032401351</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66be7be9a56be59b02a6e425/7147ca7a351d3e89623d09a7b2fa88797dde3306f16a7896b41cb31c22bf2f29" length="82233100" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er kriser nødvendige for kultur?</title>
            <description>Måske er alle de kriser vi befinder os i ikke bare en farlig trussel mod vores hverdag, men det salt kulturen skal bruge til at skabe nye æstetikker, fortællinger og former i vores tilværelse, måske er krisen i virkeligheden kulturen og kunstens ven? Ingen ny kunst og kultur uden kriser. Det er spørgsmålene Chris Pedersen og Karen Secher stiller i anden time af denne særudgave af Kulturen direkte fra Kulturmødet Mors. Hør blandt forfatterne Jens Smærup Sørensen og Dy Plambech, hvor de kan skrive ud af samfundskriser.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:56:48</duration>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-er-kriser-noedvendige-for-kultur-11032417344</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b935a5f460decc2f8bd524/b73a3ef20ab5db6a429745b935f20c0b83723f79ef9a2ca55819bd91d73359b2" length="81802827" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kan kulturen løse verdens kriser?</title>
            <description>Vi lever i en krisetid, klimakrise, mistrivselskrise, velfærdskrise, fertilitetskrise, omsorgskrise, ja, listen er lang over alle de steder, hvor krisebegrebet maser sig ind. Men måske er løsningen på alle de her kriser ikke blot teknologiske, politiske eller økonomiske, måske skal løsningen i stedet findes i vores fælles kultur, i den kunst vi laver og den kultur vi alle er med til at forme? Det er i hvert fald regeringens erklærerede mål formuleret i regeringsgrundlaget. Kulturen taler med kunstnere og kulturaktører live fra Kulturmødet Mors om hvorledes kunst og kultur kan ændre verden til det bedre. 
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:56:57</duration>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kan-kulturen-loese-verdens-kriser-11032401344</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b9359be3437cdd5a31d63c/93e58df0663e231004e9fc5cf06f417f5a82a0b4e4d05a1680d2917bf1d000a0" length="82011761" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skønhedssøvnens time &amp; gakkede kattes æstetik</title>
            <description>Timerne under dynen er ikke bare en daglig nødvendighed, men også et våben mod en stresset hverdag og høje produktionskrav. Det mener kvinderne bag 'lurtid', som arrangerer fælles-lur for 350 kroner. Vi tager en lur, og taler med en søvn-interesseret forsker om, hvorvidt søvnen er en doven revolution. 
I USA kan man nu læne sig tilbage i biografmørket og se ... kattevideoer. Idealet om det skønne og det smukke er måske blevet erstattet af det nuttede og det gakkede. Vi undersøger om, kattevideoer kan være udtryk for et skifte i vores æstetik. 
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-skoenhedssoevnens-time-og-gakkede-kattes-aestetik-11032417343</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b7e51d5f38eef75df6de96/e62fbf6b9b8b31e0c15dee54e6cbe7439038ec03c1e9fa14371906e30c4285ca" length="82219274" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et indblik i ukrainsk krigsskam &amp; saudiarabiske kunstdrømme</title>
            <description>Krig er blod, rædsel og voldsomme følelser. Følelser, der både opsluger, dem der kæmper fysisk, og dem, der bliver tilbage. I Ukraine flyder der i disse måneder en malstrøm af skyld. Den kan ses i ansigterne hos de levende på gaden - men også i den kunst, som endnu lever i Kyiv. Vi bliver taget med til Kyivs gader af Julie Arnfred Bojesen, hvor skammen kaster skygger. 
Den saudiarabiske kronprins køb af 'Salvator Mundi' til det beskedne beløb 450 millioner dollars fik offentligheden til at måbe. Især fordi der sås tvivl om, hvorvidt det er en Da Vinci eller ej. Nu svirrer der rygter om, at maleriet, som ingen har set siden, skal være kronjuvelen i et nyt museum i Riyadh. Kulturen dykker ned i maleriets plettede historie, og undersøger, hvad oliestaten egentlig vil med kunsten. 
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-et-indblik-i-ukrainsk-krigsskam-og-saudiarabiske-kunstdroemme-11032401343</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b7e540102348273cb5c45c/740f920c5d9322051280d52000f945465a021a470565503045c4b4c7974c8d0c" length="82202570" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tysk musik lavet med AI på hitlisten og danske legepladser blandt verdens bedste</title>
            <description>Den tyske kunstner Butterbro har fodret et AI-værktøj med nogle sangtekster og fået leveret en færdig sang med tekst og melodi lavet af AI. Sangen er kommet på den tyske top 50 hitliste. Forsker i kunstig intelligens og grammyvinder, Anders Øland, giver sin vurdering af hvilken rolle AI kommer til at spille i musikproduktion. Forskning viser, at Irske legepladser skaber dårlig trivsel. Omvendt er danske legepladser og det børnesyn de bliver lavet på en eksportvare til hele verden. 
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-tysk-musik-lavet-med-ai-paa-hitlisten-og-danske-legepladser-blandt-verdens-bedste-11032417342</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b69398102348273caf88d2/a7380549d6442d7110500f066ad4a54266ffe4fbbf3bbd7d211848add303cbb3" length="82229068" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Chinatown blomstrer og begejstrede pindesamlere på Insta</title>
            <description>I London ligger den hippeste gade i Chinatown og over hele verden er Chinatowns populære bydele fulde af liv og kultur. Opblomstringen støttes af den kinesiske regering og det ser vi på med lektor i Kinastudier Mette Thunø. 
I et onlinefællesskab deler pindesamlere deres fascination af pinde. Billeder, videoer og holdning til de æstetiske kvaliteter ved forskellige pinde bliver delt og dyrket. Rane Willerslev fortæller om pindens centrale rolle i menneskets evolution.
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-chinatown-blomstrer-og-begejstrede-pindesamlere-paa-insta-11032401342</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b6939a2938951eb1eeb454/abe55c532a6004a98a28d58315f8f176e9c62ce4cb7292ba8ea8d7636cf63396" length="82248654" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gazakrigen afføder ytringsfrihedskrise &amp; købesex til eliten</title>
            <description>Krisen i Gaza har udløst det mest alarmerende pres på ytringsfriheden, vi har set i løbet af de seneste årtier - det konstaterer den internationale organisation Freemuse i en ny rapport. Vi dykker ned i rapporten, når vi ser på hvordan krigen i Gaza har udfordret ytringsfriheden verden over.
Nynne Frederiksen har været i seng med omkring 1000 mænd. I 10 år arbejdede hun nemlig som escortpige og prostitueret - eller luksusluder, som hun selv beskriver det. I en ny bog fortæller hun sin egen historie, og om magten i relationen mellem &quot;luksusluder&quot; og kunde. I dag gæster hun Kulturen.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-gazakrigen-affoeder-ytringsfrihedskrise-og-koebesex-til-eliten-11032417341</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b541309565736665ec96d9/40957b7d400bfc3632f7e9b65fd3f50992ea9f32d18694c4050615ae8e8fc6b2" length="82259020" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tonerne til Demokraternes konvent &amp; historien skal skrives om - igen!</title>
            <description>De amerikanske demokrater mødes i dag til deres konvent i Chicago. Kamala Harris og vicepræsident-kandidat Tim Walz vil tale om det forestående valg og USA's fremtid. Forventningerne til talerne er skruet op, men der er også en anden ting, der er forventninger til:  Hvilke kulturpersonligheder tropper op - og hvem fra musikkens verden vil levere musikken. Vi ser nærmere på kulturpersonernes rolle i amerikansk politik.
Medier over hele verden har skrevet en sensationel forskerteori, der går ud på, at en af Stonehenges helt særlige sten er transporteret hele 750 kilometer af bondestenalderfolk. Den seks tons tunge såkaldte altersten, der ligger i midten af Stonehenge, blev - måske - transporteret intet mindre end 750 kilometer fra det nordlige Skotland for omtrent 4.600 år siden. Måske skal historien skrives om - endnu engang! Det ser vi nærmere på - altså dette med at skrive historien om. For hvor meget skal der egentlig til, for at der er tale om en reel omskrivning af verdenshistorien?
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-tonerne-til-demokraternes-konvent-og-historien-skal-skrives-om-igen-11032401341</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b5412f9565736665ec96d1/d607f3c7bbc0563621bcc7d0cf4e67852bd1ae3ea2284c8882dc0586bb31984c" length="82221001" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den niende rumfilm kommer i biografen og sorg fylder mere i kulturprodukter</title>
            <description>Det er 45 år siden den klassiske science-fiction-horrorfilm 'Alien' kom i biograferne. Vi ser på hvilken betydning Alien-filmene har haft for sci-fi-horror-genren og spørger vores gæst, forfatter og radiovært Jacob Hinchely, om tiden er løbet fra den slags rumfilm. Debutforfatter, Gustav Valdemar Strange skriver om at miste en af sine forældre og sorgens væsen, vi taler med ham og undersøger hvad det er ved vores tid, der gør os så optaget af sorgen.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-den-niende-rumfilm-kommer-i-biografen-og-sorg-fylder-mere-i-kulturprodukter-11032417334</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66affc15f850aab1a1a5dcec/21fb71837a0c022aa504688e3e8b81f7341d25d4d4b613cc03a25391983f8ade" length="82234821" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>I 1980'erne eksploderede kreativiteten i Århus og det ikoniske SAS-hotel bliver fredet</title>
            <description>En række gode betingelser skabte en kreativ smeltedigel der blomstrede frem i Århus i 1980'erne. Vi hører, hvad der satte gang i det kreative miljø og hvordan byens selvopfattelse har ændret sig. Arne Jacobsen skabte nogle af sine mest kendte designs, både svanen og ægget, til SAS-hotellet i København. Nu er hotellet blevet fredet og vi taler med arkitekt og forfatter Thomas Dickson om, hvorfor bygningen er ikonisk og hvad den siger om efterkrigstiden og nutiden.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-i-1980-erne-eksploderede-kreativiteten-i-aarhus-og-det-ikoniske-sas-hotel-bliver-fredet-11032401334</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66affbe5102348273c90d0df/1a3e772c97723012eb37c3454dcf46a0f6279ddbd1b912bb40dd5117036ecaf0" length="82265931" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kulturbroen fylder 25 år og svampe-fascination</title>
            <description>For 25 år siden blev der skabt et fundament for et øget kulturfællesskab mellem Danmark og Sverige. Det var i hvert fald visionen, da Øresundsbroen blev bygget. Lise Bach Hansen, der er leder af litteratur- og talk scenen på Det Kongelige Bibliotek i København, har i en årrække været involveret i flere nordiske kultursamarbejder. Hun giver en status på Nordens kulturudveksling her 25 år senere.
Svampe har fået en kulturel opblomstring i løbet af de sidste par år. Svampebogen &quot;Entangled life&quot; blev en bestseller, &quot;The mushroom at the end of the world&quot; blev en anmelder-darling, Netflix-dokumentaren &quot;Fantastic Fungi&quot; en top-streamer, og &quot;The last of us&quot;, hvor svampe overtager menneskehjerner og gør dem til zombier, et kæmpe hit. Kulturen undersøger den pludselige fascination af svampe sammen med en naturfilosof fra kunstkollektivet Mycelium.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kulturbroen-fylder-25-aar-og-svampe-fascination-11032417333</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66aea9f3393d316f4776adba/94659e86c57e7d01b08d4e3c1efe46a3b9f907a17483e528cdf8c4e9e1844a4e" length="82257868" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Frygten for at være single og musikeres korte karrierer</title>
            <description>Et nyt studie publiceret i Psychology Today viser, at FRYGT kan være en stor motivation i kærlighedsjagten. Forskerne har undersøgt, hvordan frygten for at være single påvirker vores indsats på datingmarkedet og fundet, at de, der frygter en tilværelse som enlige, er mere tilbøjelige til at bruge tid og ressourcer på at finde en kæreste. Hvad siger det om singlens status og kulturhistorie? Vi spørger Sarah Holst Kjær, etnolog og parforholdsforsker.
En opgørelse fra det amerikanske Stat Significant viser, at musikere i populærmusikken har kortere karrierer end musikere inden for andre genrer. Thomas Sandberg, forperson i Dansk Musiker Forbund, forklarer hvorfor det er så svært at hænge ved og kommer med gode råd til at få arbejdslivet som musiker til at strække sig over et helt liv.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-frygten-for-at-vaere-single-og-musikeres-korte-karrierer-11032401333</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66aea9f2ba3feea5e27cee30/e7a44d9aaa149b28592a655246ac001d363c36adc5826b703f5b55a8ebb497a3" length="82253262" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kvinder på museer og kulturjournalistikkens store sorte huller</title>
            <description>Der er for mange museer, der disse år fokuserer alt for meget på at særudstille kvinder. Det mener Berlingskes kunstredaktør Holger Dahl, der i studiet i dag møder en museumsdirektør, der ikke er bleg for at få kvinderne frem.
Og så tager vi et kig på kulturjournalistikken i landet, for efter Nordjyskes nedlæggelse af den sidste kulturjournalistiske stilling, er også den landsdel uden en fast kulturdækning i aviserne. Hvad betyder det for forbrugerne, når vi ikke kan få indsigt og anmeldelser til at guide os?
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kvinder-paa-museer-og-kulturjournalistikkens-store-sorte-huller-11032417332</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ad581d050738b80777eef5/586bf40d061f43b4d5eda0e301bb24a112e3ae9c24bad4912b1063c75e4e8c84" length="82237135" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Taler vi nok om sex - og skjorteskam?</title>
            <description>Vi taler for lidt om sex - både når vi har det og når vi ikke har. Ny forskning viser, at op til 42 procent af os ville ønske, at vi var bedre til at tale om sex. Samme forskning viser, at jo mere sex, vi har - des mere taler vi med hinanden om det. Flere konklusioner i vente, når forskeren er gæst i studiet i dag.
Og mens flere nu taler om flyskam, så er der ikke mange tegn på skjorteskam. Tværtimod roser vi stadig hinanden, når det nye tøj bliver flashet - selvom vii godt ved, at også tøjet giver en voldsom miljøbelastning.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-taler-vi-nok-om-sex-og-skjorteskam-11032401332</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ad581dec4fd3211b0c7b98/2b1f09e0e5e517911ec613faad52a3d061448e477dc2cdd2e1d68589c3105dca" length="82241158" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Modetøj til blinde og pæredansk morgensang</title>
            <description>Ifølge forfatteren Virginia Woolf var tøj meget mere end bare forfængelige trivialiteter, der bare skulle sørge for at holde os mennesker varme. &quot;Tøj ændrer vores syn på verden, og verden syn på os&quot;, mente hun.
Men hvad betyder mode, skønhed og udseende - altså det at SE ud. Hvis man IKKE kan se. 
Det undersøger vi i dagen Kulturen? Chris Pedersen har nemlig været til modeshow med en kvinde, som næsten ikke kan se, men som alligevel elsker mode.
Står det til landets kulturminister, så skal lyden af tusindvis af spæde børnestemmer snart kunne høres hver morgen rundt om i de danske skoler.
Jakob Engel-Schmidt har lavet en pulje på 10 millioner kroner, som skal få morgensangen tilbage som en fast del af skoleskemaet. Kulturen kigger nærmere på hvad morgensangen har betydet for os danskere.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-modetoej-til-blinde-og-paeredansk-morgensang-11032417331</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ac07a400671d4bf375f28d/64fad5227234288988876feb662474163da42037d1cc5c5c2cce42c2e04053c2" length="82272845" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fodboldtræner som vicepræsident og AI-fanfiction ude af kontrol</title>
            <description>Amerikansk fodbold er følelser, det er sport og så er det storpolitik. 
Det ved den demokratiske vicepræsidentkandidat Tim Walz - eller Coach Walz - som han også går under. Walz fortid som football-coach spiller nemlig en aktiv rolle i den amerikanske valgkamp. Vi ser nærmere på forholdet mellem amerikansk fodbold og politik.  
Som fan af et fiktionsunivers kan man blive utålmodig. Hvornår kommer den næste bog i serien? Er den næste sæson af tv-serien mon på trapperne? Og hvad gør man så, hvis man ikke kan vente? Ja. så kan man jo skrive det selv, nu endda med hjælp fra kunstig intelligens. 
En helt ny epoke af fanfiction er begyndt: AI har gjort det muligt for alle og enhver at fabrikere nyt indhold til deres yndlingsserier, med AI-stemmer og algoritme-skabte manuskripter. Vi dykker ned i tendensen i Kulturen.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-fodboldtraener-som-vicepraesident-og-ai-fanfiction-ude-af-kontrol-11032401331</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ac07a5050738b80771b01b/9d7c441d09554fbff8a44ba5d3d25fe2189779108476309e751eb47c70282588" length="82236552" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Priden og politik - før og nu &amp; Kunstnerisk frihed i Belarus</title>
            <description>Når Pride sparker festen i gang denne weekend, er det ikke bare konfetti og glamourøse queers, der er på dagsordenen. Festlighederne i år er præget af politiske spændinger om Israel og Palæstina. Vi vender Pridens politiske historie herhjemme og taler om, hvordan politik så ofte har været festens følgesvend.
I Alexander Lukashenko Belarus er grebet om landets kunstnere og kulturfolk strammet, siden de store protester startede i landet for præcis fire år siden. Vi tager temperaturen på kulturlivet i det autokratiske land mod øst.
Værter: Casper Dyrholm &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-priden-og-politik-foer-og-nu-og-kunstnerisk-frihed-i-belarus-11032417324</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a6c0e5872d2951558ac1e8/2d2ee4b7306ad1c5754ebdebc42a1a7e998071ee64676ef6f3646ebd3adf0f92" length="82248652" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fashion Week med Olga Ravn &amp; Pavens læseklub</title>
            <description>Limegrønne cardigans, cowboystøvler og influencere på stribe. Copenhagen Fashion Week er i fuld gang. Forfatter og modeelsker Olga Ravn tager med Kulturen til modeshow i fashionistaernes København for at følge i hælene på tidsånden lige nu.
Paven kommer ikke bare med moralske opfordringer. Men også de litterære af slagsen. Vi dykker ned i Pave Francis nye læseliste for at finde ud, hvad Pavens litteratursyn fortæller om den katolske kirke anno 2024.
Værter: Casper Dyrholm &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-fashion-week-med-olga-ravn-og-pavens-laeseklub-11032401324</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a6c0e48a3b605cdef08b48/e2b06f350383f22692f7ddbc8b2d7837a853cd7023b475bc5df160c1387a7534" length="82259599" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>AI truer Sound Clash-kultur, og Amy Watson afløser Hübbe</title>
            <description>I jamaicansk reggae har man en tradition for, at dj's konkurrerer om at holde den bedste fest ved at spille plader og snakke hen over musikken på et såkaldt sound system. Skal man virkelig vinde festen, så skal man have en sang, hvor en kendt gæstestjerne roser ens optræden. Men med AI-teknologi, der kan skabe alle stemmer kunstigt, er sound clash-kulturen truet. Rasmus Poulsen, bedre kendt som musikeren Raske Penge, forklarer hvordan.
Den Kongelige Ballet har pludselig fået ny midlertidig chef. Tidligere solodanser og instruktør Amy Watson får fremover til opgave at lede kompagniets 80 dansere, indtil balletmester Nikolaj Hübbe kommer tilbage. I forsommeren sygemeldte balletmesteren sig efter en længere tids konflikt mellem Den Kongelige Ballet og Det Kongelige Teaters Balletskole. Det oplyser Det Kgl. Teater til Politiken. Balletkritiker og forfatter Alexander Meinertz tegner et portræt af Watson og forklarer, hvilken betydning hun får for balletten.
Værter: Casper Dyrholm og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ai-truer-sound-clash-kultur-og-amy-watson-afloeser-hubbe-11032417323</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a56efbcb3288b7b90ac607/334047c4d1ab00b1674beac257886ff738c020892cd5b6a0833513bf8e29e099" length="82245769" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>AI vil gøre verdenslitteratur mere tilgængelig og breaking debuterer ved OL</title>
            <description>En ny app nedtoner både længden og sværhedsgraden på bøger. Håbet er, at appen vil gøre verdenslitteratur mere tilgængelig for læsere, der ellers ville falde fra i læsningen af de store klassikere. Men hvad betyder det, når man gør sproget så simpelt, at der kun er plottet tilbage, og hvor vigtigt er sprog i det hele taget for vores oplevelse af litteratur. Vi spørger Anne Fastrup, lektor i litteraturhistorie på Københavns Universitet.
Vi kender breakdance - eller breaking - som en aktivitet på natklubben, hvor der bliver formet en rundkreds, og de fremmødte på skift træder ind i midten og viser deres seje dansetrin, men fra denne sommer er breaking en OL-disciplin. Tunde Ade, en af Danmarks bedste breakere, forklarer, hvordan det foregår, når breaking debuterer ved OL, og giver sit bud på, hvilken betydning det får for breaking-kulturen.
Værter: Casper Dyrholm og Tony Scott.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ai-vil-goere-verdenslitteratur-mere-tilgaengelig-og-breaking-debuterer-ved-ol-11032401323</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a56efbde405b0c1d8394f6/199e684b86eae5bce834260f9453f21be0ad42bc0649a6adc1d36c4bb7850272" length="82246933" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>OL-atleter bliver til memes, og hvad er det med kvinder og katte?</title>
            <description>Dette års OL har været sprængfyldt med memes, der trækker smilet frem. Hvad gør et øjeblik meme-værdigt, og hvilken atlet vinder OL-meme-guldet? Ekspert i digital kultur Katrine K. Pedersen kårer meme-vinderen.
Kattedamen er oppe at vende i den amerikanske valgkamp. Vi ser på de historiske og popkulturelle bånd mellem kvinde og kat - fra egyptiske gudinder til kattedamer og sexkillinger.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ol-atleter-bliver-til-memes-og-hvad-er-det-med-kvinder-og-katte-11032417322</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a41da5d8139ad3a354e1b5/58dfcefab5e129f6c1b73d104a8ad047c847e96d9e549369a21459165c5d04b6" length="82276296" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Filmstjerneikonet Elizabeth Taylor er igen aktuel, og AI-halskæde giver råd til børn</title>
            <description>40 timers originalt interview-materiale med Elizabeth Taylor er blevet til en dokumentar om bl.a. skuespillerens rejse fra barnestjerne til voksen milliarder. Vi ser på, hvad hun har betydet for vores forståelse af berømmelse i dag.
En bærbar AI-gadget er skabt til at være en ven, der lytter med og skriver personlige beskeder til bæreren. Men hvorfor har vi brug for en AI-ven, og hvad siger det om vores tid og den voksende ensomhed? Det svarer psykolog med speciale i venskab, Johanne Schwensen, på.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-filmstjerneikonet-elizabeth-taylor-er-igen-aktuel-og-ai-halskaede-giver-raad-til-boern-11032401322</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a41da61845dc7bcd117ab7/f1116d535a84eca5518c27ed95892eddf1826208cb7212e472a52969126d17da" length="82252681" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>OL-sprog i hverdagen og Esbjergs dårlige ry</title>
            <description>De helt store sportsbegivenheder har det nemlig med at smitte af på vores sprog, hvor vi jo &quot;kommer ind kampen&quot;, &quot;tackler problemerne&quot; bliver &quot;slået på målstregen&quot; og ligefrem udråber hinanden til Danmarks eller ligefrem verdensmestre i alt fra gulvvask til kagebagning.
I anden time kigger vi på, hvordan sproget sænker paraderne overfor sporten.
Navne som Medina, Andreas Odbjerg og Tessa topper hitlisterne, men kan de også sætte Esbjerg på landkortet og tiltrække områdets unge?
Det skal stå sin prøve her i midten af august, når musikfestivalen Suset første gang skruer op for højtalerne i Esbjerg.
Borgmesteren kalder det ligefrem for &quot;en af de store strategiske satsninger, når det kommer til kulturoplevelser&quot;. Kulturen kigger på, hvordan kultur kan ændre en bys historie og identitet.
Værter: Casper Dyhrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ol-sprog-i-hverdagen-og-esbjergs-daarlige-ry-11032417321</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a2ccc4de405b0c1d77991b/72f75e4f17e8ae5990256c98346fc1cac510a79e6e58f70ed2fe12d6c19cdc4d" length="82240005" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er graffiti-tags kunst, og hvad siger fænomenet Boy sober om unges kærlighedsliv?</title>
            <description>Når du går en tur, har du nok set dem. De er på vægge, på varevogne og på offentlige toiletter. Måske er det skrevet som en sjusket krusedulle med en sprittusch, måske som et farvefyldt gavlmaleri med spraymaling. Måske kan du læse, hvad der står - måske ikke. I den her første time af Kulturen skal vi tale om graffitikunstnernes underskrift - det så kaldte tag. En kunstform som har bevæget sig fra undergrunden til nu at kunne ses i stuerene modekollektioner.
De fleste vil gerne finde kærlighed, og det er der heldigvis mange muligheder for i den datingfikserede verden, vi lever i. Men nu er der kommet en modbølge - det såkaldte boy sober-fænomen. En bevægelse, hvor unge kvinder verden over vælger at kvitte dating og praktisere cølibat for at passe på sig selv. Kulturen kigger på unges dating-fatigue.
Værter: Casper Dyhrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-er-graffiti-tags-kunst-og-hvad-siger-faenomenet-boy-sober-om-unges-kaerlighedsliv-11032401321</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a2ccaf573ab8ccb3aa6235/2639600290b7c1e444c5fef619e68fbe2529a2b784131907a9af084375c453ef" length="82237136" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Artister der går igen og medaljer til demokratiet</title>
            <description>Kulturen har haft sommerens store danske mainstream-festivaler under luppen og fundet ud af, at de danske artister går igen. Popmusikeren Pil har eksempelvis fundet vej til 6 ud af 8 af sommerens festival-scener. Vi ser nærmere på, hvad det betyder for den danske festivalscene.
Når OL-metallet skal uddeles, er det oftere, at lande med demokratisk styreform står på præmiepladserne, end lande med autokratiske styreformer. Det viser et nyt dansk forskningsprojekt. Vi har inviteret en af forskerne bag projektet til en snak om styreformers betydning for medaljehøst.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-artister-der-gaar-igen-og-medaljer-til-demokratiet-11032417315</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ed8497739aa125302c7a8/e9f6ad5d2331337d9893d411c9d8320b092a02146752a54903fc29143b184ccd" length="82264777" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Voksenvenner og malaysisk sagsøgning af britisk poprock-band</title>
            <description>Som barn er det nemt nok, du deler gynge med en på legepladsen eller mangler en at sjippe med, og pludselig har du fået en ny ven. Men som årene går, og du bliver ældre, bliver det sværere at få nye venskaber. Vi kigger nærmere på venskabernes dynamikker, både hos unge og ældre.
Da The 1975 sidste sommer spillede på Good Vibes Festival i Malaysia, havde de nok ikke forudset, at det vil ende i en sagsøgning og et krav på 16,5 millioner danske kroner i kompensation. Men det er alligevel, sådan det er endt for bandet, efter de gav en optræden, der ifølge organisationen bag festivalen var et brud på regelsættet. Kulturen udfolder sagen.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-voksenvenner-og-malaysisk-sagsoegning-af-britisk-poprock-band-11032401315</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ed83e573ab8ccb397dbca/d84322c07d9f62ff4b05f7506d98afa52859b379c676d49bbe4af0ea3087481c" length="82242317" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Det olympiske flygtningehold og tarotlæsning i studiet</title>
            <description>Blandt de tusindvis af atleter, der i disse dage kæmper for medaljer og nationalhæder til de Olympiske Lege, er der 37 af de atleter, der ikke har deres eget flag at kæmpe for. En af de 37 er bokseren Cindy Ngambe, der i går slog verdensmesteren Tammara Thibeault ud af turneringen. Nu er hun videre til kvartfinalen ved OL, og vi bruger sejren til at se tilbage på det olympiske flygtningehold, og hvordan holdet passer ind i OL's filosofi.
Med podcasten Astropod, DR-programmet 'Matchet på mælkevejen' og et stigende salg af tarotkort er dyrkelsen af det spirituelle til at få øje på. Vi dykker ned i årsager og dynamikkerne bag tarotkort, og inden da prøver vi det af i praksis, når vores noget skeptiske vært får lagt tarotkort. 
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-det-olympiske-flygtningehold-og-tarotlaesning-i-studiet-11032417314</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669d869cc04b656afe9360ce/3060b6723e074f834af45a6cdfc67618e8981ddaa62fedb3b318b52fb6a7667a" length="82256713" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Boybandets genfødsel og en forfulgt iransk kunstner</title>
            <description>Du kunne ikke undgå dem i 90'erne og 00'erne, uanset hvor du kiggede eller lyttede, var de der: Boybands. Hitparaderne fik dog sin ende, og andre genre tog over. For danske C21 sluttede karrieren i 2006, hvor bandet gik i opløsning. Det var dog kun indtil efteråret 2023, hvor bandet gjorde comeback efter 17 år. Vi snakkede med dem om boybandets fortid, nutid og fremtid. 
Vi taler om ytringsfriheden, når nogen mener, den bør skærpes, og når nogen mener, vi helt har mistet den. I denne omgang taler vi om den sammen med den iranske forfatter Fatemeh Ekhtesari, der har været nødt til at flygte fra Iran til Norge for frit at kunne fortsætte sit arbejde.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:02</duration>
            <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-boybandets-genfoedsel-og-en-forfulgt-iransk-kunstner-11032401314</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669d869cfc59c572ac98cf9f/01969bc2c01fe3717566894af9f3c5e09e16abe75e90e9fd824ee47a9a5f310f" length="82141510" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kamala Harris som SoMe-fænomen, og italienerne jagter kvinde efter vanrøgt</title>
            <description>Siden Joe Biden trak sig som præsidentkandidat og pegede på sin vicepræsident, har Kamala Harris været massivt til stede på sociale medier. Hun er kommet på TikTok, og flere videoer og billeder med hende er gået viralt. Vi taler derfor om, hvad det er for et portræt, staben bag Kamala Harris forsøger at skabe, og hvordan det bruges aktivt i Demokraternes valgkampagne.
Sidste sommer var Italien ramt af det, italienerne selv kaldte en turismeplage. Der blev ridset initialer i Colosseum, og flere andre monumenter, bygninger og statuer blev vandaliseret. Og den tendens ser ud til at fortsætte. En video af en kvinde, der klatrer op på en statue i Firenze, har nemlig vakt forargelse i hele landet. Vi spørger, hvad den her episode gør ved italienernes forhold til turister, og om de egentlig helst vil være dem foruden.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:55</duration>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kamala-harris-som-some-faenomen-og-italienerne-jagter-kvinde-efter-vanroegt-11032417313</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669c34d7545e51e1d8fac265/68cb6ad5873178d5dc6f50bbebb0ea02be6fcf062c2f1c7145ca2c6e675fd884" length="83402381" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Krydstogtskibet som koncept og podcasten, der ikke giver slip</title>
            <description>Krydstogtskibet er og bliver et fænomen, der er under debat. Det bliver anklaget for at være hårdt mod klimaet og de byer, som skibet lægger til i. Vi taler derfor om krydstogtskibet som turistkoncept.
Vi så det for eksempel med tv-datingprogrammet Bachelorette, hvis sidste afsnit blev vist i starten af juli - hvordan adskillige podcasts dissekerer og diskuterer et kulturprodukt, selv efter sidste episode er sendt. Det samme er sket med tv-serier som Paradise Hotel, Matador og Rejseholdet. Men hvorfor kan vi ikke give slip? Og hvad siger det om vores forhold til underholdning, at vi stadig beskæftiger os med det, når det egentlige produkt er færdigt?
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:44</duration>
            <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-krydstogtskibet-som-koncept-og-podcasten-der-ikke-giver-slip-11032401313</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669c34fe4874dbb4eed62d7f/094891727f466e1ecb99b3e86db4a965e0e282ca3aa2910dcc5e05d41c1ceb25" length="83138571" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Princess Leias guldbikini er solgt, og rapper lancerer strålefrit tøj</title>
            <description>Den ikoniske bikini i guld, som Princess Leia bærer i Star Wars-filmene, er solgt på auktion for mere end 1,2 millioner danske kroner. Derfor spørger vi, hvad Princess Leia - og den ikonstatus, karakteren fik - har haft af betydning siden da for kvindelige karakterer i science fiction-genren.
Den britiske rapper M.I.A. har lanceret et tøjmærke, hvor tekstilerne angiveligt kan forhindre brugeren i at blive ramt af stråling og elektromagnetiske bølger. Men er der et marked for det? Og hvor stammer den her eventuelle frygt fra?
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-princess-leias-guldbikini-er-solgt-og-rapper-lancerer-straalefrit-toej-11032417312</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ae32d0228e7feb7822129/d7dc32867883d171e4349b5c0a0d357b53cebf2fb2775b3dc6c152074217f067" length="82270530" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kanoniserede kvinder gennem historien</title>
            <description>Der er forfattere, sangere, dirigenter, kunstmalere og dansere, der gennem tiden har rørt sit publikum i en grad, så de er gået hen i historien og vil blive husket. Kulturen hiver i dag fat i en stor portion af de kvinder, der har gjort sig bemærket i kunstens verden - nogle med deres ord på skrift eller penselstrøg på lærred og andre med deres stemmer på en scene.
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kanoniserede-kvinder-gennem-historien-11032401312</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669ae33368348a669df911ec/4e3eaa5bed83768fe21be8de409c56bfa46744fb13fa4281a29533f97e616da9" length="82241159" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den politiske OL-åbning &amp; et portræt af generation X</title>
            <description>Da OL-åbningsceremonien løb af stablen, var det med et flere timer langt og spektakulært show med parkour, teater, musik og meget andet. Ceremonien er dog ikke kun blevet modtaget med klapsalver. Flere politikere, meningsdannere og mediepersonligheder har rettet kritik af showet og dets fokus på diversitet og inklusion. Og det er langt fra første gang, showet bliver politiseret. I dagens Kulturen dykker vi ned i OL-åbningsceremonien, som politisk kampplads.
De er ironiske, apolitiske og selvoptagede: Sådan lyder nogle af de beskrivelser, der typisk knytter sig til generation X. Vi har talt med de to af dem: Politiker Morten Messerschmidt og forfatter og podcastvært Marie Louise Tüxen. Hver har de taget et kulturprodukt med, som kendetegner deres aldersgruppe. Vi forsøger i dag at blive klogere på den IPA-elskende generation.
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-den-politiske-ol-aabning-og-et-portraet-af-generation-x-11032417311</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6699922c50488248ec13b925/ae94ec7c1e110826de1718207ad0d45e5d630e404fc1859bdedcdcb4c1ccf34a" length="82254407" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sex i alle aldre &amp; kærlighedsrelationer til kunstig intelligens</title>
            <description>I sin bog &quot;Måden du rører mig på&quot; tager forfatter Maja Lucas fat på samtalen om sex - med mennesker i alle aldre. Hun ville tale om seksualitet med nogen, der ikke var jævnaldrende - dog ikke med hendes egne forældre. Så Maja Lucas opsøgte en masse mennesker, der ville dele sine erfaringer og oplevelser med hende. Den yngste var 19 og den ældste: 90 år. I dagens Kulturen fortæller hun, hvad der kom ud af det.
Vi bliver i intimitetens tegn, når vi ser lidt nærmere på, om kunstig intelligens én gang for alle kan spare menneskeheden for ulykkelig kærlighed. Sammen med en professor i data og AI-etik undersøger vi, om en AI nogensinde vil kunne give os dybe og meningsfulde kærlighedsrelationer.
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-sex-i-alle-aldre-og-kaerlighedsrelationer-til-kunstig-intelligens-11032401311</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66999226327f9088d7620343/647552ce18b419a8c2845858f501660593f6a3c50d5742fa341bbb9c99cfc3e5" length="82242888" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>OL-dragtens symbolik og en skoletaske, der bærer japansk historie</title>
            <description>Når åbningsceremonien i aften skyder OL 2024 i gang på Seinen i Paris, så vil det selvfølgelig stå i sportens tegn. Men et andet element, som mange vil kigge efter, er, hvad atleterne fra de forskellige lande har på. Vi taler om OL-dragterne og deres nationale symbolik.
Hvis man kigger ind i en japansk skole, så er der særligt én ting, der går igen. Nemlig skoletasken, som børnene bærer på ryggen. Selvom der ikke er regler for, hvilken taske, de skal have på, så er det alligevel den samme type, man ser igen og igen. New York Times kalder den her særlige randoseru-taske for et unikt, japansk symbol. Vi taler med en lektor i Japan-studier.
Vært: Linnea Albinus Lande'.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ol-dragtens-symbolik-og-en-skoletaske-der-baerer-japansk-historie-11032417305</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66959d88b4035c8e93b4d2b6/99cc8637d38e33105fc4c1be411f6f1d8530af84ebb1e6f2095f06d866f65a8a" length="82279754" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Repatriering og 1984, der brændte sig fast</title>
            <description>Vi hører det mere og mere - at genstande og effekter kræves sendt tilbage til deres oprindelsesland. Repatriering kom særligt på manges læber, da American Museum of Natural History besluttede metodisk at gennemgå mere end 12 tusinde effekter. Vi talte med forskningschef fra Nationalmuseet om den her beslutning. 
I Kulturens serie om bøger, der har brændt sig fast, skal vi forbi George Orwells dystopiske roman fra 1949. Det vurderes, at den er solgt i mere end 30 millioner eksemplarer - vi taler med én, der har læst den, og som har svært ved at slå den ud af hovedet igen. 
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-repatriering-og-1984-der-braendte-sig-fast-11032401305</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66959d87ee062b89b9404705/526b502a224d5ce56afdc9d2e6d616b232d27c916d3e01e56a40616da114276b" length="82276300" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>De bedste bøger i det 21. århundrede og konspirationsteorier</title>
            <description>New York Times har på baggrund af hundredvis af eksperter lavet en liste over de 100 bedste bøger fra det 21. århundrede, og sideløbende har de spurgt læserne til deres favoritter. Hvad er læserne og kritikerne enige om? Og hvad skal vi overhovedet med listerne? Vi spørger en dansk boginstagrammer og en litteraturkritiker fra Information. 
Det ikoniske jazzhus i Indre By i København, Jazzhus Montmartre står overfor at dreje nøglen om, da Statens Kunstfond ikke vil give spillestedet støtte de næste fire år. Og det, selvom Københavns Kommune vi gerne ville øge sin støtte til stedet. Men det er ikke første gang Montmartre er i vanskeligheder, så er det egentlig jazzhusets egen skyld? Og hvad betyder lukningen for dansk jazz fremtid? 
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-de-bedste-boeger-i-det-21-aarhundrede-og-konspirationsteorier-11032417304</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66944c26d75cb5e129c9cc6f/5d6ea5980c9eae4e1b1a347b13b033a891cfc40344e9bde7b98f34c4aea4156f" length="82246926" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>På besøg i Tal R's atelier</title>
            <description>I 90'erne var maleriet ikke det &quot;hotte&quot; på kunstakademierne. Men i Danmark holdt specielt én elev fast i penslen og fik stor national og international succes: Tal R. Der er skrevet meget om ham, og senest udkom en mobbedreng af en coffeetable-book om hele hans oeuvre. Men hvad tænker den farveglade kunstner egentlig selv om sit liv, virke og karriere? Vi har besøgt Tal R i hans atelier. 
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:09</duration>
            <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-paa-besoeg-i-tal-r-s-atelier-11032401304</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66944c27d75cb5e129c9cc77/ea8d959721ef8654b7c5eab0ec1d5be76385caea7c8f5a8bce1a890581f732dc" length="82310853" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Balenciaga forarger og fascinerer &amp; Kontra: Boksning</title>
            <description>Denne uge dykker Kulturen ned i vores kulturaversioner - for det som kan få den ene til at juble, kan få den næste til udvandre. Dette afsnit kommer til at handle om boksning. Vi tager med til boksekamp, for at forstå, om sporten er et vindue ind til menneskets sjæl eller bare brutal vold. 
Et nusset-udseende festivalsarmbånd til 26.000 kroner fra luksusmærket Balenciaga forarger og fascinerer. Vi har trendforecaster Anna Gunvor i studiet for at tale om, hvad de rige får ud af at pynte sig i de fattiges fjer. 
Vært: Linnea Albinus Land.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-balenciaga-forarger-og-fascinerer-og-kontra-boksning-11032417303</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6692fa6764697fc5a3616ec6/78a8f0b21f20f7be5f6bbee162117505f144a0d2ceeb200c5d4baf9525309961" length="82252105" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dyrevenner &amp; Jan E. Jørgensen elsker Tarantino</title>
            <description>Samurai-sværd, &quot;royale with cheese&quot; og Johan Travoltas vuggende hofter forbinder de færreste nok med venstrepolitikeren Jan E. Jørgensen. Men da vi spurgte venstremanden, hvem der er hans kulturelle forbillede, svarede han filminstruktøren Quentin Tarantino, som er kendt for sine pulp-universer og satiriske vold. Vi spørger Jan E. Jørgensen, hvorfor Tarantino er hans nummer et. 
Vi graver i arkivet og finder vores allermest dyrevenlige indslag frem. Vi undersøger blandt andet forfatter Doris Lessings tese om, at alle forfattere er kattemennesker. 
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dyrevenner-og-jan-e-joergensen-elsker-tarantino-11032401303</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6692fa5de468c81dec73a31b/a0432fdf8784165d1166dc6b6d51dea0c0040f0cc4d35fdee0c821f492db7130" length="82250374" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Børn og unge i elitesport og dansk rock censureres i Kina</title>
            <description>Vi så det under EM med den 16-årige, spanske fodboldspiller Lamine Yamal, Den kun 14-årige amerikaner Cavan Sullivan har i sidste uge som den yngste nogensinde spillet i USA's bedste fodboldrække for klubben Philadelphia Union. Og i Danmark sender vi inden længe den 16-årige skater Viktor Solmunde til OL i Paris. Men er det helt problemfrit, at så unge mennesker deltager i elitesport på konkurrenceplan med voksne? Kulturen spørger en sportspsykolog.
Det er almindelig kendt, at Kinas censurpolitik er mere omfattende end den, vi har i Danmark. Men hvordan fungerer den kinesiske censur i praksis, og hvordan mærker man det på egen krop, når man som musiker turnerer i Kina? Vi har talt med det danske band Virgin Suicide, hvis succes er stor blandt kineserne, og som netop er hjemvendt fra Kina.
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-boern-og-unge-i-elitesport-og-dansk-rock-censureres-i-kina-11032417302</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6691a974ca0b3237c5a177b2/5bcc877ccb4ef2d508fa79a4798bf458668d1ea11ddb5a681874d0dc3ae62d2c" length="82252681" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nostalgi i kulturen og Jens Vilstrups afgørende øjeblik</title>
            <description>Mennesker har det med at vende tilbage til det, der føles trygt og velkendt. Det afspejler sig også i kulturen. Derfor har vi samlet en række eksempler på film og bøger, der alle kigger tilbage og lader sig inspirere af noget bekendt. Med andre ord - Kulturen dyrker det nostalgiske.
&quot;Tænk, at faktorerne udspillede sig i så perfekt en orden!&quot; Sådan beskriver forfatter og journalist Jens Vilstrup tre vigtige nedslag, han ville fremhæve fra sit eget liv. Nedslag, der senere skulle vise sig at blive afgørende øjeblikke. Kulturen har talt med Jens Vilstrup om de øjeblikke, der endte med at blive afgørende for hans liv.
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:21</duration>
            <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nostalgi-i-kulturen-og-jens-vilstrups-afgoerende-oejeblik-11032401302</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6691a96f64091b8143b7a3ce/e623d267376bd6a5ac7283414ef654f013ba03fe9b24eba77e6a078add869ce3" length="82590795" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>How to make a political rockstar og en sk8terboy</title>
            <description>Den amerikanske præsident Joe Biden droppede søndag kampen om at blive genvalgt som USA's næste præsident, og opfordrer vælgere og partifæller til at støtte vicepræsident Kamala Harris. Hvad er det for en proces, som nu går i gang med at skabe fortællingen om Harris som Demokraternes - måske - nye præsidentkandidat? 
På fredag begynder OL, hvor Danmark i disciplinen skateboarding er repræsenteret af 16-årige skater Viktor Solmunde. Hvordan føles det at konkurrere som ung sportsmand blandt de voksne? Og hvordan påvirker OL en undergrundssport som skateboarding? 
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-how-to-make-a-political-rockstar-og-en-sk8terboy-11032417301</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6690579b64091b8143b1728c/5e6b34afdb3e4ed9ece7764b86e195f19e0f388370b0a3c1c51a6e26af49e80c" length="82256720" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>BMO'en rummer menneskehedens historie</title>
            <description>Brødet, smørret og osten hænger uløseligt sammen i dansk madkultur. Og ikke nok med, at elementerne er lækre hver især, rummer de også individuelle historier og afsløringer om menneskets historie, kulturelle sammenhold og samfundets udvikling. Vi serverer det bedste om disse elskede produkters betydning. 
Vært: Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:28</duration>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-bmo-en-rummer-menneskehedens-historie-11032401301</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6690579a2456580b4d0f4d8a/6db6c60a1dbcefa67f79c98e38d7718dcba4249d9ccc50854ba43558e34d2fed" length="82770508" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nepotistisk rap &amp; en utopi for jorden</title>
            <description>Rapmusikken er bygget på myten om den talentfulde rapper, der slår hul igennem glasloftet og kæmper sig ud af ghettoen. Men lige nu ser vi en bølge af såkaldte 'rapo-babies', som er børn af rappere, der medvirker på mors eller fars hits eller får stablet karriere på benene med lynets hast. Vi sætter lys på fænomenet, og spørger om rappen stadig kan beholde sin essens, hvis nepotismen tager over. 
I sidste afsnit af serien 'Utopisterne' glemmer vi de altdominerende mennesker et øjeblik. I stedet prøver vi at udtænke en utopi for den brune jord, den muld som vi lever af og på.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <duration>00:56:27</duration>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nepotistisk-rap-og-en-utopi-for-jorden-11032417295</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668c62a92456580b4dfc94de/7e20efc6a9b66513f60624df329452b70943f58f4d1098a490cb92c2bf992e67" length="81305163" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kampen om kulturarven</title>
            <description>Jellingestenen, Rundetårn eller vikingeborgene - nogle ting er vi alle enige om er kulturarv. Men hvad med træer, et vildfarent sømandsbrev eller endda skrald? Vi genbesøger det evindelige spørgsmål, om hvad der egentlig er kulturarv og dykker ned i en skæv danmarkshistorie. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kampen-om-kulturarven-11032401295</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668c62a7376bf5f340b7e6ee/6652bf210ea51fb2f5665a30ec8cf4e0eb04837a2f5c293817a5351049a369e3" length="82241737" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dansk vin i vækst og det utopiske grønne liv</title>
            <description>Dansk vin er populært som aldrig før. Både salget og produktionen af dansk vin er i vækst. Kulturen har derfor været på besøg hos en vinbonde, hvor vi blandt andet spørger ham, hvordan han mærker udviklingen.
Vi skal høre tredje afsnit i serien Utopisterne, der fortæller historien om dem, der lever det grønne, bæredygtige og utopiske liv. Denne gang er der fokus på bagsiden af medaljen, når drømmen om det simple liv ikke går helt som planlagt.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <duration>00:58:08</duration>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-dansk-vin-i-vaekst-og-det-utopiske-groenne-liv-11032417294</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668b114228307444cb89740e/d72885041fd97dbaacd379975ca118ae94caba10425d2c4993bd9c3ff92f9947" length="83730705" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Succes for danske forfattere og Knud Romers afgørende øjeblik</title>
            <description>2024 har været et udmærket år for flere danske forfattere. Både Theis Ørntoft og Kim Blæsbjerg har modtaget priser for deres værker, og Kulturen har talt med dem begge om deres litterære succeser.
Vi skal også forbi en tredje dansk forfatter - nemlig Knud Romer, der fortæller om et afgørende øjeblik, som har været definerende for hans liv.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <duration>00:57:10</duration>
            <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-succes-for-danske-forfattere-og-knud-romers-afgoerende-oejeblik-11032401294</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668b115e393c7a37f0509be5/d6a83a9c72d8ac62292ed4aade79b5e63df4577e75c61848faf98438fd3766c2" length="82335630" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tysk højrefløjsmedie bandlyst og franske filmfristelser</title>
            <description>Den tyske indenrigsminister har lavet et forbud mod det højreekstremistiske medie Compact, der siden 2010 har været ét af de største talerør for den yderste, tyske højrefløj. Kulturen spørger, hvorfor det er blevet bandlyst, og hvilke reaktioner, det har fået.
Mens mange sportsinteresseredes øjne er rettet mod OL i Paris, så kigger vi mod det franske med et par kultur- og filmbriller. Derfor taler vi med Karin Mørch om de største, franske film lige nu, og hvad de siger om udfordringerne, som Frankrig står overfor i dag.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-tysk-hoejrefloejsmedie-bandlyst-og-franske-filmfristelser-11032417293</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6689bfc13a1fc22259a04e86/5f4efed38d16b1d00e3ca6a7c56dd631c36c6d06bf9ab0cd31b6bdc9f3cab2ca" length="82206028" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Provinsen som ideologisk kampplads og Lone Franks kunstneriske forbillede</title>
            <description>Kulturen tager en tur på landet, væk fra storbyen og ud til provinsen. Vi har nemlig samlet en række forfattere, der tydeliggør, at den danske provins på mange måder kan betragtes som en ideologisk og identitetsskabende kampplads.
Hun er intet andet end en multikunstner, der har gjort sig indenfor både musik, skuespil, billedhugning, film og performancekunst. Den amerikanske avantgardekunstner Laurie Anderson har været synlig på den internationale kunstscene siden 1970'erne, og det er hende, som Lone Frank fremhæver, når Kulturen spørger, hvem hendes kunstneriske forbillede er.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-provinsen-som-ideologisk-kampplads-og-lone-franks-kunstneriske-forbillede-11032401293</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6689bfc1b77761bc737fc07b/e8adc3ec28bb75116696aa2d82608fd53f137fb332dc7d97b3affc06bd533eb8" length="81532107" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Brandvarme utopier &amp; guldbelagt indisk-megabryllup</title>
            <description>Utopierne er igen brandvarme grundet den ulmende klimakrise. I dagens 'Kulturen' sender vi første afsnit af Nanna Mogensens serie 'Utopisterne', hvor hun besøger utopister rundt omkring i landet. Denne gang går turen til et purungt gårdkollektiv ved navn 'Muld', hvor en gruppe unge er flyttet ud for at kæmpe for en såkaldt grøn, retfærdig fremtid. Blandt pæretræer og løgplanter viser de deres utopi frem - og fortæller om alt fra fællesøkonomi og frygten for dystopien. 
Bæredygtighed var derimod ikke i højsædet til verdens historiens dyreste bryllup. Kulturen inviterer til storslået indisk bryllup, når vi fortæller om vielsen mellem arvingen til Asiens største formue og en indisk farmaceut-prinsesse. De forgyldte festligheder har strækket sig ud over fire måneder - og dekadencen kan fortælle os om, hvordan Indiens forhold til velstand er i forandring.  
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-brandvarme-utopier-og-guldbelagt-indisk-megabryllup-11032417292</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66886f077015cef80505075b/640a06588a78670b420e5d5e07001790170c91f862ab097783510bfbe38cd7ab" length="82267658" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Madåret, der gik &amp; Poul Nesgaards afgørende øjeblikke</title>
            <description>Kulturen slubrer søde delikatesser og indisk butterchicken i sig, som vi ser tilbage på årets gastronomiske højdepunkter. Det skal handle om mad. Blandt andet spørger vi en madhistoriker ind til, hvorfor vi ikke bare kan holde nallerne fra kødgryderne, når klimaalarmklokkerne ringer. 
Hvilke øjeblikke var de allermest afgørende i dit liv? Det spørgsmål stiller vi tv-manden og tidligere rektor på filmskolen Poul Nesgaard, som fortæller, hvordan afvisninger kan være kimen til et liv som historiefortæller. 
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-madaaret-der-gik-og-poul-nesgaards-afgoerende-oejeblikke-11032401292</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66886f07cb5642645da643e7/37e04740bf9947aee21bcc152ad6047020c44de2964b7174a875d7c8200ce498" length="82282637" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Beverly Hills-stjerne skabte teenage-drømme &amp; unge indtager kulturbestyrelser</title>
            <description>På teenageværelset i 90'erne hang der er idolplakater af en særlig gruppe venner fra Beverly Hills. Én af stjernerne blandt 90210-slænget var Shannen Doherty som netop er død. Hun spillede naboens-datter-der-blev-rebel, Brenda. Vi dykker ned i den ikoniske karakter og 90'er-hittets betydning for en ungdomsgeneration. 
Unge under 30 udgør kun en procent af medlemmerne i kulturbestyrelser. En ny uddannelse vil rette op på alders-hierarkiet i kulturbestyrelsen. Vi taler med en af de kommende studerende og en repræsentant for uddannelsen om, hvad ungdommen kan bidrage med rundt om ved bestyrelsesbordene. 
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-beverly-hills-stjerne-skabte-teenage-droemme-og-unge-indtager-kulturbestyrelser-11032417291</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66871d7c5d7f41c7638fd46f/da9c1bfebadb91adf97accf08b890a773f99dd06af655fc2e77c157545b2953a" length="82208325" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Alderdommens time</title>
            <description>Kun én ting er helt sikkert i dette liv: Vi bliver alle ældre. I denne time af Kulturen ser vi tilbage på, hvordan vi i løbet af året har talt om den uundgåelige alderdoms slagkraft i kulturlandskabet. 
Vi kommer blandt omkring tabuiseringen af overgangsalderen - for ifølge en forsker, går kulturelle skildringer af overgangsalderen ind og piller ved, hvordan kvinder oplever fænomenet på egen krop. Og så taler vi med Niels Barfoed om, hvorfor han skrev sin erindringer om som 93-årig. 
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-alderdommens-time-11032401291</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66871d8034393ed8c608ae09/0391ea5ca66f98053645c74782fe2aa8cda6a7ae6d40f580ff4957301eb3f84b" length="82222728" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Podcast boblen brister og den velklædte djævel vender tilbage</title>
            <description>Alle elsker lyd, men færre vil betale for det. De sidste mange år er det kun gået en vej for podcast-genren: op! Men nu er pengene begyndt at blive knappe. Hvor bevæger lydmarkedet sig hen herfra?
Megasuccesen The Devil Wears Prada vender tilbage med en to'er. Hvor stort et aftryk satte den første bog og film i vores kulturhistorie? Og hvor meget har modebranchen rykket sig siden da?
Vært: Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-podcast-boblen-brister-og-den-velklaedte-djaevel-vender-tilbage-11032417285</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668328dfb43b7e67833a8f82/2246181d0a78b5c90831b48d5df71fcc23f41e0b62ed2647166fcbc998b4f152" length="82295880" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bøger, bøger, bøger!</title>
            <description>Hvis du er i tvivl om, hvilken bog du skal pakke i strandtasken eller krølle dig sammen med på sofaen, er du kommet til det rette sted. Vi genbesøger samtaler med forfatterne bag nogle af dette års mest sitrende og hårdstlående bøger. 
Og så skal vi også høre en rørende samtale om, hvad Caspar Erics digtsamling Nike har betydet for den skønlitterære oversætter med cerebral parese, Mads Jannik Holm.
Vært: Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-boeger-boeger-boeger-11032401285</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668328c834393ed8c6f76282/8ede8898d5fd23f0f155b7056740698a0af828d3271e8a6f8e87276e4ad3dd63" length="82231953" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Opgør med masseturisme og kulturkamp på Svalbard</title>
            <description>I løbet af bare den seneste uge har man set demonstrationer med flere turister i Malaga. I Barcelona er turister blevet 'skudt' med vandpistoler - og i Danmark har Rundetårn besluttet, at der skal lukkes meget færre mennesker ind i tårnet, så man kan kvalitets-kræse mere for dem, der så bliver lukket ind. Vi ser på opgøret mod masseturisme. Og så skal vi nordpå til den nærmest mytiske ø Svalbard, hvor der lige nu foregår en kulturkrig mellem de norske og russiske beboere. I en forladt kulmineby vil russerne anlægge et forskningscenter, der ifølge planen skal beskæftige sig med kulturhistorie. Men der ligger meget mere i den konflikt, hvor nordmændene altså står på den anden side.
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-opgoer-med-masseturisme-og-kulturkamp-paa-svalbard-11032417284</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6681d77e34393ed8c6f19d10/63db1f711daf7cbdd4273ae7c5c121a7a2793e16966e66c2f408d6bb3ffc82d8" length="82277449" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lykke Friis' forbillede og kvinder der drikker</title>
            <description>Hør i dag Lykke Friis fortælle om sit forbillede - en blå engel, en femme fatale - Marlene Dietrich. Og så tager vi en runde med kvindelige forfattere og deres nye syn på alkohol. Både Anna von Sperling og Lone Hørslev har i bogform taget et opgør med et liv fyldt med alkohol - de fortæller hvorfor.
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:56:37</duration>
            <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-lykke-friis-forbillede-og-kvinder-der-drikker-11032401284</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6681d77f59411cddcaf75832/66cd46387520df20452164fa7e51f2a8149a53fede27fa0c4ab0270a92da45bb" length="81543629" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kirsten Delholm er død - motorcyklen lever</title>
            <description>Det er en af dansk teaters helt særlige personligheder, der er gået bort. Kirsten Delholm har med sit Hotel Pro Forma-teater eksperimenteret og udfordret de gængse teateroplevelser i noget nær en menneskealder. Vi tegner et afskedsportræt af Kirsten Delholm.
Og så har vi været i biografen for at se den nye film 'The Bikeriders' med en mand, der selv lever og ånder for motorcyklen.
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kirsten-delholm-er-doed-motorcyklen-lever-11032417283</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668085e28f6ab921f36363ed/943ddf67a91c9886cd22dde887a070f343ca736b37a24b997e0fd7f42c41f419" length="82252684" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ytringsfrihedens pris og døde kroppe i uldne urner</title>
            <description>Vi diskuterer jævnligt ytringsfrihed, og kort før jul fik debatten ekstra krudt, da vi diskuterede Koranloven. 
Men der er andre steder, hvor diskussionen om ytringsfrihed har en langt alvorligere baggrund.  
Rundt omkring i verden bliver kunstnere og journalister nogle gange nødt til at flygte for at beholde muligheden for at udtrykke sig frit, og i de værste tilfælde koster det dem livet. Vi har opsøgt nogle af dem og i dag fortæller en egyptisk musiker sin brutale historie. 
En virksomhed i Odense har fundet på at producere uldne urner! Hør vores udsendte fra urne-land og bagefter taler vi med en sorgforsker om, hvordan begravelser og bisættelser er ved at bevæge sig fra det helt traditionelle til mere personlige farvel-arrangementer - og hvad det gør ved vores sorg.  
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:56:45</duration>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ytringsfrihedens-pris-og-doede-kroppe-i-uldne-urner-11032401283</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:668085cf9c551ed5671bd2c6/aa05e5b4f07b37ca6fd1407a30411594d4759899046766007408fa12e25db9a8" length="81737733" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mennesker danser, ikke dyr - og ny serie om omsorg</title>
            <description>Et nyt fransk studie viser, hvorfor mennesker får trang til at danse - altså hvad det er i musikken, der lokker os på gulvet. Vi taler om det med Danmarks førende musik- og hjerneforsker, der også fortæller, hvorfor det lige er os og ikke alle de andre dyr, der kan få den trang til dans. Og så ser vi på omsorgsbegrebet i kunsten i en serie, hvor vi i dag skal møde digteren Caspar Eric, der sidste år udgav handicap-digte i bogen 'Nye Balancer'. Vi er med ham i fitness-center.
Vært: Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-mennesker-danser-ikke-dyr-og-ny-serie-om-omsorg-11032417282</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667f33eb8a708e697fb7d80b/f007cf521fc113f854f8502cd86b51a48e0fb0abc5001f93b31d73bde90f8b56" length="82253831" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommer med mad og bøger</title>
            <description>I dag gælder det mad i kulturen. Vi kommer forbi både Helle Helle, airfryerdronningen og en bog om 'Smagen af Kina'. 
Vi bad i foråret lytterne om at skrive til os, hvis der var en særlig bog, som havde gjort indtryk, og det gjorde Ditlev Fejerskov, som er journalist og kreativ direktør. Han har et særligt forhold til &quot;Et år med magisk tænkning&quot; af den amerikanske journalist og forfatter Joan Didion.
Vært: Karne Secher.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-sommer-med-mad-og-boeger-11032401282</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667f340423100a3ef89da7b5/593c2ed84acaeb28a75a95631519c43eca71e35acad593fe48d078c1a67a18de" length="82246342" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Techno på tegnsprog og potentiale i det lokale</title>
            <description>Det var ikke kun sangere, dansere og musikere, der gav den gas på scenen på Roskilde Festival. Det gjorde også tegnsprogstolke. Men hvordan formidler man den vildeste vokal eller det bedste beat med ... håndtegn?
Alle vil altid helst høre om sig selv. Og det gælder også, når vi går i teatret. Vi dykker ned i de lokalt forankrede fortællingers potentiale på landets egnsteatre. 
Vært: Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-techno-paa-tegnsprog-og-potentiale-i-det-lokale-11032417281</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667de23e291451e230493f7a/e2130f8c4c25c760b62c8c234208a931953b3ccaf94fd33c62da3f74186d0cd9" length="82240014" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hekseri og et opgør med tro</title>
            <description>Hokus pokus, hekse i fokus: Vi genbesøger Olga Ravns &quot;Voksbarnet&quot; og hører om trylleri og trolddom, og om de horrible hekseforfølgelser, som folk - og især kvinder - er blevet udsat for gennem tiden.
Så sad hun dér med sin katolske klasse - foran selveste Paven. Og da hun endelig fik muligheden for at møde ham, kunne hun mærke, at det var forkert. Og dét var et afgørende øjeblik hos unge Karen Grøn, direktør på Trapholt.
Vært: Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hekseri-og-et-opgoer-med-tro-11032401281</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667de23d291451e230493f6f/9728eda7c86ff1bb7a74713d98d65606d63ec6b9213d77eee378f6f44f369898" length="80832259" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bachelorettebegejstring og nordkoreansk kulturkamp</title>
            <description>Røde roser, stjålne kys og to kvinder på jagt efter drømmemanden. I går løb sidste afsnit af den populære reality-serie Bachelorette over skærmen - en serie fyldt med følelser, flirt og fejltrin. Vi ser nærmere på, hvorfor reality er blevet en så central del af &quot;forretningsmodellen&quot; hos DR og TV2 - og hvorfor vi i det hele taget er så begejstrede for programserien.
Hvor danskere kan rynke på næsen af kulturprodukter, de ikke bryder sig om, kan det i Nordkorea koste liv at konsumere og dele de forkerte film eller sange. Vi ser på en ny rapport om forholdene i det hårdt styrede land, der blandt andet indeholder beskrivelsen af en offentlig henrettelse.
Vært: Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-bachelorettebegejstring-og-nordkoreansk-kulturkamp-11032417275</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6679ee06ac5e3b48d2a6871f/1d0b72d20fc846e193713dd66e14c48df0c92a65fdfe23698b815919897db205" length="82259025" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En flyvende kunstner og usynlige sønderjyder</title>
            <description>Sorg kan føles så tung, at man nærmest laver pløjfurer i vejen efter sig, også selvom man er vokset op med en fantasi så livlig, at man nærmest kan flyve. Det fortalte den danske kunstner og pilot Simone Aaberg Kærn, da hun tidligere på året besøgte os her i Kulturen. Vi genbesøger Simone Aaberg Kærns og hendes kærlighed til de højere luftlag.
Selvom indbyggerne i Sønderjylland udgør cirka 8 procent af Danmarks befolkning, bliver der hovedsageligt talt rigsdansk på danske teaterscener, i danske film og i dansk TV. Vi går på jagt efter dialekten i dansk kultur.
Vært: Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-en-flyvende-kunstner-og-usynlige-soenderjyder-11032401275</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6679ee08a63f4ccc1e14f2df/ac5b1a709a871c66569aff375598fa781b02d30dff3842b5f29274960072ab60" length="82235408" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kreative arbejdspladser i krise</title>
            <description>Direktøren for Danmarks Underholdningsorkester, Andreas Vetö, har i dag sagt sit job op. Et job han har haft siden 2017, men nu ikke mere. Opsigelsen kommer efter nogle turbulente dage, hvor 18 tidligere og nuværende medarbejdere i et åbent brev beklagede sig over forholdene i orkestret. Underdirektøren har også lige sagt op - efter blot fem måneder på posten. Og fra Museet Arken har vi også hørt om store samarbejdsvanskeligheder - selvom den nye direktør blev ansat med netop arbejdsmiljøet som noget af det første, der skulle rettes op på. Vi vender underholdningsorkestrets udfordringer, ligesom vi ser på, hvordan man bedst kan lede kreative mennesker i en virksomhed. 
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kreative-arbejdspladser-i-krise-11032417274</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66789cf8e40614b67aff27b5/bcf95e916f680fbe21b767e2a905fdc6937a9d3bd9e8140c505899ab65ba90eb" length="82246919" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>USA's uafhængighed og Vincent Hendriks forbillede</title>
            <description>Store fede bøffer steger på grillen, en mand med cowboyhat og tyk sydstatsdialekt tænder lunten på en raket med en zippolighter, og om lidt lyser himlen i rød, hvid og blå! I dag er det den 4. juli - dagen, hvor amerikanerne fejrer deres uafhængighed fra Storbritannien i 1776. I Danmark fejres dagen i rebild Bakker - og så har Mindehøjen i Søndermarken i København åben. Den har vi før besøgt, og det får du at høre i dag. 
Og så skal vi omkring et forbillede. Professor i formel filosofi Vincent Hendricks forbillede. Og der skal vi hen i musikkens og filmens verden.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-usa-s-uafhaengighed-og-vincent-hendriks-forbillede-11032401274</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66789d08a63f4ccc1e0f361e/0a98f77814776713a486794f91b4a8940c509c619583d02efb62c7c92aaccd9b" length="82237707" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nordisk børnelitteraturs forskelle og flagstangen som kampplads</title>
            <description>I september bliver Sverige beriget med et 1500 sider stort værk om svensk børnelitteratur gennem 700 år. Og vi danskere har jo taget godt for os af den svenske børnelitteratur også. Vi benytter lejligheden til at se på, hvordan svensk og dansk børnelitteratur ligner hinanden - og alligevel er forskellige. Og så skal vi en tur i flagstangen, for Dannebrog er endnu en gang blevet omdrejningspunkt for en værdikamp. Justitsminister Peter Hummelgaard har nemlig sendt et forslag til en ny flaglov til høring. Loven skal slå vores historiske flagpraksis fast, og derved gøre det ulovligt at flage med de fleste andre flag end Dannebrog.  Vi ser på, hvordan Dannebrog fik monopol på flagstangstoppen.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nordisk-boernelitteraturs-forskelle-og-flagstangen-som-kampplads-11032417273</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66774b7f21296bf60ffc69c9/c0ef4079cd74e3e2cb7fd396dfc2a2bf430e9138914659463c4853fd331b23d7" length="82248080" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Roskilde Festival og Benjamin Koppels afgørende øjeblik</title>
            <description>Den Orange Teltdug troner over Roskilde dyrskueplads. I dag starter musikprogrammet nemlig på landets største festival. Så i denne time skal det handle om festivaler, stoffer og musik, når vi genbesøger et par indslag for det seneste års Kulturen. 
Nogle gange kan et øjeblik forme et liv. I dag skal vi høre om, hvordan en tur til New York som 19-årig endte med et afgørende øjeblik for en den danske musiker og forfatter Benjamin Koppel.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-roskilde-festival-og-benjamin-koppels-afgoerende-oejeblik-11032401273</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66774b8c584bf6e37534da20/5477783bd7e89952bf0c5e4d822c304f6b232264c00fe86d9197222f7a5bca5f" length="82245198" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Flere fysiske bøger og mindre politik i kunst?</title>
            <description>En svensk undersøgelse viser, at flere igen læser fysiske bøger. Og trenden er den samme i Danmark. Der er stadig stigning i e-bøger og lydbøger, men nu stiger salget af de fysiske også. Vi ser på hvorfor. Og så tager vi fat på den politiske kunst. En kunstner har i et opråb opfordret sine kolleger, pressen og institutionerne til at være mindre politiske - og politisk ensrettede. Men hvor meget skal kunst egentlig sige om samfundet? Kunstner og kunsthistoriker tolker på nutidens kunst.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-flere-fysiske-boeger-og-mindre-politik-i-kunst-11032417272</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6675f9e721296bf60ff6a719/ed83fc5c7f4986234584e3d4d5b0748e4bcdbfab0f3f8e2f653d7914bad275d7" length="82258449" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Flyvende biler, skriverobotter og et multispektralt digitaliseringsapparat</title>
            <description>I denne time af Kulturen dykker vi ned i nogle af årets foreløbige teknologiske nyheder. Teknologi er nemlig ikke bare noget, der gør, at vi kan lande månen. Nej, teknologien kan bidrage med alt muligt interessant, når det kommer til kultur.  Tidligere i år besøgte vi Det Kongelige bibliotek, hvor et nyt gigantiske multispektralt digitaliseringsapparat havde læseliggjort en bunke kilder fra 1600- og 1700-hundrede. Og så ser vi nærmere på et teknologisk fatamorgana - den flyvende bil. Den fylder utrolig meget i film, serier og litteratur og har gjort det i 100 år. Men i virkeligheden er den teknologi aldrig lettet. 
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-flyvende-biler-skriverobotter-og-et-multispektralt-digitaliseringsapparat-11032401272</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6675fa0121296bf60ff6a799/7b0dcae0a768af4eeb81211f2ddeb1ad08ee97bfaa3ba6cf6bfd74b85d643288" length="82230218" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gummi-tarzan og leg som kunstform</title>
            <description>Lille Virgil, Orla Frøsnapper, Gummi-Tarzan og Hodja fra Pjort.
Selvom Ole Lund Kirkegaard døde for omkring 45 år siden, lever hans finurlige karakterer stadig i bedste velgående. Om to uger åbner Frilandsmuseet &quot;Frøsnapperbyen&quot;, som en hyldest til den ikoniske børnebogsforfatter. Kulturen ser nærmere på Ole Lund Kirkegaards børnesyn og udødelige universer.
For et par uger siden fik kulturminister Jakob Engel-Schmidt et lidt anderledes spørgsmål ind ad brevsprækken:
&quot;Hvad er ministerens holdning til at anerkende leg som kunstform på linje med performance og installation?&quot;
Spørgsmålet blev stillet som et såkaldt 'paragraf 20'-spørgsmål af Radikale Venstres Lotte Rod. Ministerens svar var kortfattet: &quot;Det, mener jeg, er noget pjat. Men jeg støtter varmt mere leg&quot;.
Netop det svar har fået to legekunstnere til at skrive et åbent brev til ministeren. Kulturen snakker med dem.
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-gummi-tarzan-og-leg-som-kunstform-11032417271</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6674a880e40614b67aee1b62/163f93d4d473c67d5e19af449329c7f7be3e5bf6b7033977101dab38419f78fd" length="82245191" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Balladen om Gl. Holtegaard &amp; diller-souvenirs forbydes i Barcelona</title>
            <description>Venskaber kan være dybe. De kan være overfladiske og flygtige. De kan være givende, og så kan de være enormt besværlige. Sommeren er over os og i den anledning kigger vi her på Kulturen nærmere på året, der er gået. I dag dykker vi ned i venskaber - et tema vi vender tilbage til igen og igen.
I løbet af de næste 56 minutter skal vi forbi blandt andet forbi mandevenskaber - og hvorfor I alverden det kan være så svært for - især os mænd at få og vedligeholde venskaber.
Der udover genbesøger vi også et interview med Linea Maja Ernst, som er journalist ved Weekendavisen. Tilbage i marts udkom hun med sin debutroman 'Kun til Navlen'. En bog, der tager livtag med familieformer, og hvordan venskaber kan være et alternativ kernefamilien. 
Vært: Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-balladen-om-gl-holtegaard-og-diller-souvenirs-forbydes-i-barcelona-11032401271</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6674a86be40614b67aee1ae8/3fcd18b7eff02d6e8f2d2b9e744c89f97ee620836481be8edc22a2d7a9d37bbb" length="82229648" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Arisk pop &amp; benene væk under kaffesnobberne</title>
            <description>Højreradikale kræfter i særligt Tyskland har taget et nyt politisk værktøj til sig, den såkaldte ariske dansemusik. Pop- og eurodancenumre mixet med blandt andet taler af Mussolini eller Hitler skal &quot;redde Europa&quot;. Hvad Europa skal reddes fra, og hvordan popkulturen tages i brug af den yderste europæiske højrefløj, dykker Kulturen ned i sammen med forfatteren bag bogen &quot;Fascister i fåreklæder?&quot;, Mathias Hee Pedersen.
Derudover graver vi i kaffe-kendernes prestigeuddannelse, der måske er mere grumset, end man skulle tro. Vi undersøger, om kaffesnobbernes fine følelser er kejserens nye klæder. Og så skal vi på en rejse gennem kaffens kulturhistorie i Danmark.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-arisk-pop-og-benene-vaek-under-kaffesnobberne-11032417264</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666f627f7e073b9ab642f111/58299d7349b8d85594f317faa243f7b78dbbb03f249a27bfeed8b54f3e6976b0" length="82241162" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Balladen om Gl. Holtegaard &amp; diller-souvenirs forbydes i Barcelona</title>
            <description>Kunsthallen Gl. Holtegaards måske sidste åndedræt har trukket overskrifter - økonomisk virvar og kommunale fjendskaber er kernen i fejden. Vi opruller den kringlede og milliondyre sag og inviterer til debat i studiet om, hvorvidt Kunsthallen fortjener en chance til.
Som turist i Barcelonas gotiske gader drømmer man nok om lyden af spansk guitar og fortovscafeer under skyggen af blafrende vasketøj. Nu vil turistbyens byråd forbyde penis-øloplukkere og andet gejl. For byen vil værne om den gode smag - om det er for turisterne eller de lokales skyld, taler vi med en turistforsker om.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-balladen-om-gl-holtegaard-og-diller-souvenirs-forbydes-i-barcelona-11032401264</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666f628041110d3136b112c3/a5dbbb452918af1e223ebf98ee017e2a023853436c372f8587b3e14d68eb11bb" length="82284940" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Brian Mørk vil langt over grænsen &amp; natursynet hos Nordic Waste</title>
            <description>Brian Mørk har i dag premiere på sin comedy-tour med titlen: &quot;langt over grænsen&quot;. En tour, hvor han lover at fortælle jokes om både sorte, homoseksuelle og handikappede - endda jokes som ifølge ham selv er på kanten af loven. Vi taler med manden i centrum for det hele, Brian Mørk.
En dansk kunstner udstiller nu nogle af de naturmalerier, der har prydet væggene i miljøvirksomheden Nordic Waste. Værkerne har han købt på konkursaktion efter jordrensningsvirksomhed tidligere i år var centrum for en af Danmarkshistoriens største miljøskandaler. Vi har besøgt udstillingen for at blive klogere på natursynet hos Nordic Waste.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-brian-moerk-vil-langt-over-graensen-og-natursynet-hos-nordic-waste-11032417263</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666e107bac5e3b48d27359e5/8193c48f86c9531acceb47e846df1b706031c69cf07b2b07060d4f6fc0d8e4c4" length="82235978" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Danske kulturpersoner står op for iransk rapper &amp; danskernes moralske forfald</title>
            <description>Den iranske rapper, Toomaj Salehi, der var blevet dømt til døden i Iran, har nu fået omstødt dommen, så han undgår døden i denne omgang. Og det sker ikke mindst på grund af et stort internationalt pres - især fra kunstnere. Den dansk-iranske støtteorganisation Komiteen for Kvinde-Liv-Frihed har også blandet sig med en musikvideo, hvor flere danske kulturpersoner bakker op om den iranske rapper.
En af hjørnestene i dansk kultur er tillid. Sammen med de andre skandinaviske lande er vi verdenskendte for at have lav korruption og høj grad af tillid til hinanden og til staten. Men en ny undersøgelse udarbejdet af Trygfonden viser, at danskernes forhold til lov og moral er under pres. Vi skal se nærmere på, hvordan danskernes lovmoral har udviklet sig.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-danske-kulturpersoner-staar-op-for-iransk-rapper-og-danskernes-moralske-forfald-11032401263</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666e107be40614b67ad14be5/05eea73d7ac3d267c1e7d64481ddd2149fa8d6c6b1d5c0f2aa2fb6c69d18fc6d" length="82243468" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Black Barbie-dokumentar og &quot;Klodshans-selvforståelsen&quot; til EM i Tyskland</title>
            <description>Netflix fortæller i en ny dokumentar den &quot;ufortalte&quot; historie om den første sorte Barbie, men hvorfor gør de det, og hvad betyder repræsentation i legetøj overhovedet for de børn, der skal lege med det? Det ser vi på sammen med Sabrina Vitting-Seerup, der er forsker fra Københavns Universitet, og som har skrevet afhandling om repræsentation.
Det danske herrelandshold spiller i aften sidste gruppekamp mod Serbien ved EM i fodbold. En god anledning til at se nærmere på den nationale fodboldfan i en tid, hvor fodbold aldrig har været mere global. Kulturen undersøger, hvilken rolle national selvforståelse spiller i moderne fankultur.
Værter Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-black-barbie-dokumentar-og-klodshans-selvforstaaelsen-til-em-i-tyskland-11032417262</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666cbf92a80194bdfabf722e/f8cb74d9ab2c55cbc49e1ba095f866e552fa31402be1f31b4234fde74a593a9f" length="82256711" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Iransk rapper får omgjort dødsdom og fascination af forbryderportrætter</title>
            <description>Rapperen Toomaj Salehi fra Iran har fået omgjort sin dødsdom af landets øverste domstol. Det oplyser hans advokat, Amir Raisian, ifølge nyhedsbureauet AP. Rapperen er blandt andet kendt for sine tekster, der kritiserer det iranske styre. Han har for eksempel sunget om Mahsa Amini, der døde i politiets varetægt i 2022. Et dødsfald der antændte store protester over Iran og hele verden i flere måneder. Salehi blev oprindeligt anholdt for at støtte demonstrationerne med sine sange.
Forbryderportrættet er et kraftfuldt symbol, der både repræsenterer nedtur og berømmelse. Det afspejler vores fascination af berømtheder og deres fejltrin, og det kan blive et vendepunkt for offentlighedens syn på den, der får delt et. I denne omgang er det sket for den amerikanske verdensstjerne Justin Timberlake, der blev taget for spritkørsel i New York den 18. juni. Vi undersøger forbryderportrættets rolle i Hollywood og trækker tråde hjem til de danske forbryderportrætter.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-iransk-rapper-faar-omgjort-doedsdom-og-fascination-af-forbryderportraetter-11032401262</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666cbf93a63f4ccc1edb1e46/6b1ff1e4cfe4044162199cf19ac0f3bf4f9a29940c418bbac45b1fd1865d78ff" length="82250955" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nye tiltag mod SoMe-medier - og svensk kulturkanon deler vandene</title>
            <description>Der er lige nu angreb fra flere sider på især børn og unges forbrug af sociale medier. På den anden side af Atlanten har 45 amerikanske stater lagt sag an mod Meta, der står bag Facebook og Instagram, for at ignorere interne advarsler om børn og unges trivsel på medierne. Og herhjemme skærper regeringen retorikken mod SoMe-giganterne, mens vi i EU-regi forsøger at regulere tech-firmaerne med The Digital Service Act. Vi ser på, hvad den her type pres kan betyde for både de unge og tech-firmaerne. Og så ser vi over Øresund på den debat, Sverige lige nu har med sig selv om en kulturkanon. Det er besluttet, den skal laves, men det debatteres stadig hvorfor - og manden, der skal stå i spidsen for kanon-projektet, vil helst ikke ende med en liste af værker - præcis sådan en liste, andre efterspørger. Debatten er ophedet - og de er ikke engang gået i gang med at diskutere, hvad der skal være med i kanonen. Vi ser på debatten og trækker en tråd ti den danske kanon-historie.
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nye-tiltag-mod-some-medier-og-svensk-kulturkanon-deler-vandene-11032417261</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666b6d72413d8fdfe0a9bfe6/634912c74a6dd90d10df0b2964cc8cd1340a9ebe8fb0b951982c54e4b34f1631" length="82237708" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Festivaler i uvejr og take away i medvind</title>
            <description>Den ene vejrrekord efter den anden bliver slået i disse år. Vejret bliver mere og mere ekstremt. Og det kan mærkes, når man tager ophold nogle dage på en festival kun iklædt sandaler, telt, vandflaske og en god promille i blodet. Vi ser på nogle af de ekstremer, gæster har oplevet på festivaler de senere år - og hvordan vi sikrer festivalerne, så de kan gennemføres og være en god oplevelse, selvom vejret er voldsomt.
En ny undersøgelse viser, at vi spiser mere take away mad end nogensinde før. På otte år er danskernes forbrug af take away steget med 84%, og portionerne er blevet markant større. Vi taler med en overrasket madprofessor om vores stadigt større hang til det fede, salte take away mad.
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-festivaler-i-uvejr-og-take-away-i-medvind-11032401261</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666b6d72a63f4ccc1ed51f1e/b9acaf2a374af13ad35a08d219f248e744f6e3669da7e196e542e92ecb6f7e81" length="82208909" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hærværk på Stonehenge og sommerhits i G-dur</title>
            <description>To aktivister angreb i går det verdenskendte engelske monument Stonehenge. Bevæbnet med pulverslukkere sprayede de det forhistorisk megalitmonument orange. Aktionen har vakt ramaskrig i Storbritannien. Vi ser nærmere på angrebet, Stonehegnes betydning og briternes reaktion herpå.
Nye tal fra streamingtjenesten, Spotify, viser nemlig, at de allermest streamede numre på Spotify er i G-dur. Det er det meste popmusik faktisk. Vi undersøger, hvorfor det er sådan. Kulturen besøg af en musikolog for at svare på hvorfor vi elsker G-dur.
Værter: Karen Secher og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-haervaerk-paa-stonehenge-og-sommerhits-i-g-dur-11032417254</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66662768bc3fd77eabedb840/4f497d5788938358755a0b6ff3c3f642def6b7ad5d9d150eccc664227f39c186" length="82272273" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Provokunster i fængsel og fotokunst på gaden</title>
            <description>Højesteret skærpede i dag dommen overfor provokunstneren Ibi Pipi, så hun nu skal halvandet år i fængsel - udover et erstatningskrav på 1,9 millioner - for at have overmalet et værk af Asger Jorn.
Kulturen talte med Ibi-Pippi umiddelbart efter, at hun fik beskeden - og det kan høres om et kvarters tid.
Gadefotografen Vivian Maier fik et større liv her i landet, da forfatter Christian Hesselholt skrev roman om hende. Det gjorde hun efter at have set en dokumentar om den amerikanske fotograf, der først efter sin død blev opdaget, fordi man fandt hendes arkiver. Nu åbner en udstilling med hendes billeder i Ålborg og vi taler med Hesselholt om Vivian Maier specifikt og senere om gadefotografiet som kunstudtryk.
Værter: Karen Secher og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:11</duration>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-provokunster-i-faengsel-og-fotokunst-paa-gaden-11032401254</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6666277e714468d39c763c96/1a6bdc003d972675fafb27a07ac8a7fcecb4ccf76ba60d94153302cdf947c824" length="82357512" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Cybertruslen mod det kongelige bibliotek og Kasper Holten reagerer på balladen i balletten</title>
            <description>Biblioteker er ikke bare hyggelige steder fyldt med børnebøger - de er også potentielle kamppladser i cybersikkerhedskrigen mellem Europa og Rusland. På baggrund af en aktindsigt kan vi her på Kulturen fortælle, hvordan Det Kongelige Bibliotek og Forsvaret Efterretningstjenestes Center for Cybersikkerhed tidligere i år har holdt et møde om bibliotekernes sikkerhedssituation. Vi undersøger cybertruslen mod det danske nationalbibliotek? 
En advokatundersøgelse af Det Kongelige Teaters Balletskole viser et 'uacceptabelt hårdt undervisningsmiljø'. Ifølge undersøgelsen skyldtes det ikke enkeltpersoner men &quot;systemiske forhold og selve kulturen på Balletskolen&quot;. Vi får besøg af teaterchef på Det Kongelige Teater, Kasper Holten, som forholder sig til advokatundersøgelsen. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-cybertruslen-mod-det-kongelige-bibliotek-og-kasper-holten-reagerer-paa-balladen-i-balletten-11032417253</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6664d5d4266f037612ba38b4/dc7a910ccb190ea87031408418cd7f4052174c798a1c663fc752b18c9ebb288e" length="82260748" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Indisk stjerneforfatter fængsles og chatrummet Arto genåbner</title>
            <description>Den berømte og prisvindende indiske forfatter Arundhati Roy skal muligvis i fængsel efter en udtalelse hun er kommet med for 14 år siden. Hvad er det hun har sagt, som er så galt? Hvorfor hiver man en 14 år gammel udtalelse frem? Og hvordan står det til med den kunstneriske frihed i Indien? Det ser vi nærmere på i dagens Kulturen. 
Der er dømt nostalgi for alle pengene, når det danske sociale medie Arto genåbner. Mediet var for en generation af børn og unge i 00'erne det første møde med sociale medier. Vi ser nærmere på Arto som socialt rum og undersøger om det stadig har en berettigelse her i 2024. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:58:06</duration>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-indisk-stjerneforfatter-faengsles-og-chatrummet-arto-genaabner-11032401253</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6664d5d46d103805f8e18177/ac373f931bd5c9ecdda7323b49cc1867ac9980746f567d46599fd5404d492a06" length="83686924" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bestsellerlister i fokus og prep kulturarven</title>
            <description>New York Times er anklaget for at snyde med deres bestsellerliste og holde en stærkt højreorienteret forfatter ude af den. Hvor troværdige er de lister - og hvad betyder de? Vi vender blikket mod de danske lister. Og mens politikerne nu opfordrer befolkningen til en slags mild prepping, spørger vi: Hvad med kulturarven - hvordan prepper vi den?
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-bestsellerlister-i-fokus-og-prep-kulturarven-11032417252</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666384947937d2cab8d32728/f618a649c430857a7995d7aad2db04b74ab02373091ec74ce1646551c5eb1d2c" length="82232521" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Britiske festivaler boykottes og Mbappes politiske udmelding</title>
            <description>Der er politik i Kulturen i dag, hvor vi både skal over festivaler i England, der bliver boykottet af bands pga. en sponsor, der støtter Israel - og så runder vi fransk politik i sport, for efter verdensstjernen Kylian Mbappe under EM i fodbold har opfordret franskmænd til ikke at stemme på ekstremister ved det kommende franske valg, bliver han i dag bakket op af 258 andre sportsfolk i en appel.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-britiske-festivaler-boykottes-og-mbappes-politiske-udmelding-11032401252</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66638494504dc03a2687ed0a/db6ec5e8f20c0d3361faeafd42f68377e14c916173d9ac583c07e89a06a8b512" length="82247495" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Disneyficering af følelser og Sydkoreansk censur</title>
            <description>Glæde, Vrede, Sorg og Afsky bliver vakt til live i en ny disneyfilm - &quot;Inderst Inde 2&quot;. Her følger vi en gruppe af pangfarvede følelser, som bor i knolden på den 13-årige hovedperson, Riley. 
Filmen har fået ros for at sætte ansigter og ord på de følelser børn og unge tumler med. Men vi får besøg af en gæst, der mener, at vi i filmen ser en potentielt skadelig udlægning af følelseslivet. Hun mener nemlig at &quot;Inderst inde&quot; repræsenterer en disneyficering af vores.
Sydkoreansk kultur har gået sin sejrsgang verden over. De konkurrerer med om Oscar-statuetter, sydkoreanske serier er bland de mest streamede på Netflix, og K-pop topper hitlister verden over. Den sydkoreanske kultureksport er en massiv succes.
Men hvordan ser det ud med den Sydkoreanske kulturimport? For nyligt censurerede det sydkoreanske censurapparat en svensk børnebog. Og i den forbindelse ser vi nærmere på det sydkoreanske censurapparat og undersøger om kulturudvekslingen med Sydkorea er envejskommunikation.
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-disneyficering-af-foelelser-og-sydkoreansk-censur-11032417251</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666232fe266f037612adcc15/65b645c49aec29f4039d5e729d22fdfe51721750229e78de059773e40da67aa2" length="82260745" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kulturændring og fodboldkrig</title>
            <description>Med den meget aktuelle debat om sexisme i musikbranchen følger det centrale nøgleord: Kulturændring! Som bliver både efterspurgt og omdiskuteret i branchen, kultursektioner og ikke mindst i Kulturministeriet - hvorfra Kulturminister Jakob Engell-Schmidt selv har udsendt en opfordring til, at man udarbejder et decideret adfærdskodeks for dansk musik. Men kan man overhovedet sådan ændre kulturen i en hel branche? Vi spørger en, der kender feltet rigtig godt - indefra. 
Midt i en krig mod Rusland spiller Ukraine i dag deres første slutrundekamp ved EM i herrefodbold. I forvejen er det en nation, der de sidste par år har været tvunget til at forholde sig til en forstærket nationalidentitet og en ganske særlig fællesskabsfølelse, som invaderet land. 
Kulturen kigger på indflydelsen fra en international sportskonkurrence som fodbold - for betyder den overhovedet noget som samlingspunkt for ukrainerne, når de samtidig er i krig? 
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kulturaendring-og-fodboldkrig-11032401251</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666232ee7937d2cab8ccf11a/9da5f48a4a0c268a656be7dcbe409085f06c55bcbb2b10ed837307323432569f" length="82283209" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fremtidens teenageværelse er designet med nedbrydelige materialer og er der rumvæsner på jorden?</title>
            <description>Unges behov for at bo bæredygtigt, være på sociale medier og have et privat rum er temaet i en udstilling hos Dansk Arkitektur Center. Materiale- og interaktionsdesigner Bonnie Hvillum fortæller om sit bud på fremtidens teenageværelse og vi dykker tilbage i historien og ser på hvordan unge boede før i tiden. Der er spekuleret i rumvæsner i flere hundrede år. Og nu har forskere fra det prestigefyldte Harvard gravet i muligheden for, at rumvæsnerne faktisk har været her hele tiden. Vi ser nærmere på vores trang til forklare det uforklarlige.                        
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-fremtidens-teenagevaerelse-er-designet-med-nedbrydelige-materialer-og-er-der-rumvaesner-paa-jorden-11032417244</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665cecebef22134ac9e60d1d/b9ff1fa3d73bd75564e05a6e7c94c90e36ac7419180f2944a8ea82c5c6b10862" length="82271118" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ordet kulturændring hitter, hvor holdningsændring flopper og Ibi-Pippis hærværk i Højesteret</title>
            <description>Søger man i databaser er brugen af ordet &quot;kulturændring&quot; blevet et buzzword, hvorimod ordet &quot;holdningsændring&quot; går tilbage. Det handler bl.a. om at virksomhedssprog siver over i vores hverdagssprog forklarer Eva Skafte Jensen, seniorforsker i Dansk Sprognævn. Sagen om kunstneren Ibi-Pippi Orup Hedegaards hærværk af et værk på Asger Jorn museum skal for Højesteret. Vi diskuterer grænsen for provokunst med kunstner Christian Tangø som er med i retssalen. 
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ordet-kulturaendring-hitter-hvor-holdningsaendring-flopper-og-ibi-pippis-haervaerk-i-hoejesteret-11032401244</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665cecf1be1ef140e280af71/864d615888dd702fce5ac7ed1ffc61b668ac4fad6f9b8374c01f09b41a1a7f27" length="82288969" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Viggos western og udstilling om vold mod børn</title>
            <description>Når filmen 'Til verdens Ende' har premiere på torsdag, er det med Viggo Mortensen i en af hovedrollerne. Og han har også skrevet og instrueret filmen - og sågar komponeret musikken til den. Men han har ikke mere travlt end at han kigger forbi vores studie i dag for at tale om, hvad en western kan sige om det moderne samfund. 
En ny udstilling om vold i hjemmet starter i København og tager derefter rundt i landet. Voksne mennesker fortæller i udstillingen om den vold, de var udsat for som børn, og det er kradse sager, udstillingen viser.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-viggos-western-og-udstilling-om-vold-mod-boern-11032417243</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665b9b5cbe1ef140e27a723c/63505a6b2e12dbbef63ff55f69b572604ed17c7b4943533cca3d88bfc87e7e64" length="82246344" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Begrav med drone og fælles handlingsplan for film</title>
            <description>Det lyder som en spektakulær begravelse. Din aske flyves ud over havet i en drone, mens de pårørende kan stå på stranden og se det hele drysse. Ny teknologi giver nye måder at begrave på - og måske en ny opfattelse af, hvad det gamle ritual betyder.
Det danske Filminstitut og Producentforeningen har sammen med filmverdens andre aktører brugt det seneste år på at diskutere sig frem til en handlingsplan, der skal sikre mangfoldighed i filmbranchen. Vi ser nærmere på planens punkter.
Værter: Linnea Albinus Lande og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-begrav-med-drone-og-faelles-handlingsplan-for-film-11032401243</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665b9b4df003ce447ca69b5c/271ebaedcc282c6ddc8aeaae6d5f6541659bb4cb194ef2c90d4d69b93c7d6187" length="82246349" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>'Twice Colonized' vinder stor pris og forsvindende få børnebogsanmeldelser</title>
            <description>Dokumentarfilmen 'Twice Colonized' om den grønlandske menneskerettighedsaktivist Aaju Peter har vundet prisen som den bedste dokumentarfilm ved Canadian Screen Awards - det canadiske svar på en Oscar. Aaju Peter blev som 11-årig sendt fra Grønland til Nakskov for at bo hos en dansk familie og lære det danske sprog og kultur at kende. Men rejsen fik store konsekvenser for Aaju Peters videre liv og skæbne.
28 procent af alle udgivne bøger er til børn, men kun 2,8 procent af dem bliver anmeldt. Det viser en ny kortlægning af anmeldelser, som bogmarkedet.dk står bag. Imens kan vi konstatere en faldende læselyst, og at flere børn er svage læsere. Så hvorfor bliver der anmeldt så lidt børnelitteratur? Det ser vi på sammen med Kamilla Löfström, litteraturanmelder ved Dagbladet Information og ekstern lektor på Institut for Kunst og Kulturvidenskab på Københavns Universitet.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-twice-colonized-vinder-stor-pris-og-forsvindende-faa-boernebogsanmeldelser-11032417242</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665a4a0dbe1ef140e2745222/75cad6a67f85ac520437e1d512d092ba5b396402c70fb7b412ccdb82cd483593" length="82258438" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Grønland på fodboldverdenskortet og 'The Apprentice'-spekulationer</title>
            <description>Det grønlandske fodboldforbund, KAK, har taget et historisk skridt i bestræbelserne på at blive en del af den internationale fodboldscene. De har nemlig sendt en ansøgning afsted til CONCACAF - et forbund for fodboldnationer i Nord- og Mellemamerika samt Caribien.  Vi ser lidt nærmere på, hvordan fodbold kan bruges i udviklingen af en national selvforståelse. Kulturen undersøger fodboldens funktioner i det grønlandske samfund med Tea Sindbæk Andersen, lektor på Institut for Tværkulturelle og Regionale Studier på Københavns Universitet og Kenneth Kleist, formand for Grønlands fodboldforbund, KAK.
Både danske og internationale medier har spekuleret i, om amerikanske filmdistributører er bange for at vise 'The Apprentice' af Ali Abassi. Filmen er historien om, hvordan en ung Donald Trump startede sin ejendomsmæglervirksomhed i 1970'erne og '80erne med hjælp fra den berygtede advokat Roy Cohn. Trump har nemlig truet med at sagsøge filmholdet bag, og de mener altså, at distributørerne er bekymrede for hvilke konsekvenser, det kan få for dem, hvis han går hen og vinder det amerikanske valg. Men ifølge Jakob Isak Nielsen, film og medieforsker ved Aarhus Universitet, er det lidt tidligt at spekulere i, hvorvidt de amerikanske distributører er bange for at vise 'The Apprentice'.
Værter: Karen Secher og Casper Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-groenland-paa-fodboldverdenskortet-og-the-apprentice-spekulationer-11032401242</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665a49fa5e50fcfebb6db006/c01ea26faafac3d04e278457bd1ec4f18f136528bad0a8c359b5488345d9c7d6" length="82257292" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>EP-valgets betydning for europæisk kulturpolitik og hajer i horror</title>
            <description>Kulturen analyserer EP-valgets betydning for europæisk kulturpolitik sammen med Jens Ladefoged, lektor ved Institut for Statskundskab på Københavns Universitet.
Gysergenren har i årtier dyrket hajen, og haj-film er derfor nærmest blevet en undergenre i sig selv. Der var selvfølgelig 'Dødens gab' i 1975, men siden da har der også været et hav af andre haj-film. I sidste uge udkom 'Under Paris' - en fransk Netflix-produceret film, der ifølge The Guardian er en af de bedste hajfilm nogensinde. Kulturen P1 undersøger, hvordan hajen er endt som den ultimative filmskurk sammen med Mathias Clasen, der forsker i frygtnarrativer, og Lars Skou Olsen, der er chef for dyr på Den Blå Planet og haj-entusiast.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-ep-valgets-betydning-for-europaeisk-kulturpolitik-og-hajer-i-horror-11032417241</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6658f85cbe1ef140e26e2039/7fa72560040b993c4962296630dcd57b8eb11823f14a3326d980d84c28d5cf2e" length="82261896" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sexisme i musikbranchen og musikkens magtmænd</title>
            <description>I en ny DR-dokumentarserie, 'Sexisme i musikbranchen', stiller 13 musikere sig frem og fortæller om deres oplevelser med krænkelser og sexisme i branchen. Kulturen får besøg af to af dem, Mathilde Falch og Signe Svendsen. De fortæller om deres egne oplevelser og giver deres bud på, hvordan vi kommer musikbranchens sexisme til livs. 
Vi får derudover en reaktion på dokumentaren fra Musikselskabernes brancheorganisation IFPI, som også svarer på, hvordan de vil gøre op med sexisme i en branche, hvor 86 procent af de øverste direktører i musikselskaberne er mænd.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-sexisme-i-musikbranchen-og-musikkens-magtmaend-11032401241</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6658f85cbe1ef140e26e203f/588596a304fa9e37cdcdd4b9fd2a22871e51b81dad959f52846030a399baa638" length="82253256" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Akademirådets rolle i bustesagen og Musicalgenrens forandring</title>
            <description>En buste i Københavns kanaler antændte tilbage i 2020 en ophedet diskussion om, hvornår noget er kunst. I sidste uge blev der så sat et punktum på sagen. Der skulle betales erstatning, og samtidig har Anklagemyndigheden meldt, at hun ikke tiltales for vandalisme. Vi får besøg af rådsleder i Akademiraadet Peter Holst Henckel til en snak om deres rolle i afgørelsen. 
Netop nu kan man på Østre Gasværk opleve Sprogøe-pigerne i et musical univers. Musical Reading Festival hedder arrangementet. Historien om Sprogøe pigerne er et af Danmarks historiens mest gruopvækkende kapitler, hvor &quot;moralsk defekte&quot; kvinder blev deporteret til Sprogøe. Og dette er bare et eksempel på, at musicalgenren er i gang med en fornyelsesproces, hvor der også er plads til de mørke kapitler af danmarkshistorien. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-akademiraadets-rolle-i-bustesagen-og-musicalgenrens-forandring-11032417234</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6653b234015a52dc602479ba/28e1a8406ff57f9aa66f8c77fb3634a5eab944664a43a901fdf5bd7942dd1399" length="82258445" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Jeg føler....- formuleringen  og Tennisstjernes voldssag</title>
            <description>Formuleringen &quot;jeg føler&quot; bliver brugt hele tiden også i en kontekst, hvor det faktisk dækker over en hændelse og ikke en følelse. Eksempelvis &quot;Jeg føler ikke, at du var på job i går&quot;. Følelserne har gjort sit indtog på mange måder i det moderne samfund, men også i vores sprog. I dag snakker vi med Torben Sangild, tidligere kulturforsker, der netop har skrevet &quot;Følelsernes bog&quot; om den udvikling følelserne har været igennem i samfundet, og så kigger vi også på den historiske udvikling i sproget. 
Den tyske Alexander Zverev spiller netop nu French Open, mens han ligger i retssag mod sin ekskæreste, der beskylder ham for vold og mishandling.  Men tennisverdenen forholder sig tavs. Vi sætter i dag fokus på, hvorfor tennisverdenen ser igennem fingre med retssagen, når resten af verden har øjnene rettet mod den. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-jeg-foeler-formuleringen-og-tennisstjernes-voldssag-11032401234</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6653b235be7905fb09c0376c/ac3877c5995eba18b5dd38a75d8613469b4bfcddc6c3b0667d932d409db02727" length="82256718" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skuddræbt svensk stjernerapper &amp; kulturpolitikkens kamp i EU-Parlamentet</title>
            <description>Chokbølger går igennem det svenske musiklandskab. Den maskeklædte rapper C. Gambino er blevet slået ihjel - skudt til døde i en parkeringsgarage i Gøteborg. Vi maler et portræt af stjernerapperen og undersøger den svenske rap-scenes tilknytning til bandemiljøet. 
Før vi alle drager mod valgurnerne på søndag for at stemme til Europaparlamentsvalget dykker vi i dag ned i de kulturpolitiske udfordringer parlamentet står over for. For hvad betyder EU egentlig for vores kulturliv - og hvad betyder kulturen i det hele taget for de jakkeklædte parlamentarikere? 
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-skuddraebt-svensk-stjernerapper-og-kulturpolitikkens-kamp-i-eu-parlamentet-11032417233</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665261e0385dfedb00dc3ee1/84bca44bfa949fedc9a52c46ee3780284fa4b47e35a4b9984eb4aacce756226d" length="82261903" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Myten om påvirkningsagenten &amp; stive reality-deltagere</title>
            <description>Diskussionen om russisk påvirkning og påvirkningsagenter er igen blevet relevant, nu hvor befinder os i en informationskrig med Rusland. I kulturen er påvirkningsagenten en mystisk skikkelse, der infiltrerer vores samfund og influerer vores tanker indefra - men findes påvirkningsagenten overhovedet? Det undersøger vi i dagens Kulturen, når vi ser nærmere på den mystiske figur. 
På trods af et øget fokus på grænser i Reality-tv fylder de gyldne læskende dråber forsat, når vi følger datende tømmerflådsmatroser eller festglade unge i Mexico. Vi zoomer ind på, hvorfor reality-deltagere så ofte skal være lidt beduggede, når kameraerne tændes. 
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-myten-om-paavirkningsagenten-og-stive-reality-deltagere-11032401233</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665261b7385dfedb00dc3d6e/3f9c998d708a5e65f0442c2b89f11ef45b6843d1ac47054570df18014af24260" length="82243467" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Museums-bet på Bornholm og kultur- og værdipolitik i EP-valgkampen</title>
            <description>Forberedelserne har været i gang i 16 år, men nu bliver planerne om et nyt museum på Bornholm skrottet. Et nyt supermuseum skulle indeholde både det kunstneriske og lokalhistoriske museum, men da prisen steg fra godt 150 mio. kroner til det dobbelte, blev stikket trukket. Så hvad gør Bornholm nu? 
Frem mod valget til Europa-Parlamentet ser vi på nogle af de kultur- og værdikampe, der udspiller sig i nogle af de andre EU-lande. I dag ser vi nærmere på det - i EU sammenhæng - kontroversielle Ungarn.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-museums-bet-paa-bornholm-og-kultur-og-vaerdipolitik-i-ep-valgkampen-11032417232</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66510f17f50742651d179be2/1df62b1ab5fe7c535374dcd89dfdc4b332d6eb5837a39d38a46eb79c1e69117b" length="82240586" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Italiensk kultur retur og amerikanske flag på hovedet</title>
            <description>Der er både guldmønter, bronzehoveder og etruskiske vaser blandt de 600 kulturgenstande, der nu kommer fra USA retur til Italien. De fleste genstande blev stjålet ved gravrøverier i 1960'erne og 1970'erne, og der ligger et årelangt arbejde fra Italiens side bag returneringen. Repatriering af kulturgenstande diskuteres meget i disse år - vi ser på, hvordan det lykkedes Italien. Og så skal vi en tur om amerikanernes brug af flag. Når Trump bliver dømt, vendes flaget på hovedet i protest, og ved politiske begivenheder ser man ofte gamle flag, der pludselig får en ny, politisk betydning. Vi afkoder flagenes nye og gamle betydning i det amerikanske samfund.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-italiensk-kultur-retur-og-amerikanske-flag-paa-hovedet-11032401232</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66510eff9165667b5394c757/86e86d71255cd9d98e03eec327c8abe82351b254b25951030aace8543dffc316" length="82256137" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kafkas dødsdag og Søren Ryge som stil-ikon</title>
            <description>Meningen med livet er, at det ophører&quot; sådan lyder et kendt citat af den tysksprogede, tjekkiske forfatter Franz Kafka, der med værker som 'Processen' og 'Forvandlingen' er blevet symbol på det moderne samfunds fremmedgørelse. 
Netop i dag er det 100 år siden han døde, men hans tanker og værker lever stadig i bedste velgående. Kafkas navn er jo ligefrem blevet en del af sproget - vi siger kafkask, når vi møder et uigennemskueligt og bureaukratisk system. Vi dykker ned i Kafkas betydning for vores forståelse af det moderne samfund.
Ifølge medier som Heartbeats og Femina, så er det danske TV-ikon, Søren Ryge, nu også et stilikon - for yngre generationer. Havetøj hitter nemlig på sociale medier under titlen &quot;Garden Core&quot;. Og det er ikke kun i Danmark, at der bliver talt om gardencore.
Influencere og modemedier verden over deler lige nu shopping-guides med grønne overalls, stråhatte, træsko og haveredskaber. 
Kulturen kigger på gardencore og de mennesker og modeller, der roder rundt i vores haver - eller foregiver at gøre det via deres påklædning. Dog uden at få beskidte negle.
Vært: Linnea Albinus Lande og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kafkas-doedsdag-og-soeren-ryge-som-stil-ikon-11032417231</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664fc643b35d9de86389ac32/fa0f0b03750f9e60bd69ed948fce5ffccd0797784e6f6239e0c9b40ec9b053ec" length="82241736" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Det amerikanske retsdrama og det russiske krigsdrama</title>
            <description>Den tidligere amerikansk præsident Donald Trump er blevet kendt skyldig i en spektakulær straffesag. I den forbindelse dykker vi ned i, hvordan retssystemet har formet den amerikanske selvfortælling - og hvorfor det ikke er tilfældet herhjemme. For i USA er en retssag ikke bare en retssag.
På forsiden af en ny russisk tegneserie står en soldat med isblå øjne og kigger ud på læseren. Han er iklædt fuldt kampuniform og står midt i ruinerne fra noget der engang var en by. Soldaten er russer, og tegneserien er blevet uddelt på skoler i Rusland og de russiskbesatte områder i Ukraine. Vi dykker ned i de krigspromoverende tegneserier og taler om promovering af krig gennem kulturprodukter mere generelt - også i USA.
Vært: Linnea Albinus Lande og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-det-amerikanske-retsdrama-og-det-russiske-krigsdrama-11032401231</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664fc64457181426de4a64c8/c71daa91f946d8680212b3de36358978569808df8bd2b43ac8af0c1bd791aa72" length="82264204" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nye slikvaner fra Sundhedsstyrelsen og Den sorte svanes brug af mulvarpe</title>
            <description>Nye slikvaner fra Sundhedsstyrelsen og Den sorte svanes brug af mulvarpe
Vi spiser alt for meget slik. Derfor kommer Sundhedsstyrelsen med anbefalinger om, at man ugenligt kun skal spise fem håndfulde slik. Men hvad er det, der gør i vores kultur, at vi ikke kan være sammen uden at spise slik? 
TV2 er i denne uge aktuel med dokumentaren 'Den Sorte Svane'. I den gør de brug af en muldvarpe nemlig erhvervsjurist Amira Smajic, der filmer sit arbejde med råpdgivning af kriminelle. Brugen af muldvarpen i dokumentarfilmen er ikke ny. Men metoden har vagt opsigt, fordi den kan have store konsekvenser for de medvirkende. Vi zoomer ind på mulvarpen som værktøj gennem tiden og de nye overvågningsmetoders påvirkning på dokumentaren. 
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nye-slikvaner-fra-sundhedsstyrelsen-og-den-sorte-svanes-brug-af-mulvarpe-11032417224</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664a77c815047767858bd04f/8fd5c3e3c14e85c8542988c88cb9b3ac3699185ee90002decb15f31bb04cb180" length="82270535" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nyt institut for dansk spiludvikling og All eyes on Rafah</title>
            <description>Kulturminister Jacob Engell-Schmidt har i dag lanceret Nimbi GameLab - Danmarks Institut for Spiludvikling. Formålet er, at vi skal have flere danske børn til at spille danske spil. Kun 2%  af de 9-15 åriges spil er danske. Resten kommer udefra med store titler som Fortnite og Roblox. Vi sætter fokus på en spilbranche, der kæmper med etik og sunde værdier.
Et billede er blevet delt over 45 millioner gange på instagram og bliver stadig delt ihærdigt. Det er et billede med sloganet &quot;All eyes on Rafah&quot; på en uendelig teltlejr. Men billedet har også skabt debat, for det er AI-genereret og det kritiseres for at være meget poleret i sit udtryk. Vi zoomer ind på, hvordan denne her krig udspiller sig i billedernes verden, og hvordan krigsbilleder former vores indtryk af en konflikt? 
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nyt-institut-for-dansk-spiludvikling-og-all-eyes-on-rafah-11032401224</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664a77d3195a7c71e6b1a1e0/39eedf66a6ac43ce702bf8db778c6d0e9603542bea2b8c7ce2a6d26a85fbc491" length="82225031" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kritik af museumsreformen og støvet skal pustes af Grundloven</title>
            <description>Der har stort set kun været klapsalver over den nye museumsreform, der giver en anderledes fordelingsnøgle af museumstilskud. Men det er svært at gennemskue, hvorfor museerne er blevet puttet i lige de kategorier, de er endt i, så transparensen i det hele - som var et af de vigtige krav til reformen - mangler, lyder en kritik fra museumsdirektører. Vi taler med dem. Og så skal støvet pustes af den gode, gamle Grundlov. De fleste elsker den - men få kender den rigtigt. Nu skal tre litterære kunstnere skrive en præambel - en slags introduktion - til den, mens en ny bog tolker Grundloven så menigmand kan få mening ud af det.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kritik-af-museumsreformen-og-stoevet-skal-pustes-af-grundloven-11032417223</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66492651d0395abe5cba1ec2/833f19da9c7059b508f7de9018fdb8a1bfe69c041aeefbe0207b7203e8a19ae6" length="82273993" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mor trender! - det gør kirkeorganister ikke</title>
            <description>I både bøger, teater og film ser vi for tiden moderrollen stå i centrum mange steder. Vi undersøger i dag, hvorfor moderskabet er et centralt omdrejningspunkt lige nu - og hvad vi kan lære om det ved at se tilbage på kunstens behandling af rollen som mor. Og så ser vi nærmere på den ikke-så-trendy rolle som organist i folkekirken. For når de nuværende organister går på pension, står nye ikke lige på spring. Vi taler både med en, der arbejder med at skabe nye organister - og om hvorfor orgelet er så vigtigt i kirkens sange og ritualer.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-mor-trender-det-goer-kirkeorganister-ikke-11032401223</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66492626383a8df4ec498c01/6e307e4ec55f9172bc8c875e922df646fb61aee9076e317a03506e3240f79610" length="82267656" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nydesignede pengesedler og svensk musik som eksportsucces</title>
            <description>Danmark skal have nye sedler og Nationalbanken har spurgt danskerne om, hvad de gerne vil have trykt på de nye pengesedler. 70.000 mennesker har allerede været inde og udfylde et spørgeskema om designet. Folk har skullet tage stilling til temaer som blomster og hverdagsliv eller personer som astronomen Tycho Brahe eller lægen Marie Krogh på designet. Men hvorfor egentlig gå så meget op i pengesedler, når stort set ingen af os har dem mellem hænderne? Og hvad siger de symboler vi vælger om os som nation? 
Det kan meget vel være, at der bliver sunget med svenske sange for tiden.
For nye tal viser, at svensk musik klarede sig virkelig godt i 2023, og der er blevet slået indtjeningsrekord. Fra 2022 til 2023 er udlandsindtjeningen øget med 8 procent. Mens den svenske version af Koda har samlet 3,1 milliarder ind i 2023. Vi zoomer ind på, hvad svensk musik kan - og hvad dansk musik kan lære fra Sverige.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:09</duration>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-nydesignede-pengesedler-og-svensk-musik-som-eksportsucces-11032417222</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6647d58ca96503926e4661ee/acdb90545454e62ebbaa89b0b98ed71afbe06019d3cfe955405ceea1feb98295" length="82309131" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Madvaner i film og hunden som menneskets bedste ven</title>
            <description>Mad og madvaner er med til at skildre karakterer i film og tv, og maden spiller i højere grad en større rolle i moderne film og tv. Det betyder f.eks. noget, når Birgitte Nyborg i Borgen spiser en masse take away. Vi taler med manuskriptforfatter og madentusiast Adam Price om mad i moderne film.
Mange kalder hunden for menneskets bedste ven. Den fortælling skriver den tyske forfatter Thomas Mann sig ind i med sit essay 'Herre og hund - en idyl' fra 1919. Essayet er netop udgivet for første gang i en selvstændig udgave på dansk, og forordet er skrevet af direktør i Tænketanken Europa Lykke Friis. Vi taler med Lykke Friis om, hvordan hunden har fået den status i vores samfund, som den har i dag.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-madvaner-i-film-og-hunden-som-menneskets-bedste-ven-11032401222</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6647d56cbd5366d7b276760f/00bfbc4b0da8ce8dea9ab4a81ec2aee9d2ef6005303135c08041927bd6d8d9e2" length="82268810" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>USA mod Ticketmaster &amp; de unge duftedrenge</title>
            <description>Verdens største koncertarrangør er endt i et gevaldigt uføre. Det amerikanske justitsministerium har sammen med 30 amerikanske delstater sagsøgt billetplatformen Ticketmaster og Livenation, som er selskabet bag. Vi taler med forfatteren til en doktorafhandling om livemusik, som kalder anklageskriftet mod Live Nation og Ticketmaster for &quot;historisk skelsættende&quot;.
En ny undersøgelse viser, at amerikanske teenagedrenges årlige forbrug af parfume steg med 26 procent sidste år. I danske Matas kan man nikke genkende til samme tendens. Vi tager de unge duftedrenge og deres maskulinitetsidealer under lup.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-usa-mod-ticketmaster-og-de-unge-duftedrenge-11032417221</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664683b57a66e5bf49c04cf9/523d04551aa526ee3a3ba730f2c5ab479c0354ccacb351e0f4c54754db2a378c" length="82260748" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Terroranklager mod russisk teaterstykke &amp; Kongen af Danmarks kvalitet som fællessang</title>
            <description>Det prisvindende teaterstykke 'Den skønne finist-falk' spiller i de her uger hovedrollen i en russisk retssag. Her er en instruktør og en dramatiker anklaget for at retfærdiggøre terrorisme gennem stykket. Vi taler om stykket og kulturkrigen i Rusland.
Danmarks officielle EM-sang er ude. 'Kongen af Danmark' hedder den, og bag den står musikeren Malte Ebert. Sådan en fodboldsang som den her taler ind i den stolte danske fællessangstradition - for der altså adskillige genremæssige overlap. Vi ser nærmere på Kongen af Danmarks kvalitet som fællessang.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-terroranklager-mod-russisk-teaterstykke-og-kongen-af-danmarks-kvalitet-som-faellessang-11032401221</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664683b5e542fb089377b4ba/620b012ce662eccbadbd8a6499ccd3d081fd40c5ffb1e222954ec093b93ff493" length="82242889" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kunst med politisk virke og Damien Hirst i daterings-svindel</title>
            <description>Når Christina Rosendahls film 'Fuld af kærlighed' har premiere i dag, får vi en film, der ikke bare vil underholde. Filmen handler om alkoholmisbrug og hvordan det påvirker en familie, og instruktøren har allerede haft foretræde for Folketingets socialudvalg for at advokere for behandlingsgaranti for alle pårørende til alkoholikere. Vi taler med instruktøren - og tager et kig i kunstens historiebog for at se, hvor kunsten også har haft en direkte indflydelse på den førte politik.
Og så kunstneren Damien Hirst anklaget for at have svindlet med dateringen på tusindvis af billeder i kunstprojektet 'The Currency'. Det er ikke første gang, kunstneren står anklaget for dateringssvindel, men hvad får han ud af det?
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kunst-med-politisk-virke-og-damien-hirst-i-daterings-svindel-11032417214</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66413d142619374875e85ea8/58c4da8d0bdb4264aa5ae582f79c7e9c44b29032d09541e7e7f0090387441686" length="82271114" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kunstig intelligens giver nye muligheder</title>
            <description>Bekymring og begejstring går hånd i hånd, når vi taler om AI's store gennembrud. I dag ser vi på et par eksempler på, hvordan den kunstige intelligent bliver brugt...intelligent. På Rigsarkivet bliver kunstig intelligens brugt til at dechifrere op til 400 år gamle vejrmeldinger, der kan give os bedre vejr- og klimamodeller. Og alle vi andre kan nu nyde ChatGPTs evne til at tolke mellem sprog uden forsinkelser.  Vi ser på, hvad det betyder for os og vores sprog.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:02</duration>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kunstig-intelligens-giver-nye-muligheder-11032401214</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66413d294503bfd6696d3f04/5ed6abd4f3dfeac3e201eaa5678e0cc70f83cf906cdcb8b0acc292676e179228" length="82139214" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kulturministeren om museumsreformen &amp; Inger Støjbergs kunst</title>
            <description>Det var en stolt kulturminister, som i torsdags kunne præsentere en længeventet museumsreform. Bredt set har den nye reform vakt stor begejstring. Vi spørger ministeren, hvordan det lykkedes at lande en museumsreform, når nu fire af hans forgængere knækkede nakken på selv samme.
Så tager vi på tur til Christiansborg. Partiledere deler glædeligt ud af privatlivet på sociale medier, men hvad ved vi egentlig om den kunst de omgiver sig med? I dag besøger vi Inger Støjberg, og ser på karikaturtegninger af hende selv og på skitser af Mathilde Fenger.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kulturministeren-om-museumsreformen-og-inger-stoejbergs-kunst-11032417213</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663fecb14503bfd669672afd/4a7dbac21d1768eb7043ca6f68965d9456f864cce0ccca9325d8449da59c5941" length="82261325" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Generationsstemmen Billie Eilish &amp; kunstens natur</title>
            <description>Som 13-årig debuterede hun med singlen &quot;Ocean Eyes&quot;, der gik viralt over hele kloden. Siden har den amerikanske popstjerne Billie Eilish vundet 9 Grammyer, to Golden Globes og to Oscars for sin musik.  I fredags udkom Billie Eilishs tredje album og vi kigger nærmere på sangeren, som nægter at være et forbillede, men ikke desto mindre er en af sine generations mest markante stemmer.
Naturen har altid spillet en rolle i kunsten. I kunsten kan vi se, hvilket natursyn, der hersker i den pågældende tid - om naturen er konstrueret, guddommelig eller farlig. Vi ser nærmere på en ny teaterforestilling om menneskets relation til naturen, og spørger hvordan kunst i det hele taget kan bruges til at ændre vores syn på naturen i et landbrugsland som det danske.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-generationsstemmen-billie-eilish-og-kunstens-natur-11032401213</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663fecaf3266faf62a1d9d91/996ec22d6fe4e245a8bb68f83e22f844c007653973cce8d8c53551c19a2fa758" length="82215812" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Køkkenet som revolutionsplads og retssalstegningens balancekunst</title>
            <description>Kan man indfange sin samtid i noget så hverdagsagtigt som en tallerken, en kop eller en salatskål?
Den danske formgiver Grethe Meyer gjorde forsøget og i Kulturen klirrer vi lidt med porcelænet, og hører meget mere om den kvinde, som &quot;Revolutionerede middagsbordet&quot;.
Hun døde i 2008, men i dag skal vi altså høre, hvilket aftryk hun har sat i vores hverdag, bl.a. i vores køkkener.
Og så dykker vi ned i en lidt overset genre, nemlig rettsalstegningen, der rumsterer i grænsefeltet mellem kunst og journalistik. 
Kulturen får besøg af kunstneren Anne Gyrite Schütts, som har lagt streg til nogle af de allermest omtalte retssager, som dem mod Peter Madsen, Britta Nielsen og Blekingegadebanden.
I de her dage er hun til stede ved sagen mod den 33-årige mand, som er tiltalt i Kirkerup-sagen, og hun tager os med på arbejde og åbner værktøjskassen.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-koekkenet-som-revolutionsplads-og-retssalstegningens-balancekunst-11032417212</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663e9b1a98610cf655f92b43/ef49d48a65d15ca4857a2a7bbc9dd68134c8fb59d83116305c800e445a00632e" length="82257865" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dansk film politisk drama i USA og museumsreformens magtkabinet</title>
            <description>CNN, BBC, NEW YORK TIMES, The Guardian, og mange flere skriver i dag om filmen &quot;The Apprentice&quot;. Filmen er dansk co-produceret og skabt af den iranskdanske instruktør Ali Abassi. Filmens omdrejningspunkt er den amerikanske ekspræsident, Donald John Trump - og efter sigende ikke ligefrem et flatterende portræt. Faktisk truer Trump ligefrem med at sagsøge filmskaberne. Vi ringer til Cannes for at finde hoved og hale i det storpolitiske filmdrama.
Nu ligger den endelig klar, museumsreformen - efter ti år og fejlslåede forsøg fra fire kulturministre. Reformen betyder blandt andet at der skal nedsættes et museumsnævnet, som både skal bestemme, hvilke museer, der skal statsanderkendes - hvilke der ikke skal - og hvor meget museerne skal få i grundtilskud. Vi zoomer ind på museernes magtkabinet.
Værter: Chris Pedersen og Casper Thrane Dyrholm.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-dansk-film-politisk-drama-i-usa-og-museumsreformens-magtkabinet-11032401212</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663e9b61bb27d94630fb9a92/ef7c1233176da453f7389fe2dd4fdedf86a41335fc5cfd68bb1642883ee4f519" length="82254406" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Aftale om museumsreform og dansk succes i Cannes</title>
            <description>I dag har et bredt flertal lavet en aftale om en museumsreform. Den er der ventet på i virkelig mange år, så museerne ser med lange øjne efter, hvad der står i teksten. Vi udruller reformens hovedpunkter og konsekvenserne af dem.
Og så kigger vi mod Cannes, hvor den danske 'Pigen med Nålen' havde premiere i går aftes. Filmen var god, klapsalverne høje, men hvordan står både den og de andre danske film sig på årets Cannes Festival? Vi har en hotline til det franske.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-aftale-om-museumsreform-og-dansk-succes-i-cannes-11032417204</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663802a42635443bc0567967/e77809e4284b8793a4bf9705198559513ea8a498674b45632cfd0fb764234f70" length="82214668" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Landsbyernes Lykke-Per og de forbudte bøger</title>
            <description>Et lille teater turnerer rundt i danske landsbyer og laver en opsætning af Lykke-Per. Og det er ikke bare for kunstens eller hyggens skyld. Det handler i lige så høj grad om at aktivere landsbyboerne og skabe fællesskaber, så man får en stærkere tilknytning til sin landsby. 
Den berømte amerikanske forfatter Lauren Groff har åbnet en boghandel i Florida i protest mod de mange bøger, Florida nu har censureret fra biblioteker o.lign. De bøger skal nu på hylderne. Nogle af titlerne er ganske givet skrevet af den amerikanske børne- og ungdomsbogsforfatter Laurie Halse Anderson. Flere af hendes bøger er nemlig censureret - vi har et interview med hende - og så ser vi på, hvad det er amerikanerne går glip af, når de ikke får læst de forbudte bøger.
Værter: Karen Secher og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-landsbyernes-lykke-per-og-de-forbudte-boeger-11032401204</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663802abe92afe4e77f9943b/54c132e828be94c1cb0bea3e0f00b05091f8e42a46d04d02e3d30f488b9fa4e4" length="82251533" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bjarne Corydon som Swiftie-dad og mødre i krig</title>
            <description>Et nyt musikværk ved navn &quot;Mother Soldier&quot; der vil blive opført på Stevnsfortet på fredag og lørdag sammenkobler lyden af marchtrommer med lyden af mødre. Mødre der græder, drager omsorg, kæmper og forsvarer sig. Værket stiller dermed spørgsmålet: hvad betyder det at være mor i en krigstid? Og hvad vil det sige at mødre nu i højere grad kan risikere at komme i krig, her hvor værnepligten er blevet udvidet til også at inkludere kvinder? Kulturen har kunstneren bag værket, Sandra Boss, i studiet til at reflektere over netop morens plads i krig. 
Og fra mødre til fædre - Kulturen skal nemlig også rundt om et nyt fænomen, der involverer Taylor Swift og Danmarks tidligere finansminister og nu chefredaktør på Børsen, Bjarne Corydon. Og det gælder hverken salgstal eller politisk indflydelse - nej, Bjarne Corydon er en rigtig &quot;Swiftie Dad&quot;, og hvad det betyder, fortæller han i dagens udgave af Kulturen, hvor han også afslører sit favorit-hit med superstjernen. 
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-bjarne-corydon-som-swiftie-dad-og-moedre-i-krig-11032417203</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6636b177d33fbafcd4805f50/2cb9012915a425f6c4a3022153a083bc15b0cdedca71ad07c513354792f8ed3b" length="82250385" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nekrolog over Munro og rigmændenes betydning for kunsten</title>
            <description>Nobelpris-vindende Alice Munro er død. Hun er især kendt for sine korte og fåmælte skæbnefortællinger med megen ulykke og vanskæbne, der kan være så mættede, at man efter at have læst 30 sider føler, man har været igennem en roman.
Jes Stein Pedersens fortæller om det lange forfatterskab, der i 2013 gav en Nobelpris til Munro.
I Norge er der lige kommet et - i København er der lige kommet et. Kunstmuseer, der er ejet af private millionærer og milliardærer, der vil gøre deres store samlinger åbne for os alle. Kulturen ser på den betydning, som rigmænd altid har haft på kunstverdenen.
Værter: Chris Pedersen og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:04</duration>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-nekrolog-over-munro-og-rigmaendenes-betydning-for-kunsten-11032401203</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6636b1a9d33fbafcd48060e7/3539cc5fe4fea4f161dd4dc4dafb3ca87382b86f0c0c3793d6795871342e5997" length="82192210" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gammel populær sko og stress-app til atleter</title>
            <description>En mere end 70 år gammel sko har fået en genoplivning og er populær som aldrig før. Den har været på skuespillere i tre kendte film og serier og det er skoen 'Samba'-modellen fra Adidas. Vi ser på skoens historie og hvad der gør en sko til en klassiker.
For at lette presset på atleterne ved OL i Paris til sommer har Den Internationale Olympiske Komité uddelt en stress-app til atleterne. Det skal skabe bedre mentalt helbred. Vi taler om hvor voldsomt presset på atleterne er, og om en app kan gøre en forskel.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-gammel-populaer-sko-og-stress-app-til-atleter-11032417202</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66356064be1d04dcb0634ffb/da87bf3c025ee7f6ee5fc7e0d0dd801e1f1829411c24dd2d59d87f47e6d30fe0" length="82263630" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hemmelig overgrebsliste i Cannes og digital guillotine</title>
            <description>Et rygte om en &quot;sort liste&quot; med navne på ti mænd i filmbranchen, der beskyldes for vold og overgreb mod kvinder, spøger i kulissen ved filmfestivalen i Cannes. Filmanmelder Christian Monggaard er med fra festivalen og giver en status på rygterne og hvordan det påvirker filmfesten.
Influencere og kendte på sociale medier bliver udsat for en digital guillotine, en såkaldt digitine, af brugere, der blokerer kendisser, der ikke taler om den humanitære katastrofe i Gaza. Vi ser på protestformen og om trenden er nået til Danmark. 
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hemmelig-overgrebsliste-i-cannes-og-digital-guillotine-11032401202</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6635603b0f40a0e2355c7a1b/767f775553b14dc9eccc70b9804ba266e1ba7dd57400090408175b881734c2c4" length="82256713" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mange mænd i spilbranchen og biograflyd til debat</title>
            <description>Selvom mange gamere i dag er kvinder, domineres industrien stadig af mænd. En ny, europæisk rapport kortlægger en skæv kønsstatistik og fremlægger forslag til at ændre hele fortællingen om kønsforskelle i gaming. Vi taler med en af rapportens forfattere om, hvad der skal til. 
På grund af støjklager fra naboer har Imperial-biografen i København måttet ændre lydniveauet på sine filmvisninger. Det har foreløbigt resulteret i, at to gallapremierer på nye danske film er blevet rykket til en anden biograf, skriver filmmagasinet Ekko. Vi bruger anledningen til at lytte efter lydens betydning. 
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:04</duration>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-mange-maend-i-spilbranchen-og-biograflyd-til-debat-11032417201</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66340f6ef358fdf526ced579/7e6cc39bb5031591580374123de38fba41dc89fee7a420b82b5db607d1524af3" length="82183569" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Falske Monet på eBay og lesbiske ikoner</title>
            <description>Ved hjælp at kunstig intelligens er mere end 40 kunstværker, der har været til salg på eBay, blevet erklæret for falske. Ekspertvurderingen lyder, at vi kun har set toppen af isbjerget. Vi taler med en kunsthistoriker om det kaos, han spår, at AI kan skabe for kunstmarkedet - og om den historiske forbindelse mellem kunst og teknologi. 
Den premiereaktuelle Hollywood-film &quot;Love Lies Bleeding&quot; er drevet af romancen mellem to kvinder. Og da skuespiller Kristen Stewart selv har ytret ønske om at &quot;skabe det mest homoseksuelle, du nogensinde har set&quot;, sætter vi filmen ind på en historisk tidslinje over det lesbiske udtryk - og ender i et Instagramkys.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-falske-monet-paa-ebay-og-lesbiske-ikoner-11032401201</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66340f8ab76592fadf07cafe/7d9a85db0fdeb2c994cd36413458436a87d83056dd9b030db64926f4583e307f" length="82254411" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mændenes MeToo &amp; kvinder i den eksklusive Garrick Club</title>
            <description>I en ny dokumentarfilm 'Kevin Spacey bag masken' beretter en række mænd om, hvordan den amerikanske skuespiller Kevin Spacey har forgrebet sig på dem. Det er foregået i det amerikanske filmmiljø, hvor Spacey angiveligt har brugt sin status som magtfuld filmstjerne til at krænke unge håbefulde skuespillere. Vi undersøger, hvorfor vi ikke hidtil har hørt mere om overgreb på mænd i kulturlivet - og om dette kan blive et startskud for mændenes MeToo. 
I sin 200 år lange historie har den eksklusive Garrick Club i London aldrig tilladt kvinder på medlemslisten - indtil nu. I går blev det nemlig afgjort ved en afstemning blandt de 1.500 medlemmer, at begge køn skal have adgang. Vi ser nærmere på den hemmelige klub og taler om, hvad kvindernes adgang kan betyde for magtbalancen i toppen af England. 
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-maendenes-metoo-og-kvinder-i-den-eksklusive-garrick-club-11032417193</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662d778cfb591ec44cae3d9e/7a81bcbd5b547cb5f4a310b72d553e95ad61b85ac692c830726bda90a5e52aa7" length="82223881" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>AI-ansøgninger til Kunstakademiet &amp; hiphop-titanernes kamp</title>
            <description>På Det Kongelige Danske Kunstakademi er de lige nu i gang med at udarbejde retningslinjer for AI-teknologi og i hvilken grad, kunstnerspirer må bruge AI, når de søger ind. Vi taler med stedets rektor om deres arbejde, og hvad det fortæller om akademiets kunstsyn.
Foran rapperen Drakes hjem i Toronto er en livvagt blevet skudt. Motivet er endnu ukendt, men hændelsen sker efter ugevis af bitter ordkamp mellem netop Drake og hans hiphop-rival, Kendrick Lamar. Vi dykker ned i sagen og undersøger, hvorfor lige præcis hiphop fordrer alvorlige konflikter.
Værter: Karen Secher &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-ai-ansoegninger-til-kunstakademiet-og-hiphop-titanernes-kamp-11032401193</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662d779db2397ec0ea8707f6/b752a5d8876a2784a5dc6363dc38e78e424235b4627307f0c7f228d82c114324" length="82261898" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Når kunsten er blå - og Tollundmanden er scannet</title>
            <description>Den modernistiske maler Vilhelm Lundstrøms værker er blevet skåret, scannet og gennemlyst - og hans brug af farver er temaet på ny udstilling på Brandt's i Odense 'Lundstrøms Evighedsblå'. Vi går på jagt efter meningen i farven og tager et dyk i lige netop den blå farves betydning i kunsthistorien. Og så er Tollundmandens hoved blevet scannet, og et væld af ny information om den gamle mand er kommet frem. Gamle fund og ny teknologi er opskriften på, hvordan vi hele tiden bliver klogere på vores fortid og konstant må skrive afsnit i Danmarkshistorien om.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-naar-kunsten-er-blaa-og-tollundmanden-er-scannet-11032417192</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662c25db583a92128713dd4e/9d4fecf223c3acea4df30e0bf3564da15b13485e7ab78439ddea1c44db25f6da" length="82246350" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvad gør Priden nu? Et rigsfællesskab i kunst</title>
            <description>I dag har den fjerde storsponsor trukket sig fra Cph. Pride, så efterhånden er det blevet en meget bekostelig affære for priden at afkræve sine sponsorer stillingtagen i Israel-Gaza-konflikten. Også selvom organisationen undervejs gik væk fra sine krav igen. Hvordan får man nu genopbygget sig selv - som organisation og troværdig samarbejdspartner. Eller er det bare vigtigere at være politisk end at være så bred som muligt?
Tre kunstnere - fra Danmark, Grønland og Færøerne - har sammen skabt et værk, der skal symbolisere rigsfællesskabet. Det ligger i fortovshøjde på Christianshavn i København - og vi skridtede henover det med kunstnerne selv.
Værter: Linnea Albinus Lande og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:05</duration>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-hvad-goer-priden-nu-et-rigsfaellesskab-i-kunst-11032401192</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662c25e9f5414a01eb6ad99b/77638de94a21f9cab623df33615d2bfb548befd9faae76a1423bc119bae97c27" length="82217549" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kirkegården som kampplads og ungdomslitteratur til voksne</title>
            <description>Siden 1811 har et større mausoleum i København markeret og hyldet den tidligere generalguvernør på De Dansk-Vestindiske øer, Peter von Scholten. I følge lex.dk var han den person, der i 1848 forbød slaveri og satte alle slavegjorte på Saint Croix fri - med øjeblikkelig virkning. 
Men den fortælling om von Scholten møder nu kritik fra en aktivistgruppe, der hen over mausoleets indgangsparti har skrevet med rød graffiti:
&quot;Ingen hvile for slavehandlere&quot;. Aktivisterne kalder von Scholten for terorrist, morder og menneskesmugler osv. Så de gør mildt sagt op med ideen om gravfred: Altså, kort sagt, at man ikke må krænke døde personers grave. I Kulturen kigger vi i dag på kirkegården som den - måske - næste kulturelle kampplads. 
Young Adult-litteratur er typisk skrevet til og med de UNGE og er en romangenre, der lægger sig lige mellem børne- og voksenlitteraturen. Nu viser en ny undersøgelse, at en fjerdedel af dem, der læser Young Adult faktisk er over 28 år. Hvad fortæller den her statistik om millennial-generationen? 
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kirkegaarden-som-kampplads-og-ungdomslitteratur-til-voksne-11032417191</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ad495dd54d312c5bf2241/d0233998559ada76c77359bbf0671e5bef10888c4d6b0080d87606914aae3f35" length="82261901" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Goebbels landsted og dansk design</title>
            <description>En trelænget gård lidt nord for Berlin. Tæt på naturen med en smuk sø i baghaven. Stedet har patina, men med sine mange kvadratmeter giver landstedet uendeligt mange muligheder for fremtidsmulighederne. Problemet er bare, ingen vil overtage gården. Hvorfor ikke - tænker du? På grund af den tidligere ejer - han var nemlig en af Adolf Hitlers tætteste allierede - den tidligere Nazi-propagandaminister Joseph Goebbels'. Nu overvejer Berlins finanssenator ligefrem at give bygningen væk.
Kulturen ser nærmere på ' Villa Bogensee', når vi undersøger, hvordan tidligere tiders rædsler kan leve videre mellem mursten.
Y-stolen, ægget, svanen, koglen, ph-lampen: hjertet af dansk design. Men måske er der en ny på vej. I dag har femte sæson DR-programmet 'Danmarks næste klassiker' premiere - og det sker ikke helt uden kritik. For er Danmarks næste klassiker virkelig bare endnu et møbel? Det spørger en lektor i design ved Aalborg Universitet.
Værter: Casper Dyrholm og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-goebbels-landsted-og-dansk-design-11032401191</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ad485583a9212870e0cc2/c8db135769d6fbbda9ce4705f9131fca477c1ea4d11fd3ed89589ff39443fff0" length="82234253" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Livet efter kernefamilien og sikkerhedsudfordringerne til Eurovision</title>
            <description>To nye romaner sætter spørgsmålstegn ved kernefamiliens monopol på ideen om det gode liv. Vi dykker ned i de familieformer de skildrer i deres romaner sammen med forfatterne til dem - Linea Maja Ernst og Dy Plambeck, ligesom vi også får besøg af en kultursociolog, som fortæller os om vores kollektive drømme om familien anno 2024.
Normalt forbinder man Eurovision med glimmer, glitter og feststemning - men i år er noget anderledes. Krigen mellem Israel og Hamas har sat sine spor i sangkonkurrencen. Det betyder, at folkefesten i år kommer til at foregå under mandsopdækning fra snigskytter, droner og stort politiopbud. Vi taler med en tidligere PET-chef om sikkerheden til dette års Eurovision.
Værter: Casper Dyrholm og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-livet-efter-kernefamilien-og-sikkerhedsudfordringerne-til-eurovision-11032417184</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66258ead935ae4ebd1771d9d/dbb189784c256c55ecfba5ebc774244873158d56ed0e9bf3ee029e347335d34a" length="82264781" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Filmklassikere og musikfest i konfliktens tegn</title>
            <description>Unge biografpublikum vil gerne se filmklassikere som Rumrejsen år 2001, Vilde Hjerter og Jurassic Park - det er titler, de har hørt om og gerne vil have dem på deres &quot;bucket-list&quot;. Det giver en fælles oplevelse at sidde sammen med andre i mørket, hvor man har pakket mobilen væk. Vi finder ud af hvorfor med en gæst, der selv har mærket interessen for de gamle klassikere.
Om ikke længe skal der være europæisk Melodi Grandprix i Malmø, og det har fået mere end almindelig omtale på forhånd på grand af krigen i Gaza. I begyndelsen stirrede mange på arrangøren EBU, men nu virker det som om, presset er flyttet til deltagerne i forhold til at tage afstand fra den israelske deltagelse. Vi gør status, inden det går løs på tirsdag i Malmø.
Værter: Casper Dyrholm og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-filmklassikere-og-musikfest-i-konfliktens-tegn-11032401184</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66258ee7e069812a6a00827e/aba9bbc38a1f477dd2f4c6f3816c8f42ed9959dcb8846089f86069ba6ad5c21a" length="82274566" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Paul Austers eftermæle &amp; den politiske befrielsesdag</title>
            <description>Paul Auster er død, 77 år gammel. Han efterlader sig 34 udgivelser inklusiv den berømte New York-trilogi. En dansk forsker har, baseret på mange lange samtaler med Auster selv, skrevet om en bog om hans forfatterskab. I dag fortæller hun om Auster i Kulturen.
Med mindeoptog og stearinlys i vinduet markerer vi hvert år Befrielsesdagen den 5. maj. Og i år afholder en pro-palæstinensisk gruppe demonstration netop den dag. Det har vakt debat, for i følge arrangørerne går de danske modstandsfolk &quot;med dem i ånden&quot;. Vi taler med en historiker om, hvorfor brugen af befrielsesdagen kan skabe så meget røre.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-paul-austers-eftermaele-og-den-politiske-befrielsesdag-11032417183</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66243cb8e914afb0ece5e049/3f493f4db82a79d7b467d8b7c03a726bff8c3f6a8daf69563000170fdaa1972d" length="82246923" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Filmens magt &amp; den georgiske bogbande</title>
            <description>Lone Scherfig sætter i den nye 'Pigen, der fortalte film' fortællingers fortryllende kraft under lup. Men... med store kræfter medfølger stort ansvar. Vi taler med instruktøren om hvilken magt, der bor i filmmediet og om det ansvar, man har som filminstruktør.
17 bøger til en værdi på over 3 millioner kroner er forsvundet. En georgisk bogbande har nemlig raseret nationalbiblioteker i adskillige europæiske lande. Nu er de endelig blevet fanget. Vi zoomer ind på bogbanden og den kulturarv, de har stjålet.
Værter: Linnea Albinus Lande &amp; Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-filmens-magt-og-den-georgiske-bogbande-11032401183</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66243ca85a13fd0a83e81b7d/f9c35b8d28ead1a657125a61775163dbb1f3206fcf736a3d65481f24129a66d8" length="82252103" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Museumsgæld og Italiensk censur</title>
            <description>For nylig opdagede man på Vikingeskibsmuseet i Roskilde, at museet ikke er fritaget for at betale skat af hele sin museumsdrift - og det kan ende i en regning på et tocifret millionbeløb. 
Nu viser en ny undersøgelse, at mange andre museer kan være i samme situation, og prisen vil være flere millionregninger og &quot;meget mindre kultur for pengene,&quot;. Sådan lyder bekymringen fra museernes organisation - vi fortæller om sagen og omfanget.
Og så har vi også en historie om en italiensk forfatter, der skulle have holdt tale på statsejet TV i anledning af den italienske årsdag for befrielsen i 1945 - og det blev aflyst, formentlig af politiske grunde. Det har vakt postyr, mange taler om censur, og det er ikke første gang, Italiens premierminister Giorgia Meloni er under mistanke for at slå ned på modstanderes kritik. Vi kigger på Italiens kulturlivs mange udfordringer.
Vært: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-museumsgaeld-og-italiensk-censur-11032417182</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6622ebec9614c895e9ecbff1/65e15404879033a5ce66ed7169a2ae5067f9db913eb26609ffe17036ad23e97b" length="82252682" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Madkemi og Messerschmidts brølende kronhjort</title>
            <description>Grøntsager mangler sødme og UMAMI og smager ikke i sig selv særligt spændende, men det er der råd for!&quot; Det mener gastrofysiker Ole G. Mouritsen, der har fundet en slags magisk formel til at få mere af den gode smag ned på tallerkenerne, fx fra frisk tang, blåmuslinger og blæksprutter. Her er grundsmagen UMAMI et nøgleord: Kulturen tygger sig igennem dens betydning i madkulturhistorien lidt senere og kigger på muligheden for at skabe det perfekte måltid ved hjælp af videnskab.
Og så suser Kulturen en tur ned ad Christiansborgs gange til endnu et partileder-indrettet kontor: For i Kulturens afart af 'kender du typen' går vi ledernes kontorer igennem ét for ét med kunstanmelder Mathias Kryger og undersøger de respektive kunstvalg på væggene. I dag er turen kommet til DF's formand, Morten Messerschmidt: Om det primært er klassiske olie-værker i guldrammer, han har hængende - sådan som vores kunstanmelderen gætter på - det kan man høre i dagens udgave af Kulturen.
Værter: Karen Secher og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-madkemi-og-messerschmidts-broelende-kronhjort-11032401182</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6622ebe7b5689c0891c4ec55/bd79566390ee925c8c24f39021299b7afd886b01a0a3020d9bed28478165ca38" length="82231371" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Doven kulturjournalistik og naturen som hitmager</title>
            <description>Spørgsmålene bliver meget let forudsigelige og kedelige, når kunstnere skal i pressen. Er kulturjournalistikken blevet for doven? Og hvad kan vi som forbrugere forvente os i genren? Vi har spurgt en række af vores kendte kunstnere og vender svarene i studiet.
FN har lanceret et initiativ, hvor naturen kan krediteres som medvirkende i musiknumre. Og de penge, som 'kunstneren' tjener, kan så gå til naturbeskyttelse. MØ har allerede gjort det, og i vores studie vender vi perspektiverne med en lydkunstner og en musiker, der begge gør sig ganske kraftigt i naturlyde i deres kunst.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-doven-kulturjournalistik-og-naturen-som-hitmager-11032417181</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662199da91274e3d4162ca52/0375b6cb7b25bc2089fec55c114066df74ea91f7be8fbf701d0f1443c0d1ce91" length="82252682" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Arkens udfordringer og syg, sydkoreansk kendiskultur</title>
            <description>Da museet Arken fik ny direktør i 2022, overtog hun en arbejdsplads, hvor samarbejdet mellem ledelse og medarbejdere nærmest var kollapset. Så det var med visioner om netop at få tryghed og samarbejde i stand, at den nye direktør trådte ind på Ishøj-museet. Men her et par år senere står den nye direktør for skud. Beretninger om frygtkultur, medarbejdere der ikke kan få overenskomst og meget andet, dukker op til overfladen. Direktøren svarer på kritikken hos os i dag.
Og så er Sydkorea ramt af endnu en 'skjult kamera'-skandale. Denne gang gik det ud over en kendt musical-stjerne, men det er stadig meget udbredt, at der bliver placeret små kameraer, som optager især kvinder, mens de klæder om, går i bad osv. I Sydkorea kaldes det Molka, og vi dykker ind i begrebet.
Værter: Casper Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-arkens-udfordringer-og-syg-sydkoreansk-kendiskultur-11032401181</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6621998291274e3d4162c853/595e928094777b325b4f2f476a975409a953a5e06450a3b3d1c0f8d4461afd6f" length="82288974" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fænomenet RuPaul og hvad kan Matador sige os filosofisk</title>
            <description>Da RuPaul startede sine drag-konkurrencer på tv, var det små billige produktioner. I dag er det en verdensomspændende franchise med tv-shows og drag-konkurrencer over en stor del af verden. Og hans shows har også politisk betydning. For nylig vandt en person fra Taiwan konkurrencen, og det blev pludselig et symbol på konflikten mellem Vesten og Kinas syn på køn og seksualitet. Vi ser på fænomenet, og hvordan det bl.a. bliver brugt i værdikampen mellem Vesten og lande som Kina og Rusland.
De fleste danskere har nok set Matador, men der er meget mere end underholdning gemt i den klassiske serie. I en ny bog bliver serien set gennem forskellige filosofiske briller af forskellige bidragydere - en er med i studiet og har set serien med filosoffen Hannah Arendts optik.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-faenomenet-rupaul-og-hvad-kan-matador-sige-os-filosofisk-11032417174</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661c548e345c26a98227ef5a/4eee8f2ba562a9c3bade7369d0bf0a6eab9d7916b215c620f1de348df546103b" length="82254411" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Filmen Fire Døtre og partiledernes kunst</title>
            <description>Når filmen 'Fire Døtre' har premiere i morgen torsdag, oprulles et drama i en muslimsk familie, hvor to af døtrene er stukket af og har tilsluttet sig Islamisk Stat. Vi får en ekspert i radikalisering til at se filmen og gøre os klogere på, hvordan radikalisering af unge muslimer foregår.
Alle partiledere på Christiansborg har et kontor, og de vælger selv, hvilken kunst, der skal hænge på kontorets vægge. I en ny serie besøger vi partiledere fra Pia Olsen Dyhr til Morten Messerschmidt kontorer for at se, hvad deres kunstvalg siger om dem. I dag er det de Konservatives nye leder Mona Juul, der skal have sit kunstsyn undersøgt.
Værter: Linnea Albinus Lande og Karen Secher.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-filmen-fire-doetre-og-partiledernes-kunst-11032401174</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661c548d4017487e27fcac6f/7d8bc233e5e876bfde8acc098fa441e7c9337ef5e433fb0a152d9ce96f801fc6" length="82293579" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kulturministerens litterære udvalg og Bollywood i det indiske valg</title>
            <description>I går nedsatte kulturminsiteren endnu et udvalg - denne gang handler det om forfattere og forlags betingelser for at skabe god litteratur. Men hvad får man ud af at smide de svære politiske knaster som f.eks. bogmoms ned i en arbejdsgruppe af primært forfattere og forlæggere? Vi har debatteret den i over 40 år, og det er jo en ren politisk beslutning, om man vil sænke momsen for bøgerne. Og så tager vi i dag et kig på nogle af de film, der er kommet i Indien i forbindelse med valget. Hvordan bruger politikerne de populære Bollywood-stjerner og -film i valgkampen.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:08</duration>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-kulturministerens-litteraere-udvalg-og-bollywood-i-det-indiske-valg-11032417173</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661b02f70b663148ba1d3fb5/3a7ff0158772e8632adbbdcca7c408f0190a82792623e58febd68679d08db60e" length="82285515" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Teatertragedie som tv-serie og 30 år gammel dansk bog udkommer i USA</title>
            <description>I forvejen var teaterstykket 7:3 meget kontroversielt i 1999, for et par voldsdømte nynazister var en del af Lars Noréns stykke. Men efter sidste forestilling begik en af de medvirkende bankrøveri og skød og dræbte to betjente. Nu river en ny tv-serie plastret af det svenske sår - og vi ser på, hvad tragedien har betydet for Sverige her 25 år efter.
En 30 år gammel dansk bog bliver nu udgivet i USA. Og vi taler ikke Tove Ditlevsen eller Karen Blixen, men Peter Legård Nielsen, der selv er blevet ret overrasket over interessen fra USA. Men bogens tema om mænd, der er sårbare og leder efter manderoller, taler ret godt ind i nutiden. Den nu internationale forfatter gæster studiet.
Værter: Chris Pedersen og Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:03</duration>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-teatertragedie-som-tv-serie-og-30-aar-gammel-dansk-bog-udkommer-i-usa-11032401173</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661b02fd4427e5f3999a66b3/85e01f3a807a48d2d9b717355a2160332be1a89ea5a958c549c400a42e3912de" length="82164554" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Klubdød i Storbritannien og spirenes by</title>
            <description>Storbritannien hjemsøges af klubdøden. Hver tredje af deres natklubber er lukket inden for de sidste par år. Vi tager på klub og undersøger, hvordan klubkulturen har formet vores syn på Storbritannien.
Billeder af flammer, der svøber sig om Børsens ikoniske spir gik Danmark rundt. For en uge side fulgte vi med frygtsomme blikke branden i Børsen. Vi så et af hovedstadens mange pejlemærker forsvinde fra den københavnske horisont. København er nemlig i sandhed spirenes by - men hvorfor egentlig? Vi tager på tårntur i København.
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-klubdoed-i-storbritannien-og-spirenes-by-11032417172</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6619b0ce4017487e27f03a71/b8b1f23ae7e054513e714724e4ac12d18dc9c2a63e702469e94a614b23949e79" length="82266511" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Syngepigerne frem i lyset og en forvaltningsgyser</title>
            <description>Mange historier om fortidens kvinde liv bliver i de her år hevet frem i lyset. På DR kan man netop nu se TV-dokumentaren 'Fri, fræk og for meget', som tager den lange historie om syngepigerne på Bakken under behandling. Vi dykker ned i syngepigernes danmarkshistorie og ser nærmere på syngepigens rolle i dag.
Nystrøgne skjorter, spidse sko og et klimaneutralt prestigebyggeri. Det er nogle af ingrediensernes til en ny samfundssatire skrevet af Alexander Rich Henningsen. Vi taler med bogens forfatter om vores blik på bureaukrati og djøf'ere.
Værter: Karen Secher &amp; Linnea Albinus Lande.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-syngepigerne-frem-i-lyset-og-en-forvaltningsgyser-11032401172</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6619b0774017487e27f038a1/70e5a603bcaf2adef0dd7d0e21139043231da2b946c175f95fe7943da4a4db88" length="82261321" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Digtsamling om Empty Nest-syndromet og Immanuel Kants 300 års fødselsdag</title>
            <description>Empty Nest Syndromet, kalder man den tilstand, som forældre lander i, når bunkerne af beskidt vasketøj, larmende ungdomsgæster og nattetømte køleskabe skiftes ud med stilhed og tomhed.
Musiker Kristina Holgersen er aktuel med digtsamlingen Favn, og den handler lige præcis om den sorg, man kan opleve, når ens barn flytter hjemmefra.
I dag fylder den tyske filosof Immanuel Kant hele 300 år. En filosof, som der har været mange meninger om. Den bulgarske forfatter Elias Canetti beskrev engang den tyske filosof som &quot;et hoved uden verden&quot;. Men om man er vild med manden eller ej, så kan man ikke komme udenom, at det verdensløse hoved de sidste 300 år har haft en massiv indflydelse på vores forståelse af filosofi, videnskab og ikke mest kunst.
For hvor ofte har vi ikke hørt nogle omtale et kunstværk som sublimt - eller afkræve, at kunsten ikke bare skal være smuk, men også gøre os klogere på, hvad det vil sige at være menneske? Spørgsmål og krav, som Kant var den første til at formulere for over 300 år siden - og som stadig findes i vores syn på kunst og kultur. Kulturen kigger nærmere på den tyske tænkers tænkning.
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:06</duration>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 15:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-20241/kulturen-digtsamling-om-empty-nest-syndromet-og-immanuel-kants-300-aars-foedselsdag-11032417171</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66185fa04d531c620d7f6ee2/04e1a2e55ff6fac771170fe2e4c58bdaa1972fc44332318761404a9f086465f8" length="82246921" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kvinde (?) kend din krop og erotisk kapital</title>
            <description>På trods af, at den hverken er udkommet eller skrevet endnu, vækker den kommende udgave af 'Kvinde kend din krop' debat. Næste år, i 2025, er det 50 år siden den første udgave af 'Kvinde Kend Din Krop' kom på gaden - og i den forbindelse kommer der en ny version. Den nye bestyrelse for K. Vinders Fond, der er fonden, som udgiver 'Kvinde kend din krop', ønsker nemlig, at bogen bliver mere inkluderende. I et Facebook-opslag sidste uge forklarede de, at nu skulle bogen indeholde et bredere kvindebegreb. Vi snakker med en af personerne i den nye redaktion om, hvor bredt det kvindebegreb skal være.
Hvordan ville du reagere, hvis du helt desperat skulle skaffe 100.000 kr. på en uge? Det er den udfordring som den tidligere tv-vært og feterede influencer Bibbs står overfor i teaterstykker &quot;Dagene, dagene, dagene&quot;, der netop har haft premiere på teatret Revolver i København. Stykket er bygget over den anmelderroste svenske roman af samme navn skrevet af Tone Schunnesson, og den handler om, de konsekvenser, det kan have, når karrieren er bygget op på ens udseende og personlighed - og hvor alt det, som er til salg, nærmer sig sidste salgsdato. Kulturen snakker med instruktøren om erotisk kapital i en digital tidsalder.
Værter: Casper Thrane Dyrholm og Chris Pedersen.</description>
            <duration>00:57:07</duration>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/kulturen/kulturen-2024/kulturen-kvinde-kend-din-krop-og-erotisk-kapital-11032401171</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66185fdb9058d7eb4f6088a9/dd9618b30521acfab84244dca6283f845e86aa2c30925a166d38be44a89fa6eb" length="82250949" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
