<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Lægens bord</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord-4053955599000</link>
        <description>I denne sæson af Lægens Bord kigger Peter Qvortrup Geisling på demenssygdomme. Demens er den fjerde mest almindelige dødsårsag i Danmark, og alligevel er sygdommen omgivet af myter og misforståelser. 
I serien får Peter besøg af forskellige eksperter, der hjælper os med at forstå forskellen på normal aldring og demens, hvad man egentlig kan gøre for at forebygge sygdommen, og hvornår det er tid for et menneske med demens at komme på plejehjem. Vi besøger også Tom, Peter, Lotte og deres pårørende, der hver især giver et indblik i de tanker, følelser og dilemmaer, en hverdag med demens i forskellige stadier giver. 
Vært: Peter Qvortrup Geisling.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c16e7d0c1a140697e0d1.jpg"/>
        <item>
            <title>Demens 3:4 - Tid til plejehjem?</title>
            <description>I dagens afsnit får Peter besøg af Lone Rehder, der er demensrådgiver hos Demenslinien. Lone hjælper os med at blive klogere på de dilemmaer, man kan stå i som pårørende til et menneske med demens. For hvornår er det ikke længere forsvarligt at køre bil, hvornår er det nødvendigt at den pårørende får en pause fra sygdommen, og hvornår er det tid til plejehjem?  
Vi besøger også Tom og hans kone, Silje, der lige nu står midt i den svære beslutning. Og det eneste Tom vil have med sig på plejehjem, er det, han ikke kan få - sin kone. 
Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
            <duration>00:30:03</duration>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/laegens-bord-2024/laegens-bord-demens-3-4-tid-til-plejehjem-11802400803</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c85103a127df4c0a29bb49/4489d70e25ce0da752a9b1c7b59c5993e933154b12aa8bd45c7ee6a5f0c2d427" length="43281107" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Demens 2:4 - Forebyggelse</title>
            <description>I dagens afsnit får Peter besøg af Steen Hasselbalch, der er overlæge og professor i demenssygdomme. Steen gør os klogere på, hvad man kan gøre for at mindske risikoen for at få demens - for den seneste forskning tyder på, at op mod halvdelen af alle demenstilfælde faktisk kan forebygges eller forsinkes. 
Vi besøger også Lotte, der har alzheimers i et tidligt stadie, og hendes datter, Rikke. De fortæller, hvordan hverdagen ser ud med en langsomt udviklende sygdom, hvor ingen ved, hvornår det pludselig begynder at vende.
Vært: Peter Qvortrup Geisling.
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesigner: Jakob Franck.</description>
            <duration>00:25:24</duration>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/laegens-bord-2024/laegens-bord-demens-2-4-forebyggelse-11802400802</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c85105a56be59b02d4f508/0b47f6be094b2088370e885370765e37df72b0c271512750fc5e1056a9144b1f" length="36579336" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Demens 1:4 - Advarselstegn</title>
            <description>I dagens afsnit får Peter besøg af Steen Hasselbalch, der er overlæge og professor i demenssygdomme. Steen hjælper os med at forstå forskellen på stress, depression, aldring, senilitet - og demens. For alle glemmer, men det betyder ikke, at man er syg. Men hvad gør så? Vi besøger også Tom, der har flere demenssygdomme, og hans kone, Silje. De fortæller om de første sygdomstegn, og hvordan det var ved at koste dem ægteskabet, indtil diagnosen kunne forklare Toms ændrede adfærd.
Vært: Peter Qvortrup-Geisling.
Tilrettelægger: Louise Raundahl.
Lyddesign: Jakob Franck.</description>
            <duration>00:25:37</duration>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/laegens-bord/laegens-bord-2024/laegens-bord-demens-1-4-advarselstegn-11802400801</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c610cf136d664ca871b791/8d9cf2e1a6e7e3941a6ab12cee9127db892b487a9053743bf2759671d6185376" length="36897286" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
