<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Længe leve albummet</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet-846799722000</link>
        <description>Længe leve albummet er programmet, hvor Goodluck Casper inviterer en musiker eller et band til en rar snak om en af deres yndlingsplader. Du får mulighed for at grine og græde dig igennem musikken, når gæsterne laver 6 nedslag i albummet.
Velkommen til!</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1897d0c1a140697e141.jpg"/>
        <item>
            <title>Dicte og livslang kærlighed til Blondie</title>
            <description>Længe leve albummet er programmet, hvor Goodluck Casper inviterer en musiker eller et band til en rar snak om en af deres yndlingsplader. Du får mulighed for at grine og græde dig igennem musikken, når gæsterne laver 6 nedslag i albummet.
Velkommen til!</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sun, 15 Sep 2024 17:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-dicte-og-livslang-kaerlighed-til-blondie-16452436377</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d8da70482ba0ae17d0f999/d8b0ca50e3756be47e3c5654870fc977e9f28b500c27e96642e29788ade48b16" length="168481598" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med Atusji og hans forhold til den dystopiske Bright Eyes</title>
            <description>Tag med på en Coming of age-rejse, når jeg taler med musikeren Atusji om hans forhold til Bright Eyes og hans dystopiske ungdomsværk. De bliver rigtig hyggeligt, og vi kommer både omkring bryllupper og andre good times, selv om pladen dufter lidt af dødsangst. Heldigvis er det hele pakket ind i smukke smukke sange.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 17:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-med-atusji-og-hans-forhold-til-den-dystopiske-bright-eyes-16452436367</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cf9ed0e10bb9761f624d07/71f70903df515d7d4d2c889077153c667a0a7086795e990bf8b705c7a0bd295b" length="168482187" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Elias fra Iceage om at møde punken som 12-årlig og aldrig se sig tilbage</title>
            <description>Elias mødte punken som 12-årlig, hvor han også spillede sin første koncert i ungdomshuset. Snart efter overrakte han en demo til Peter Peter, som inviterede ham i studiet og fik ham til at pjække fra skole for at indspille sin musik. I dag er Elias forbi med Peter Peters egen plade med gruppen &quot;Bleeder&quot; og deres album &quot;Sunrise&quot;, der fejrer 20-års jubilæum. Glæd dig til at lytte med og få hele historien om at møde punken og aldrig se sig tilbage.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-elias-fra-iceage-om-at-moede-punken-som-12-aarlig-og-aldrig-se-sig-tilbage-16452436357</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c665303246beba6d216ae7/37f83f59adaddcb82a99c5a7e269b6d9493f9e855ce538eb40f4122ac845c6f5" length="168482190" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med Kent og Rocazino. Good times og indre og ydre demoner!</title>
            <description>Vi skal have det rigtig godt med kæmpestore 80'er hits fra Rocazino, Ridderlykke og jeg kunne blive ved. Vi skal også snakke om det hårde liv i musikbranchen, som Kent har set både forsiden og bagsiden af. Du kender ham måske fra bandet Djämes Braun og hits som &quot;Fugle&quot;, men nu står han på egne ben og fortæller åbenhjertigt om misbrug og udfordringer, som han nu har vendt rykken til fordel for et bedre liv.</description>
            <duration>01:57:00</duration>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 17:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-med-kent-og-rocazino-good-times-og-indre-og-ydre-demoner-16452436347</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c11d79a127df4c0a07bc5c/691d78c64febc5172897f1f1e7f41650c3cbb394567514001a59fd91378b528d" length="168481598" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med Elba og hendes forhold til Robyn</title>
            <description>Vi skal hænge ud med musiker og sangskriver Elba, som bor i Thy, hvor hun skriver de fedeste popsange, som hun begiver sig rundt i landet med. Vi skal begræde os ned i Robyns landskab, som er fyldt med minimalistiske popsange om forlist kærlighed og empowerment. Alt sammen til et beat, du kan danse til! Velkommen.</description>
            <duration>00:56:17</duration>
            <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-med-elba-og-hendes-forhold-til-robyn-16452436624</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f23f6d3905a7403178/9dbe888839495eaf13c63dcfda4c31188fcb48eb75751d6d166025f23546e2e0" length="81055726" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En personlig fortælling fra Selma Judith med Amy Winehouse som bagtæppe</title>
            <description>Jeg har besøg af Selma Judith, som fortæller meget personligt om, hvordan det går, og hvilke udfordringer livet kan byde på, både når ens mor pludselig dør, og når man måske ryger for mange joints. Alt sammen pakket ind i inderlighed og store blandende føelser og masser af grin. Jeg glæder mig rigtig meget til, du skal lytte med. Vi kommer altså dybt ind i nogle personlige rum i dag.
Mange hilsner Goodluck Casper.</description>
            <duration>01:10:49</duration>
            <pubDate>Sun, 09 Jun 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-en-personlig-fortaelling-fra-selma-judith-med-amy-winehouse-som-bagtaeppe-16452436623</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2fa3f6d3905a74031a4/61a918b8a0816c4ca1834a0ddc426f6e52ca8538153c09dd608b846b0305ad92" length="101981247" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>I godt selskab med Jung og War on Drugs</title>
            <description>Jeg har besøg af de 3 dejlige gutter fra Jung, og sammen læner vi os godt og grundigt ned i den ægte farrock af den tilbagelænede slags, hvor man virkelig bliver suget ind i nogle u-undskyldende lange numre sammen War on Drugs. Det er altså noget, der virker!</description>
            <duration>01:03:33</duration>
            <pubDate>Sun, 02 Jun 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-i-godt-selskab-med-jung-og-war-on-drugs-16452436622</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f0ce3bf8fdc237cd7d/f0cd7ccdac6e981de599225826dd077270d3115a101dcd1714a79f3f6e2967a5" length="91520507" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jacob Bellens og Topgunn og good times</title>
            <description>Jeg har fået Jacob Bellens på besøg, og hvilken fornøjelse! Du kender hans stemme fra I Got You On Tape osv., men når han har fri, hører han Topgunn. Lyt med og få een på opleveren!
Mange hilsner fra Goodluck Casper.</description>
            <duration>00:58:08</duration>
            <pubDate>Sun, 26 May 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-jacob-bellens-og-topgunn-og-good-times-16452436621</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f0031e6fe7b147b83f/318608cab1fcb2131039a327d310f25c55c5d69b8a7b36df66fa7109c6e393c4" length="83719701" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Om at gå igennem forandringer og have Joni Mitchell som anker</title>
            <description>Jeg har i dag besøg af Raymonde Gaunoux, som rører mig fuldstændig til rødbedefars i sine indlevende betragtninger om Joni Mitchell og dennes album &quot;Blue&quot;. Undervejs kommer vi omkring de store forandringer, vi alle kan gennemgå i livet, og for Raymonde har der i den grad været store transitioner i livet i hans overgang fra kvinde til mand. Altsammen med Joni Mitchell som Anker, og det synes jeg, er en meget rørende fortælling. Samtidig er Blue sådan et helstøbt album, hvor Joni viser præcis, hvor overjordisk en sanger og sangskriver hun er. God - nej, megagod fornøjelse.
Kh Goodluck Casper.</description>
            <duration>01:25:14</duration>
            <pubDate>Sun, 19 May 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-om-at-gaa-igennem-forandringer-og-have-joni-mitchell-som-anker-16452436620</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f26e74a0231f647158/e924693bf65923f322302aa67c086843239970f093d7c54d0e1bc0a149be24ec" length="122754684" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med Kajsa Vala og hendes forhold til Emmylou Harris</title>
            <description>Vi skal have fat i de helt dybe rødder, når vi sammen kaster os ned i Emmylou Harris album &quot;Wrecking Ball&quot;, som rummer de store følelser, men holdt i stram snor og forsøgt tæmmet. Men kan man overhovedet det?</description>
            <duration>00:58:12</duration>
            <pubDate>Sun, 12 May 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-med-kajsa-vala-og-hendes-forhold-til-emmylou-harris-16452436619</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f3e43bb6c7b2257409/58cdffcf2fa89e686be04a7fbc24b5c3a10ce08fb904a0abcb05a2320bb129e3" length="83828554" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jagten på sandheden eller bare noget, der støjer og bøjer på den helt rigtige måde med Blue Foundation og My Bloody Valentine</title>
            <description>I dag har jeg besøg af Bo Rande og Tobias Wilner fra Blue Foundation. De elsker begge My Bloody Valentine, men de er lidt uenige om, hvorvidt Kevin Shields fra My Bloody Valentine jagter sandheden eller bare experimenterer. Det, synes jeg, der kommer en spændende snak ud af! Men én ting, jeg i hvert fald fornemmer, de bliver enige om, er, at My Bloody Valentine er fantastiske og en hver drømmerejse værd. Så lyt med og få din støjende revolutionerende støjpop på.
Mange hilsner fra Goodluck Casper.</description>
            <duration>01:00:57</duration>
            <pubDate>Sun, 05 May 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-jagten-paa-sandheden-eller-bare-noget-der-stoejer-og-boejer-paa-den-helt-rigtige-maade-med-blue-foundation-og-my-bloody-valentine-16452436618</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f4ce3bf8fdc237cd95/76bf407f540ac3d2e4b1c1ba2129871f1b6a3ee4220e1db2f460c79294837baa" length="87788024" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Smid telefonen væk og rør ved mørket med Portishead og Steffen Westmark</title>
            <description>Jeg har inviteret Steffen Westmark på besøg. Du kender ham måske fra The Blue Van og Pepperment B. Og så er han glødende Portishead-fan. Det er jeg også! Derfor var det med store ærefrygt og med fare for at ødelægge de gode minder, at vi sammen gik om bord i deres album &quot;Roseland NYC Live&quot;, som er Portishead helt ud over kanten af skrøbelighed med stort symfoniorkester. I midten af det hele har vi Beth Gibbons, som messer sig igennem det hele og suger os ind i mørket og det uhyggelige univers, som de sammen skaber. Og det er netop dette mørke, som er så dragende ved Portishead, der på en eller anden måde står tilbage som skaberne af genren &quot;Trip Hop&quot;. Velkommen ombord, du skal nok få lov at komme ud levende og med håbet i behold!
Mange hilsner fra Goodluck.</description>
            <duration>01:03:40</duration>
            <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-smid-telefonen-vaek-og-roer-ved-moerket-med-portishead-og-steffen-westmark-16452436617</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f7e43bb6c7b2257420/dcdab72445e20e49bf06b34342d984626cda1b9a5565b26480bade1ef79faa47" length="91703104" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;3 akkorder og sandheden&quot; - sådan siger Jacob Dinesen om en af sine favoritkunstnere</title>
            <description>Jeg har besøg af Jacob Dinesen. Hvilket rart menneske! Hvilken stemme og indfølelse. Det var virkelig en fornøjelse at være i hans selskab og snakke om ægte store følelser og fornemmelsen af frihed og sandhed. Og det er netop lige præcis dét, som Jacob oplever, når han tænder dagens første cigaret og sidder på terrassen med kaffen og lytter til Chris Stapleton og dennes album &quot;Traveller&quot;. Vi hygger og griner og taler alvorsord i en god time, om alt det, som musikken vækker til live i os: Om modstand, kærlighed, gamle guitarer og alt derimellem. Kort sagt: &quot;3 akkorder og sandheden!&quot; Jeg glæder mig, til du skal lytte med.
Kærlige hilsner fra Onkel Goodluck.</description>
            <duration>01:09:33</duration>
            <pubDate>Sun, 21 Apr 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-3-akkorder-og-sandheden-saadan-siger-jacob-dinesen-om-en-af-sine-favoritkunstnere-16452436616</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f0e43bb6c7b22573f7/bf21487c1447ca705eec8e39c8b0139a8710fe56ba15ec2269d2790c7b7490e3" length="100169725" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Få en gospel-kølle lige i hovedet med ANYA og hendes nære forhold til Daniel Caesar og hans R'n'B-gospel</title>
            <description>Vi tager os en god og dyb samtale om, hvad det er, Anja Pil Christoffersen, også kendt som ANYA, elsker ved Daniel Caesars album &quot;Freudian&quot;. Vi kommer både omkring hendes afro-amerikanske rødder og forhold til gospel samt det spirituelle. For Anja elsker nemlig at blive, som hun selv siger det, &quot;ramt af en gospel-kølle lige i hovedet&quot;. Og så er der en splittelse i de mere kødlige emner og ødipuskomplex, holdt op mod et mere kristent livssyn på&quot;Freudian&quot;, som vi også bliver klogere på.
Jeg glæder mig, til du skal lytte med.
Mange hilsner fra Goodluck Casper.</description>
            <duration>00:57:38</duration>
            <pubDate>Sun, 14 Apr 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-faa-en-gospel-koelle-lige-i-hovedet-med-anya-og-hendes-naere-forhold-til-daniel-caesar-og-hans-r-n-b-gospel-16452436615</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f83f6d3905a740319c/43016ce7989c6e6a73fa902ab28263cdc0fdfc3bbdfb023e1623f454fdf46ed9" length="83010105" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Marie Hobitz' brændvarme forhold til St. Vincent</title>
            <description>Vi skal helt ned i brandvarm lak og læder og en musiker, der stolt bærer arven fra Bowie og Prince videre. Mine damer og herrer og alt der imellem: St. Vincent!</description>
            <duration>01:10:12</duration>
            <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-marie-hobitz-braendvarme-forhold-til-st-vincent-16452436614</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2face3bf8fdc237cdb1/c4d5d0bc2330acec9eac074eefeec97f7a773392e97a536a4d8548458b105190" length="101092379" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Baby In Vain og deres ubetingede kærlighed til Big Thief</title>
            <description>Lola og Bene fra Baby In Vain er kommet forbi. Jeg prøver at indfange deres forhold til bandet Big Thief. Det viser sig undervejs, at deres kærlighed til bandet er uendelig stor, og de mener ikke, at Big Thief kan sætte en fod forkert. Sammen prøver vi at sætte nogle ord på, hvad det præcist er, Lola og Bene elsker ved Big Thief. Om det lykkes, er jeg ikke helt sikker på, men det bliver både rørende og sjovt. Det kan jeg love. Og på en eller anden mærkelig måde ender jeg også med at præsentere dem for det danske band Inside The Whale, som de mærkeligt nok aldrig har hørt om før. Jeg glæder mig, til du skal lytte!
Mange hilsner fra Goodluck Casper.</description>
            <duration>01:18:56</duration>
            <pubDate>Sun, 24 Mar 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2024/laenge-leve-albummet-baby-in-vain-og-deres-ubetingede-kaerlighed-til-big-thief-16452436612</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65b8c2f8e43bb6c7b2257426/90eb7c9b5cd6b32da66ecce8e4890c5a8101f2616490b209ea877489b99376ff" length="113687867" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Oasis - (What's the Story) Morning Glory</title>
            <description>Oasis er gendannet! Hurra. P6 er gået i breaking for første gang. Derfor genudsender vi denne fine samtale mellem Niels Brandt fra The Minds of 99 og Goodluck Casper, hvor de sammen endevender &quot;(whats the story) Morning Glory&quot;. Samtalen er godt nok 9 år gammel, så der vil måske være en enkelt henvisning til noget, der er sket for lidt tid siden, men derudover står udsendelsen knivskarpt og har litervis af kærlighed til Liam, Noel og Oasis. God fornøjelse! Oasis forever.
Vært: Casper Bach Hegstrup.
Gæst: Niels Brandt.</description>
            <duration>01:27:03</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 09:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/laenge-leve-albummet/laenge-leve-albummet-2015/laenge-leve-albummet-oasis-what-s-the-story-morning-glory-16451535381</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa297e4330eac2f135bc7c8/14a7cd04692b2d34b2c768771b79935f23eebf90e112133d81dc65d3b67a7fc0" length="125377221" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
