<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>P1 Debat</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat-759567340000</link>
        <description>Bliv klogere og bliv udfordret på dine egne synspunkter, når P1 Debat tager store og små diskussioner op. Her er højt til loftet og plads til uenighed og nuancer, når argumenterne flyver gennem luften. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind tirsdag til fredag fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bf41443243f95e2c6364.jpg"/>
        <item>
            <title>Flextid for de få?</title>
            <description>Kan du arbejde hjemmefra flere dage om ugen? Kan du møde ind og gå igen, som det passer dig bedst?
Hvordan ville samfundet fungere, hvis vi alle arbejder mere hjemmefra, og har flydende arbejdstider?
Det vender vi i dagens P1Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Benjamin Frank With, ejer af konsulentvirksomheden Beecon, Dennis Nørmark antropolog/ forfatter til ny bog om høvdingeledelse, Louise Stenbjerre, adm. direktør og partner i To The Moon, Honey, Mads Kastrup, Opinionsredaktør EB, Rikke Elmstrøm, sektionsleder, Esbjerg jobcenter, Louise Mønster Flyvbjerg Erichsen, sygeplejerske
Monika Rubin, politisk ordfører/læge (M), Jon Andersen, stilladsarbejder og Jens-Kristian Lütken (V), beskæftigelses- og integrationsborgmester København.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-flextid-for-de-faa-11162401374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e600f868b86fcc6626a1/fcadaedb040a92aabdb0acfa3116aa8562b3645fe41ffd5e412a5fa382e197d1" length="103417217" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>USA's næste præsident?</title>
            <description>Natten bød på den første store præsidentdebat mellem Kamala Harris og Donald Trump. Men hvem kom egentlig bedst ud af det? Fik amerikanerne og resten af verden lært Kamala Harris bedre at kende samt hendes visioner for USA? Agerede Donald Trump præsidentielt og kom han med reel politik? Det og meget mere debatteres i dagens udgave af P1 Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212.
Medvirkende: Katrine Villarreal Villumsen, SoMe-analytiker, Kongressen.dk, David Trads, forfatter og journalist, Eva Svavars, partner Lead Agency, Kristian Tørning, kommunalvalgs spidskandidat, Gladsaxe, DF, Niels Bjerre-Poulsen, lektor på Center for Amerikanske Studier SDU og Christian Holst Vigilius, Landsformand for Konservativ Ungdom. 
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-usa-s-naeste-praesident-11162401373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d39494391cb9ae19a73556/aeb4a7c815ea6105cbae24915856a5d3648be78260b3fd8ff684e50109648bce" length="103456398" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skattekroner til et frit Palæstina?</title>
            <description>Klimakamp for Palæstina? Mellemfolkeligt Samvirke for Palæstina? Giver det mening, når aktivister og organisationer vælger at koble deres arbejde og aktivisme med kampen for Palæstina?
Er det i orden, at organisationer politiserer?  Og skal de i så fald have statsstøtte? Det vender vi i dagens P1Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Laura Krarup Frandsen, deltager i kampagnen &quot;Nødbremsen&quot;, Amalie Grøhn Damgaard, Kulturskaber, Tim Whyte, generalsekretær Mellemfolkeligt Samvirke, Steffen Larsen (LA), Trine Pertou Mach (Ø), Susie Jessen, politisk ordfører (DD) og Joachim B Olsen, BT, politisk kommentator.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-skattekroner-til-et-frit-palaestina-11162401372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d242345b421d22fea709b0/1006e578cc6b505d45ed7bb55fef9ad388bbeacb586c216b70606570afb4b6c6" length="103393032" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kan grise tale?</title>
            <description>Kan dyrene fortælle, om de er bange, stressede eller tilfredse? TV-dokumentaren &quot;Hvis grise kunne tale&quot; - sætter fokus på svineavl og dyrevelfærd.
I P1Debat spørger vi: Skal grise ud af stalden, ud på marken for at blive glade og mindre stressede? Og hvad med andre dyr? Hvad ville hesten på ridebanen sige, hvis den fik ordet? 
Og hvad med hunden, der bor i en lejlighed på 4. sal, og er alene hjemme 8 timer om dagen, hvad ville den vælge? Eller dyrene i Zoologisk have, bliver de glade af at bo i et bur, hvor mennesker kommer og kigger på dem hver dag? 
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Miki Mistrati, journalist bag TV-dokumentaren &quot;Hvis grise kunne tale&quot;, Louise Køster, Rabarbergården/ tidl formand økologisk landbrug, Mickey Gjerris, bio-etiker og forfatter, Mads Frost Bertelsen, direktør Københavns Zoologiske Have, Michael Nielsen, landmand, svineavler Hillerød, Jacob Jensen (V) minister for Fødevarer, Landbrug og Fiskeri og Sofie Graarup Jensen, biologilærer Thy-Mors HF &amp; VUC.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-kan-grise-tale-11162401365</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3da127df4c0a3fa87a/a78bdae9ccc630561614ed668c26da73fca73beed376c9b9d2a5551538b2f5cd" length="103159742" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvornår vil du på pension?</title>
            <description>Danskernes pension er igen til debat, og selv regeringen er uenige internt. Hvor meget må pensionsalderen stige? Hvem må gå tidligere på pension? Og hvem skal betale for det? 
Socialdemokratiet vil genåbne den velfærdsaftale, som går ud på, at Folketinget hvert femte år stemmer for at lade folkepensionsalderen stige med ét år. Liberal Alliance vil give danskerne bedre mulighed for selv at spare op, hvis man vil gå tidligere på pension. I dag spørger vi : Hvordan skal danskernes pension se ud i fremtiden?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Sólbjørg, politisk ordfører, LA, Jens Joel, beskæftigelsesordfører, S, Jakob Brandt, Direktør SMV-Danmark, Troels Blicher Danielsen, Administrerende direktør for TEKNIQ Arbejdsgiverne og Jette Jørgensen, tømrer og medlem af 3F.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-hvornaar-vil-du-paa-pension-11162401364</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cbb0d1a56be59b02e4d1df/134b7a9cd15ca46ccdf83327bcc00994319dd1b72a4433cb2b411a76332b57d4" length="102980620" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Løkkes rivegilde?</title>
            <description>Har du tillid til Moderaterne som politisk parti og Lars Løkke Rasmussen som chef? Flere medarbejdere fortæller om sexisme og mobning på partikontoret og har kontaktet arbejdstilsynet.
Hvad foregår der i Moderaterne? Er en undskyldning og en erhvervspsykolog løsningen? Hvad betyder Moderaternes møgsager for regeringen og vælgerne? 
Er der gang i en intern magtkamp mellem Jeppe Søe, som var med til at stifte partiet, og udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen? Er et politisk rivegilde ved at splitte Løkkes parti? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
De medvirkende er: Jarl Cordua politisk kommentator Berlingske, Anna Thygesen, kommunikationsrådgiver, Mads Kastrup, EB, politisk kommentator, Henrik Qvortrup, politisk kommentator, Sofie Mosgaard, VU-medlem, vinder af DM i debat 2024 og Klaus Riskær Pedersen, tidl politiker, partistifter og erhvervsmand.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-loekkes-rivegilde-11162401363</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a3ea56be59b02de8a07/d51976c2c1a4bd5aa3c3f13a6a1dfbe6a37d71db53c01e31ee56b40f47aa0ae5" length="103139015" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hjem fra Syrien?</title>
            <description>Er det godt for Danmark, at en dreng og hans mor nu skal tilbage til Danmark fra al-Roj-lejeren i Syrien? Godt eller ej, så har højesteret slået fast, at begge skal hentes hjem. De har siddet i fangelejre i Syrien siden 2019. Sundhedsstyrelsen besøgte sidste år drengen i Syrien og lod regeringen vide, at det var presserende at få drengen evakueret, fordi hans sundhedstilstand var stærkt forværret. Er det bedst for Danmarks sikkerhed at få dem hjem? Hvordan skal Danmark håndtere mor og barn? Og ønsker danskerne sig den stramme asylpolitik, som blandt andet Socialdemokratiet er bannerfører for?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Maria Milland, Fødselslæge, forfatter til bogen 'Født i helvedes forgård' og har været udstationeret 9 mdr. i al-Hol-lejren i Syrien, Rosa Lund udlændingeordfører, Ø Knud Foldschack, advokat og bag foreningen &quot;Repatriate the children - Denmark&quot;, Frederik Vad, udlændingeordfører, S, Mikkel Bjørn, udlændingeordfører, DF og Magnus Barsøe, Suppleant til Europa-Parlamentet (S).
Vært: Oliver Breum.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-hjem-fra-syrien-11162401362</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c907f1ba1c94b5b9f3a271/9e2f8b33d6a721f1c52713eef055327434fc9e592d26b7e5c94873284ecfd5b1" length="103293378" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ligestilling rundt i manegen?</title>
            <description>Fisk, Bolig, By, Beskæftigelse. Velfærd, Klima, Udenrigs, Integration, Transport. Kirke, Fødevarer, Digitalisering, Miljø. 14 forskellige ministerier og 15 forskellige ministre på 25 år.
Ligestillings-området flytter, igen, igen, denne gang til Miljøministeriet. Skal ligestilling have et selvstændigt ministerium? Eller ligger det fint hos havets minister Magnus Heunicke? Det vender vi i dagens P1 Debat.
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Solbjørg Jakobsen, politisk ordfører (LA), Samira Nawa, ligestillingsordfører (RV), Henriette Kjær tidl Social- og ligestillingsminister (K), Trine Bramsen, tidl transport- og ligestillingsminister (S), Eva Kjer Hansen, tidl. Social- og ligestillingsminister og minister for fiskeri, ligestilling og nordisk samarbejde (V), Mikkel Bjørn, ligestillingsordfører (DF) og Jakob Faurby, næstforperson Dansk Skuespillerforbund.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-ligestilling-rundt-i-manegen-11162401355</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1ceb770f1b31728a4ae/0991cc95b52637204f89d94932bd1d1dd055f398d4fdf63d6061030d7ee52ebb" length="103247298" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Brug for flere ministerier?</title>
            <description>Navnene er sat - tre nye ministre skal forbi Kongen i dag. Rokeringen er på plads og ministerierne fordelt. En minister har forladt Christiansborg og går efter at blive overborgmester i København. Venstre får en minister for Samfundssikkerhed og beredskab, Moderaterne gør en særlig rådgiver til Digitaliseringsminister og Socialdemokratiet har lavet en udskiftning i Socialministeriet og Skatteministeriet. Hvem er de nye? Er det de rigtige til posten? Har vi brug for flere ministerier? Og får vi mere konkret politik gennemført nu? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Jens-Kristian Lütken, formand for Europabevægelsen &amp; borgmester for integration og beskæftigelse i KBH kommune, Henrik Qvortrup, podcastvært på BT, Franciska Rosenkilde, Politisk leder, Å, Lars Midtiby, direktør Danmarks Naturfredningsforening, Peter Kofod, MF, DF, Rasmus Dalberg, lektor ved Institut for Strategi og Krigsstudier og tilknyttet Center for Arktiske Sikkerhedsstudier ved forsvarsakademiet, Torben Ørting, formand, Folk &amp; Sikkerhed, fhv. kontreadmiral og Bent Winter, politisk kommentator, Berlingske.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-brug-for-flere-ministerier-11162401354</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c2706f596f5baa545866aa/4e52a2400cdf1ce0bc43c2384a62d524cf558f02c82a18feb7585811bb5aff95" length="102647115" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nye ministerier - ny politik?</title>
            <description>P1 Debat sender live fra pressemødet, hvor det forventes, at tre nye ministerier og EU-kommissær præsenteres. Vi laver optakt og samler op efter pressemødet. 
Til pressemødet er statsminister Mette Frederiksen, vicestatsminister og forsvarsminister Troels Lund Poulsen og udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen hvor de vil tale &quot;om den kommende politiske sæson&quot;. 
Hvorfor skal Danmark have tre nye ministerier? Ændrer det ved regeringens politik?  Det og meget mere debatteres i P1 Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Gæster: Knud Brix, chefredaktør Ekstra-Bladet, Lotte Folke, Redaktionschef for Opinion på Politiken, Niels Jespersen, chefredaktør v. Pio, og Jarl Cordua, politisk kommentator og skribent for Berlingske, Pernille Vermund, erhvervsordfører for Liberal Alliance og Bertel Haarder, tidl. MF og minister, Venstre.
Vært: Oliver Breum.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-nye-ministerier-ny-politik-11162401353</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c11f2c121721672c9862db/bb09f7f1f935f5908820c58489d7d6aafde31ad464b41e8aa755b5cc0bd33d1c" length="107440007" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bliver det Afrikas århundrede?</title>
            <description>Regeringen har præsenteret en ny Afrika-strategi, der skal øge Danmarks engagement på kontinentet. Strategien har fået navnet &quot;Afrikas århundrede&quot; og indebærer blandt andet åbning af tre nye ambassader, bedre mulighed for eksport og kulturudveksling med afrikanske lande. Men er den nye strategi mest til fordel for Danmark frem for Afrika? Det diskuterer vi i dagens P1 Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Pernille Skipper, bestyrelsesformand Coop amba, Charlotte Munch, udenrigsordfører (DD),
Mohammad Rona, MF (M), Morten Nielsen, Kampagne og politik i Global Aktion, Lisbeth Stausholm Zacho, Nordic Impact Funds og Jesper Petersen, udenrigsordfører (S).
Vært: Mathias Pedersen.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-bliver-det-afrikas-aarhundrede-11162401352</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bfcd879866529099b8c971/d58190baebc2648c2e5ad706494e061529cb63b3799ac95e6cc70aa803c28367" length="103274956" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>17-årige alene bag rattet?</title>
            <description>Regeringen har fremlagt et udspil for landdistrikterne: 
De vil lade 17-årige køre bil alene og give et kørselsfradrag til studerende i 25 kommuner. Men eksperter advarer: Der kommer flere trafikdrab, hvis de 17-årige skal køre alene, lyder kritikken. 
Og så skal der afsættes 200 millioner til de kommuner, der bidrager mest til udbygningen af vedvarende energi. Pengene skal tages fra kommunernes bloktilskud. Det betyder, at de penge, som nogle kommuner skal have i bonus, skal tages fra andre kommuner, som må skære på velfærden.
Men er de to forslag en god idé, eller får de fatale konsekvenser? Og kommer det mon til at rykke noget i landdistrikterne?  Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Morten Dahlin, minister for  byer og landdistrikter, Karina Petersen, Vicedirektør Rådet for Sikker Trafik, Torben Lund Kudsk, afdelingschef FDM, Birgit Stenbak Hansen, borgmester, Frederikshavn, (S), Henrik Frandsen, politisk ordfører (M) og tidl. Borgmester, Tønder, Jan Riber Jakobsen, borgmester Aabenraa, (K) og
Susie Jessen, politisk ordfører (DD).
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-17-aarige-alene-bag-rattet-11162401345</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ba87aea127df4c0ae892fa/f9748456228ea0c83fe19d67dac4a85e816ebe4f50b816d20348316fa6f16778" length="102894216" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Slå bare røven i flysædet?</title>
            <description>Mallorca, Kreta, Venedig! Danskerne flyver som aldrig før, i juli måned satte Københavns Lufthavn rekord.
Over 3 millioner passagerer hoppede på et fly, mange for at komme væk fra den regnfulde danske sommer og på ferie i det brandvarme Sydeuropa.
Skal politikerne stoppe danskernes store rejselyst?  Er der brug for højere flyafgift? Bedre togforbindelser? Skal du skamme dig, når du slår røven i flysædet? Eller har alle ret til ligeså mange flyrejser, de lyster? 
Det vender vi i dagens P1 Debat. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind  fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Caroline Bessermann, den grønne ungdomsbevægelse, Solveig Roepstorff, klima psykolog, Oskar Kluge, deltager i Nødbremsen, Sofie Lippert (SF), transportordfører, Karsten Lauritzen, branchedirektør Dansk Industri og Ulrich Bang, Dansk Erhverv, underdirektør, klima, energi og miljø.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-slaa-bare-roeven-i-flysaedet-11162401344</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b935ba5d19a539c2b602b0/482fa72e0bbb04a036c1ada1f0153364b181669dabef7f2d891dd0c82dd14a5d" length="103186250" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Straf fornuften eller følelserne?</title>
            <description>I mange år har politikerne insisteret på strengere straffe, mens eksperter har stået i kø for at forklare, hvorfor længere tid bag tremmer ikke er med til at afskrække, forebygge mere kriminalitet eller forhindre tilbagefald til kriminalitet. Nu tilslutter Venstre-borgmester sig eksperterne. 
Men hvad med ofret? Trygheden i samfundet og retfærdigheden? Skal vi indføre strengere straffe for personfarlig kriminalitet for ofrets skyld? Hvad er vigtigst - retsfølelsen eller effekten ved at straffe? Og hvad siger det om dansk politik, når forskningen siger én ting, men straffeloven noget andet?
Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Panel: Jens-Kristian Lütken, borgmester for beskæftigelse og integration i København for Venstre, David Sausdal, ph.d. i kriminologi og adjunkt ved Lunds Universitet, Asbjørn Frier, eventkoordinator og voldsoffer, Tine Aurvig-Huggenberger, tidl. næstformand, LO, mor til søn der sidder i fængsel, Britt Bager, Kraka Advisory, seniorrådgiver tidl retsordfører K, Bjørn Brandenborg, retsordfører S og  Zenia Stampe, retsordfører RV.
Vært: Camilla Michelle Mikkelsen.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-straf-fornuften-eller-foelelserne-11162401343</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b7e5405f38eef75df6df54/8f9b7e3fd5eb47909e985ece5bd1511219dd8426d6849753b78f81dab122e8dc" length="103524364" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kammerat Kamala?</title>
            <description>Kammerat Kamala, kan hun vinde højrefløjen? En sort kvinde fra San Francisco, er hun for woke, for venstreorienteret?
Er Harris den kvindelige Obama?  Hvad stiller Demokraternes kommende præsidentkandidat op med Israel-Palæstina-konflikten og de pro-palæstinensiske demonstranter?
P1Debat vender vi i dag Demokraternes konvent i Chicago. Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Medvirkende: Paul Martin Schwartz, næstformand i Democrats Abroad, Eva Svavars, partner Lead Agency, David Trads, forfatter og USA-kender, Astrid Johanne Høgh, debatredaktør på Tabloid, BT, Christian Bülow, tidligere landsformand DFU og Mikkeline Hicks, smykkedesigner Texas.
Vært: Gitte Hansen.</description>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-kammerat-kamala-11162401342</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b69398f850aab1a1c4e223/06f3b8d4b84e8b7a67d728977b423deaf4462faadc6a39509e5eedec4560f84c" length="103073918" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Styrer Menneskerettighedsdomstolen for meget?</title>
            <description>Alle mennesker har ret til at leve i sikkerhed, uden tortur og sammen med vores familie. Derfor bliver kriminelle udlændinge ind i mellem reddet på stregen af Menneskerettighedsdomstolen, selv om de er dømt til udvisning på grund af grov kriminalitet her i Danmark. 
Står menneskerettighederne i vejen for vores udlændingepolitik? Er tiden løbet fra de internationale konventioner? Eller må vi leve med, at menneskerettighederne gælder for alle - også dem, der bryder loven? Du kan blande dig i debatten ved at ringe ind fra 12:15-13:30 på 7021 1919 eller send en sms til 1212. 
Debat med Rasmus Stoklund, MF, Socialdemokratiet, Eva Flyvholm, fhv. MF, Enhedslisten, Mikkel Bjørn, MF, Dansk Folkeparti, Nina Palesa Bonde, formand, Dommerfuldmægtigforeningen, Louise Holck, direktør, Institut for Menneskerettigheder, Mikael Jalving, journalist, historiker og forfatter.
Vært: Bille Sterll.</description>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 12:15:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/p1-debat/p1-debat-2024/p1-debat-styrer-menneskerettighedsdomstolen-for-meget-11162401341</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c30d5ea127df4c0a10d9c5/aca500c79bd7accecac981eea223133ecf082b22897a6f02425d42501886dff0" length="103135565" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
