<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>P6 elsker</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker-1091330305000</link>
        <description>Vi tager de helt store kunstnere og bands under kærlig, seriøs og musikalsk behandling. I seks timer dyrker vi hele deres karriere, afliver de store myter og deler røverhistorier og anekdoter med dig. Både fra lytterne og fra gæsterne i studiet.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66d1a3332d7e59ec0b1bfb1d.jpg"/>
        <item>
            <title>Billie Eilish: Det Smukkeste Mareridt</title>
            <description>P6 elsker Billie Eilish. Vi inviterer dig ind i musikken og guider dig igennem det magiske, mørke og hviskende univers, som Billie Eilish har skabt. 
Her i podcasten får du hele historien om den unge teenager, der sammen med sin bror Finneas sprængte hitlisterne, og nu i en alder af bare 22 formår at samle unge som gamle. Du skal møde en masse danske artister, der er inspireret af hende og tilmed én, der har arbejdet med hende! Der er eksklusive og nyindspillede coverversioner fra bl.a. Jacob Bellens, Søn og Gorgeous, og så bliver hendes spritnye album, 'Hit Me Hard and Soft', gennemgået i detaljer i album-timen. Som altid slutter vi af med lytternes Top 10.

Hele følelsesregistret er i spil, så lyt med, når det smukkeste mareridt, rammer dig både hårdt og blødt!
 
Værter: Mads Gundersen.
Medvært: Marie Hobitz.
Medvirkende; Billie Eilish, Finneas O'Connell, Andreas Enrique Murga og Marie Louise (Gorgeous), Pernille Smith (Blondage), Jacob Bellens, Kristoffer Jessen (Søn), Mads Damsgaard Kristiansen (Goss), Signe Signe Signe, Dahlin, Vibe Dabelsteen, Henrik Smith Sivertsen, Julie Lindell, Peter Albrechtsen, Gaia, Nicholas Rundkvist.
Producer: Mikkel Bagger.
Reporter: Isabell Larsen-Thomsen og Clara Boysen.
Tilrettelægger: Simone Kofod Nørgård.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Jønsson.</description>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 17:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-billie-eilish-det-smukkeste-mareridt-16452450702</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664d9be37972cdf0bd618769/47bcc3c073caa6006d3e484f667fbfea3412bbbec60ba017868269fc112ab5b8" length="501968888" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>IDLES: Rå Kærlighed</title>
            <description>I seks timer hylder P6 de brutale briter fra Bristol, og alle dem, der insisterer på kærligheden i en rå verden og tonser mod uretfærdighed og had som et støjende rocklokomotiv. 
Vi skal møde hardcore fans, dykke ned i støjen, tale om musikalsk oprør, og så skal vi høre fra bandet selv. Undervejs dedikerer vi også en hel time til IDLES' andet studiealbum &quot;Joy as an Act of Resistance&quot;, og vi slutter som altid programmet af med lytternes Top 10.

Lyt med og husk: Love is the fing!

Vært: Mads Gundersen.
Medvært: Sebastian Saxton.
Producer: Simone Kofod Nørgård og Robert Haugsted.
Reporter: Isabell Kristina Larsen-Thomsen.
SoMe: Stine Karlsen og Clara Marker Jønsson.
Medvirkende: Joe Talbot (IDLES), Mark Bowen (IDLES), Michelle Therese Smidt, Pernille Jensen, Niels Fez Pedersen, Simon Heggum, Jannie Christensen, Patina, Rebecca Louise Armstrong, A Mess, Peter Vuust.</description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p6beat/p6-elsker/p6-elsker/p6-elsker-idles-raa-kaerlighed-16452450701</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f034e937029529402a2a2f/160efc93985b6699abc5854dfc6e62ada5c84df04d58e29f131633ae2a1118b3" length="496636851" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
