<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Parnasset</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset-6058412957000</link>
    <description>Når de taler, bliver der lyttet. Når de udkommer, bliver de omtalt og anmeldt. De påvirker os med deres beslutninger og deres kunst; de flytter på vores opfattelser. Men vi beder dem sjældent om at analysere og debattere de store dagsordner. Det ændrer sig nu, hvor parnasset får en ugentlig plads på P1. Her giver kunstnerne, teaterdirektørerne, museumsfolkene og digterne deres særlige kulturblik på verden. De er kort sagt kulturparnasset - og på skift er der tre på besøg hos vært Karen Secher.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:674973baad2d428de789991c.jpg"/>
    <item>
      <title>Mordere som helte</title>
      <description>Luigi Magione er tiltalt for at dræbt direktøren for den udskældte sundhedssikringskoncern United Healthcare på åben gade. Nu ikoniseres han blandt millioner af især amerikanere, og en film er allerede undervejs. Parnasset diskuterer kunstens rolle og ansvar i sager, hvor skurke bliver til helte.
Vært: Karen Secher.
Gæst: Forfatter Peder Frederik Jensen, dramatiker Line Knutzon og museumsdirektør Karen Grøn.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
      <duration>00:43:35</duration>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2024/parnasset-mordere-som-helte-11032462703</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462fdb6565d571840dc88f/175e6048fdc7b43042c647bb66866ba9e3861f5b634dc559598fcddb6417044f" length="62761979" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kunsten og det menneskelige mørke</title>
      <description>I anledning af at der snart falder dom i sagen om den franske kvinde, der er blevet bedøvet og voldtaget af mindst 80 mænd, undersøger Parnasset i dag, om kunsten kan bidrage og gøre det ubærlige til noget, vi kan lære noget af og få os til at åbne øjnene i stedet for at se væk. Eller om kunsten skal holde sig væk fra visse sider af det menneskelige mørke.
Vært: Karen Secher.
Gæst: Simon Pasternak, Iben Albinus, Katrine Wiedemann.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
      <duration>00:44:59</duration>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2024/parnasset-kunsten-og-det-menneskelige-moerke-11032462702</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462fdb6565d571840dc889/8a9a903a44efca028061d63762057b2953fc297027df97d45bb491dfe3da1404" length="64795239" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Litteratur, der sårer</title>
      <description>Parnasset består af tre toneangivende mennesker fra kultureliten. I dag endevender de medvirkende tidens tendens til autofiktive bøger, der sårer de mennesker, der føler sig udhængt. De tre ser også på Musks kunstneriske potentiale og i brevkassen gives gode råd til en lytter, der gerne vil have noget at grine ad 
Vært: Karen Secher
Gæst: Kasper Holten, chef Det Kgl Teater, Asta Olivia Nordenhof, forfatter, Esben Weile Kjær, billedkunstner
Producer: Katrine Hornstrup Yde
Redaktør: Lasse Lauridsen</description>
      <duration>00:45:48</duration>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/parnasset/parnasset-2024/parnasset-litteratur-der-saarer-11032462701</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462fdb6565d571840dc885/5cf7dd8ef88c2a58ad71eb76490eb24036add32ffb3ed7871f6ecba2d36b5c59" length="65959911" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
