<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Ping Pong</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/ping-pong-2175323842000</link>
    <description>I Pingpong mødes to kulturpersonligheder i en samtale om et emne, de begge er stærkt optaget af.
Tilrettelæggelse Diana Bach og Carsten Ortmann.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67023cd8075f927899318f82.jpg"/>
    <item>
      <title>Med Dy Plambeck og Morten Pape</title>
      <description>Mange ser mig som mønsterbryder og mælkebøttebarn. Men der er mange usynlige ting fra min opvækst, der hænger ved. Min mors sygdom og fars manglende interesse, mobning og andet sidder stadig i kroppen. Jeg ser ikke mig selv som mønsterbryder, men som mønsterforløser. Sådan siger forfatter Morten Pape i samtale med Dy Plambeck. Dy Plambeck har skrevet flere bøger, der også bliver set som portrætter af mennesker på kanten af samfundet. Men måske balancerer vi alle på kanten, spørger hun i denne Ping Pong, der handler om opvækst, drivkraft og forskellen på at klare sig og falde ud over kanten.
Tilrettelægger: Diana Bach.
(Sendt første gang 11. november 2019).</description>
      <duration>00:56:14</duration>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2019 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ping-pong/ping-pong-2019/ping-pong-med-dy-plambeck-og-morten-pape-11531908461</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25bf9330eac2f135b5151/df41bd467d2f1df26c93dedb5a97f797bc7280c709f42febaf6e67ce3fa635eb" length="80979723" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Med Lotte Svendsen og Anna Emma Haudal</title>
      <description>- &quot;min mor tilbød mig 200 kroner for hvert kilo, jeg tabte. Siden har jeg opdaget, hvor stor konsekvens det har haft for mit selvværd, at min mor tilbød mig penge for at se ud på en bestemt måde&quot;. Det fortæller Anna Emma Haudal, der som ung filmskaber beskæftiger sig med selvværd og det at turde elske sig selv. Hun er inviteret til Ping Pong i P1 af filminstruktør Lotte Svendsen, der altid har kæmpet med forholdet mellem vægten og sin kærlighed til mad.
Tilrettelægger: Diana Bach.
(Sendt første gang 7. oktober 2019).</description>
      <duration>00:56:55</duration>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ping-pong/ping-pong-2019/ping-pong-med-lotte-svendsen-og-anna-emma-haudal-11531908411</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25beb330eac2f135b5126/053094676d764ae90bede5dcc21ef70951f0e05a56cf2a4b7fce901e982cc328" length="81969862" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Med Morten Remar og Tor Nørretranders</title>
      <description>&quot;Da jeg spillede fodbold som barn, blev jeg klar over, at jeg ikke var nogen særlig god tilskuer til mit eget liv&quot;. Sådan forklarer videnskabsformidler og forfatter Tor Nørretranders, hvordan grunden blev lagt til hans store interesse for den menneskelige bevidsthed. Som voksen skrev Tor Nørretranders bestselleren Mærk Verden, en bog som blev læst af musikeren og forfatteren Morten Remar. Og den gjorde dybt indtryk. &quot;Bogen slog benene væk under mig. Og indholdet satte spørgsmålstegn ved min verdensopfattelse og mit selvbillede&quot;, lyder det fra Morten Remar. De to mødes for at tale om bevidsthed i Ping Pong på P1. 
Tilrettelægger: Diana Bach.
(Sendt første gang 9. september 2019).</description>
      <duration>00:56:09</duration>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ping-pong/ping-pong-2019/ping-pong-med-morten-remar-og-tor-noerretranders-11531908371</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25be5330eac2f135b5117/a14935de34b9cbc8f837a778c94b1f570249cce224a089df639ed54c5e4968c7" length="80865669" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Med Katrine Marie Guldager og Jens Christian Grøndahl</title>
      <description>&quot;Fordi jeg har det sprog, jeg har, så kan jeg faktisk bidrage med noget i den offentlige debat&quot;, siger forfatter Jens Christian Grøndahl. Han er gæst hos Ping Pong-vært, forfatter, Katrine Marie Guldager. Jens Christian Grøndahl debuterede i 1985 og hans seneste bog, Inde Fra Stormen, udkom i 2019. Katrine Marie Guldager debuterede i 1994 og hun har senest udgivet Et Rigtigt Liv, også i 2019. De to taler om at være forfatter, litteraturformidling og -kritik og om litteraturens formål i en verden, der brænder.
Vært: Katrine Marie Guldager.
Tilrettelæggelse: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 26. august 2019).</description>
      <duration>00:56:07</duration>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2019 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ping-pong/ping-pong-2019/ping-pong-med-katrine-marie-guldager-og-jens-christian-groendahl-11531908351</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25be2330eac2f135b510d/1985e84b05db1499ccd91dcf2305e2e770ff4e7ca52cce5340d740af2c59031c" length="80817287" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Med Caroline Henderson og Maria Bramsen</title>
      <description>Jeg synes det var sårende og jeg havde svært ved at acceptere at blive sat i bås som spændende type, eksotisk pige fra et andet land ... og med en anden hudfarve. Sådan siger sangerinde og skuespiller, Caroline Henderson til sin gæst, sanger og grafiker, Maria Bramsen. De to mødte hinanden på en teaterscene, hvor de var blevet castet pga. deres hudfarve. Siden optrådte de sammen i orkesteret Ray Dee Oh, inden de gik hver deres karrierevej - sangen har de begge to holdt fast i.  De to mødes til PingPong-samtale om hudfarve, etnicitet, the n-word og the m-word.
Tilrettelægger: Carsten Ortmann.
(Sendt første gang 17. juni 2019).</description>
      <duration>00:56:07</duration>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2019 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ping-pong/ping-pong-2019/ping-pong-med-caroline-henderson-og-maria-bramsen-11531908251</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25bdd330eac2f135b50fc/4cdf650f805ede06e9be7ac6f099814ade0c65e9ad20ffb88893fbbf8144a6c5" length="80817291" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Med Jeanette Varberg og Kim Leine</title>
      <description>Der vil altid være en usikkerhed i vores tolkninger af, hvordan det var at leve i fortiden. Derfor må vi indimellem låne fra fiktionen for at få et større fortolkningsrum. Det siger arkæolog og forfatter Jeanette Varberg som baggrund for sin samtale med forfatter Kim Leine. Kim Leine bruger fantasien, fiktionen, til at skabe sine historiske romaner. Men han bruger også fakta om fortiden til at skabe dybde i sine historier. De to mødes til Ping Pong om forholdet mellem fakta og fiktion og skabelsen af fortællingen om menneskets fortid.
Tilrettelægger: Carsten Ortmann og Diana Bach.
(Sendt første gang 27. maj 2019).</description>
      <duration>00:56:07</duration>
      <pubDate>Mon, 27 May 2019 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ping-pong/ping-pong-2019/ping-pong-med-jeanette-varberg-og-kim-leine-11531908221</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:5fa25bda330eac2f135b50f1/c4a0fcd31ad9cfafba963770205d989977672a839be2d58c7e14dcb03c0d95f9" length="80820748" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
