<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Popsmart</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart-6058412366000</link>
    <description>Popkultur er meget mere end glitrende overflader og flimrende støj. Popkultur er et forstørrelsesglas på vores tid, der kan fortælle om alt fra storpolitik til parforhold. Men hvilke popfænomener er det egentlig, der vækker vores begær og nysgerrighed og afslører, hvem vi er lige nu? Det undersøger Chris Pedersen hver uge i programmet Popsmart, hvor han i selskab med en begavet gæst dissekerer og forklarer tidens populærkultur.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:67497499ad2d428de7899c95.jpg"/>
    <item>
      <title>Ordet der fangede tidsånden</title>
      <description>Den unge, amerikanske transkvinde Jools Lebron opfordrede andre til at være &quot;very demure&quot; i en spøg på TikTok. Det gjorde demure til årets mest googlede ord, og sprogforskere på dictionary.com har sågar kåret det til årets ord. I dagens Popsmart kigger vi på, hvordan et ord med et fingerknips kan ændre vores blik på tidsånden.
Vært: Chris Pedersen.
Gæster: Mikka Tecza, digital redaktør på Weekendavisen og Eva Skafte Jensen, sprogforsker hos Dansk Sprognævn.
Producer: Katrine Hornstrup Yde.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
      <duration>00:33:24</duration>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2024/popsmart-ordet-der-fangede-tidsaanden-11032462603</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462f05aa7bc2beae013672/b484d81a89649af1ebd3a6d6303b3a33e3c2192c61197a6f8a7db11d4708bc64" length="48101629" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hot - hottere - hedetur</title>
      <description>Overgangsalderen er blevet &quot;hot topic&quot; i popkulturen, hvor filmstjerner, influencere, komikere og tv-serier sætter fokus på et fænomen, der ellers har været tæt på usynlig. Det er blandt andre filmstjerner som Naomi Watts og Halle Berry, der kaster lys på overgangsalderen, men hedeture, søvnløshed og  tv-serier og standup shows bruger nu også hedeture og søvnløshed som punchlines. 
Filmanmelder og phd-studerende Katrine Sommer Boysen forsker i overgangsalderen som popkulturelt fænomen, og hun er gæst hos Chris Pedersen i Popsmart.</description>
      <duration>00:39:48</duration>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2024/popsmart-hot-hottere-hedetur-11032462602</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462f05f43ee13a09ac2dae/4644e1f7d08848bbd52d91e442271975846c51b2de46f19ca53d5dbc3c7b2818" length="57317610" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Popkulturen er gået i barndom</title>
      <description>Popkulturen er gået i barndom og dyrker alt fra computerspil, Lego og Barbie universet nærmest uden skam. Men hvad er det ved vores tid, der får os til at proppe os med gourmet skumfiduser, dyrke det indre barn og den instinktive nydelse. Det undersøger Chris Pedersen i dagens Popsmart i selskab med filosof og forfatter Rasmus Ugilt.</description>
      <duration>00:34:45</duration>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 12:16:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/popsmart/popsmart-2024/popsmart-popkulturen-er-gaaet-i-barndom-11032462601</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462f05aa7bc2beae01366a/7e03de512fe463ae8910f0a67b05d6500cc21293aec7b392ac82919e4827b869" length="50065212" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
