<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Rap &amp; Rytmer</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer-4334805866000</link>
    <description>Tue Track tager dig med på en rejse gennem tiden med alletiders beatmagere og rimsmede.</description>
    <itunes:image href="https://asset.dr.dk/imagescaler/?protocol=https&amp;server=api.dr.dk&amp;file=%2Fradio%2Fv3%2Fimages%2Fraw%2Furn%3Adr%3Aradio%3Aimage%3A66ffdc47a91f7f60a2f93637&amp;scaleAfter=crop&amp;quality=70&amp;w=336&amp;h=336"/>
    <item>
      <title>Sæsonafslutning; Rap fra DK, USA og inspiration</title>
      <description>Det er sæsonafslutning for Rap &amp; Rytmer 2024, året hvor vi har fejret Dansk hip hops 40 års jubilæum. Og denne gang skal du høre flere nye udgivelser fra den danske scene + den amerikanske. Og så har jeg udvalgt en stak vinylplader med musik, der har inspireret mig. Hvad er det der kan inspirere? Udtryk? - i måden at programmere på? At sample på? En attitude? Tror oftest jeg bliver inspireret af dem der gør det anderledes. Tak for at lytte med. På genhør. Gæster: Fabeldyret alias Shahin Aakjær &amp; Ricky Riiix alias Richard Sørensen</description>
      <duration>01:31:35</duration>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-saesonafslutning-rap-fra-dk-usa-og-inspiration-15452485525</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344608f18dc4b9771f5c0/73ec2d69f54978614b9133affebb0fb23c5a0da4602885b766ff7e838e5d0e06" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rap fra Danmark, USA og samples</title>
      <description>Efteråret er begyndt at sætte sine spor og det bliver koldere udenfor. En perfekt måde at holde varmen på, er ved at varme sig på hede beats og vokaler. Og dem er der masser af denne gang. Nyheder fra både Danmark, USA og UK. Og så skal du også høre samples - hvad det er det dem der sampler står på skuldrene af? Hvordan lyder originalen? Hvis man graver ned i de originale kunstnere, finder man - måske - genrer man ikke hidtil har lyttet til. Og så er der genkendelsens glæde; Hov! Den der lydbid, kender jeg et sted fra. Gæster: Just Mike alias Michael Munch</description>
      <duration>01:14:57</duration>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-rap-fra-danmark-usa-og-samples-15452485524</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3444a3700b20adf429d4b/1eb25518d510eb405b0e3d0e559525163bc3453ff6f613d4668c8d6937f2b5dd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rap fra Danmark, USA og beef fra en anden tid</title>
      <description>Denne gang, skal du høre ny musik fra primært Danmark og USA. Og så skal du med en tur tilbage til starten af 1970'erne, hvor tidens allerstørste sangskrivere - Lennon og McCartney - gik i totterne på hinanden. Der var endda to andre, der kom med kritiske kommentarer til Lennon, men hvorfor? Så skal du høre lidt musik fra de amerikanske hip hop kollektiv, D.I.T.C. og meget mere. God lytter.</description>
      <duration>01:12:30</duration>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-rap-fra-danmark-usa-og-beef-fra-en-anden-tid-15452485523</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3446df70e2c0f3f799110/dced229e4e6b17b65a577bce5b93a9d24b7d22fd50d91cbff55eb466141dce9f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Radio 2. del</title>
      <description>Hvor vi i sidste episode, befandt os i 80'erne, skal vi denne gang bevæge os lidt rundt i forskellige dekader. Det handler stadigvæk om vigtigheden i at opdage musik vi havde glemt eller ikke vidste eksisterede. Et af stederne vi kan gå hen er ved at lytte til radio eller podcast. Og så er Rap &amp; Rytmer jo et godt sted at starte. Du skal høre nyt fra både Danmark og USA + musik du måske - måske ikke - har hørt før. God lytter.</description>
      <duration>01:05:44</duration>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-radio-2-del-15452485522</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c34452d354733e0460bd92/24751d10d269cb7cc7708008dd0212eaa4a3cf07596432e34e4674584c4db846" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Radio 1. del</title>
      <description>Denne gang, skal du med på en rejse tilbage til 1984, hvor et nyt, meget anderledes fænomen skyllede indover Danmark. Hvis du, som jeg boede i provinsen, var det primært noget man oplevede via radiobølgerne, TV og musikmagasiner. Man kunne opleve farverige, kreative malerier på facader, folk klædt i træningsdragter og basketballstøvler, dansede som robotter til en futuristisk lyd, der lød som noget fra en anden galakse. Fænomenet gik under navnet Hip Hop - noget der skulle blive livsændrende for en relativt lille kreds. God lytter.</description>
      <duration>01:16:19</duration>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-radio-1-del-15452485521</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344698f18dc4b9771f5eb/729adfe935111172c841bbafd5425df99f8576eed1078ab9c0a660413951daa2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk Hip Hop 40 år del 3 + US Rap</title>
      <description>Vi fortsætter med at fejre 40-året for Dansk Hip Hop - fra den auditive del af kulturen. Du skal høre fra dem, der huserer på scenen i dag, og dem der gjorde det for nogle år tilbage - og nogle af de forskellige budskaber, man har brugt de programmerede beats til at formidle teksterne over - eller at udtrykke sig instrumentalt. Du skal også have et par - efterhånden obligatoriske - præsentationer af dem bag musikken - og stykker med rap fra USA. God Lytter.</description>
      <duration>01:08:54</duration>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-dansk-hip-hop-40-aar-del-3-us-rap-15452485520</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3445ed354733e0460bdcf/50ffa38e9bfa706c27a531b22e2959adbe88bb02ae56fc01ee27fb30b8423871" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk Hip Hop 40 år del 2 og andet blandet</title>
      <description>I denne episode, skal du høre mere musik - primært fra den danske scene - noget af de nyeste og nogle af de ældre ting, der er blevet udgivet. Du skal heller ikke snydes for musik, præsenteret af kunstnerne selv. Og så har jeg udvalgt et par nye numre fra USA, da der også sker spændende ting på den anden side af Atlanten. God lytter.</description>
      <duration>01:07:29</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-dansk-hip-hop-40-aar-del-2-og-andet-blandet-15452485519</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344598f18dc4b9771f593/6ebb722085dc3a7d5092d62c15d7d5d44bb89e0eb3add07d07ef20a677a21ce5" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk hip hop 40 år - fra et rapperspektiv del 1</title>
      <description>I denne episode holder vi os i dansk raps pladerille. Det er jo 40 året for Dansk Hip Hop, men da jeg hverken kan vise break dance, electric boogie eller graffiti, må det blive gennem musikken. Fra det allerførste til det nyeste. Der er, denne gang, hele tre præsentationer fra MC'er og beatmagere, hvoraf to af dem fortæller om deres spritnye numre. God lytter</description>
      <duration>01:07:01</duration>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-dansk-hip-hop-40-aar-fra-et-rapperspektiv-del-1-15452485518</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3445c3700b20adf429dab/c86ceacb4da09f4f0ac4a8838703c7c6fa9c440df5cb87fada1db9f71da6626a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rap fra USA, Danmark og The Roxanne Wars</title>
      <description>I denne episode, skal du høre flere af de udgivelser, der er udkommet i 2024 - både fra USA og Danmark. Og så skal du høre to præsentationer af MC'er fra den danske rapscene. Og så har jeg valgt at fokusere på en rivalisering - kaldet The Roxanne Wars - der stod på op gennem 80'erne, primært mellem to rappere, hvis karrierer tog fart efter udgivelsen af én plade. God lytter.</description>
      <duration>01:07:51</duration>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-rap-fra-usa-danmark-og-the-roxanne-wars-15452485517</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c34462d354733e0460bde5/ff6e0f8b953e27d0fba65f5e52129c4af7325ea76c32382f0210a0c35889bf3d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sensommer Beats</title>
      <description>Ordet og rytmen er tilbage efter en sommerpause, og i mellemtiden er der udkommet en masse ny musik. Mens jeg holder sensommerstemningen i mixet, skal du høre noget af det nye og noget musik af ældre dato. Rapmusik i både langsomt og dobbelttempo. Der er en dansk verdenspremiere, en præsentation af en ny MC på scenen, og lidt klassisk soul - alt det, sjælen har brug for. I den sidste halvdel af 2024 vil jeg også fejre, at dansk hiphopkultur fylder 40 år. Denne episode er dedikeret til mindet om John &quot;Tase&quot; Reincke.</description>
      <duration>01:16:31</duration>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-sensommer-beats-15452485516</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3446af70e2c0f3f799100/74c4bd79883ef19bd5416337d4099206c135dfea186a6040df19045699ddbca3" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerafslutning</title>
      <description>I sidste Rap &amp; Rytmer inden sommerferien, har jeg fundet noget musik, du forhåbentlig, kan tage dig med på ferie, til stranden, i hængekøjen etc. Det vil sige, at du skal høre en god blanding af musik, jeg synes, går godt sammen med denne lyse, lune og behagelige tid. Der er selvfølgelig også et nummer præsenteret af personen bag og et ret nyt nummer fra en Dansk musiker, med en lyd der nok vil overraske dig. Tak for at du lytter med. God sommer.</description>
      <duration>01:13:39</duration>
      <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-sommerafslutning-15452485515</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c34476f70e2c0f3f79913e/a25928b5500ded95a12a64bd0dcd3f732c6a101020f584d72f90040d056c5b96" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rap fra USA + DK og lidt gammelt Beef</title>
      <description>Udover, at jeg denne gang, har samlet en masse rap fra De Forenede Stater og Danmark, har jeg både en præsentation af et nummer fra personen bag og en verdenspræmiere på et spritnyt track. I den anden halvdel, skal du høre lidt fra nogle af de tidlige, helt store &quot;Beefs&quot;. Så det er bare om at sparke tilbage, med den store bøtte popcorn. God lytter.</description>
      <duration>01:15:58</duration>
      <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-rap-fra-usa-dk-og-lidt-gammelt-beef-15452485514</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3444bd354733e0460bd70/dba5da5ffd9075cd96eaa6815ccf2dbf81c1e8445fc80cd47d471016d194c21f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jazz Samples del. 2</title>
      <description>Vi fortsætter hvor vi slap i sidste episode. Du skal høre mere fra den tid, hvorfra en fusion af Jazz, Soul og Funk, var de plader man i slut-80'erne og i 1990'erne, ofte søgte efter sit næste sample. Jeg har bl.a. fokus på saxofonisten Grover Washington Jr. Du skal selvfølgelig også høre rap fra både USA og Danmark. God lytter.</description>
      <duration>01:12:18</duration>
      <pubDate>Mon, 20 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-jazz-samples-del-2-15452485513</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344568f18dc4b9771f586/49b0af4f00245d4fc03a424033b55875997d4ca64f3509020f0959a817b18ccf" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jazz Samples del. 1</title>
      <description>Vi skal ned i tempo, til tiden, hvor man begyndte at sample, loop'e og manipulere med ældre plader fra 70'erne. Hvor hip hop DJ's fandt ud af, at der var nogle musikere, der kombinerede jazz og funk, hvilket var helt oplagt at bruge til at krydre sine tunge beats med. Du skal også høre ny musik, hvor jazz og rap fusionerer. Og så er der en dansk præmiere. God lytter.</description>
      <duration>01:02:14</duration>
      <pubDate>Mon, 13 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-jazz-samples-del-1-15452485512</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344723700b20adf429e1d/ac21590b03005e85fea8c5961af9e7c00c6011eff3bde454094c1e77f9ee5fc4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mere Rap fra USA + Danmark</title>
      <description>Overskriften af denne episodes tema, kunne ligne en kopi af den forrige. Det er selvfølgelig ikke tilfældet, da vi er så heldige, at blive begavet med flere nye udgivelser fra både USA og Danmark. Denne gang er der nemlig hele tre spritnye udgivelser fra Danevang. Så skal vi mindes en DJ, der af flere prominente personer, kaldes en af hip hoppens vigtigste personer. Hør med for hvem, hvad, hvorfor og meget mere. Og mest af alt masser af god musik. God lytter.</description>
      <duration>01:08:47</duration>
      <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-mere-rap-fra-usa-danmark-15452485511</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3444b8f18dc4b9771f551/35ca251873d22069b4f2ee006ec0016956e37ebc27286e97f378d8dcd48cd340" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rap fra USA + DK</title>
      <description>En stor bunke af musik ligger og venter på at blive spillet for dig. Så denne gang er temaet, Rap fra USA og Danmark. Jeg har gravet lidt dybt for, at finde noget musik fra kunstnere du måske ikke har hørt før. Vi mindes en betydningsfuld beatmager og producer, der desværre lige er gået bort. Og fejrer en plade, der efter 25 år, endelig er blevet tilgængelig. Alt det og meget mere. God lytter.</description>
      <duration>01:06:34</duration>
      <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-rap-fra-usa-dk-15452485510</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344543700b20adf429d84/4f9de27e3e362ad3f43fd1b5334752447c7d502cd2c49c8522250bd1788853c1" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hip Hops første super-producer - Larry Smith</title>
      <description>Denne gang skal du med tilbage til der hvor lyden af Rap gik fra at være en subkultur til verdenskendt musikgenre. Lydmuren blev primært brudt af grupper som Run-D.M.C. og Whodini. Begge havde det tilfælles, at de blev produceret af en gut ved navn, Larry Smith. Hvem er han? Og hvad var det specielt ved ham? Lyt med i denne episode.</description>
      <duration>01:09:34</duration>
      <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-hip-hops-foerste-super-producer-larry-smith-15452485509</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3444e8f18dc4b9771f560/4585703f33637ac3d9b8d1ffc8287de7e8c2838b71fb602ca7410eb8efad393e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rap Før Hip Hop</title>
      <description>Ordet RAP, betyder indenfor kulturen, Hip Hop, Rhythm And Poetry. Men, ordet går meget længere tilbage. Faktisk er første registrerede brug af ordet fra 1541. Nu handler dette program jo om musik, så jeg har gravet dybt, tilbage til de første indspilninger, hvor der bliver rappet. Lyt med. Måske du bliver overrasket og oplyst. God lytter.</description>
      <duration>01:12:35</duration>
      <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-rap-foer-hip-hop-15452485508</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344653700b20adf429ddf/fdb8dd4da871ed525e8eb6dbb84bc9196a4b1a1cff1742774e29ce9e2e1bcabf" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Album Cuts Mixtape</title>
      <description>Før man stream'ede musik og lavede playlister, var tingen, mixtapes. Man fandt numre fra sin pladesamling og sammensatte et mix og det hele optog man på et kassettebånd. Det kunne være en spændende måde, at lytte til sin pladesamling på - og en perfekt gave til en man ville gøre glad. Denne gang, er jeg gået i min pladesamling, for at lave et mixtape til dig. Så forestil dig, at du modtager en pakke med posten, du åbner den og deri er et kassettebånd. Du sætter det i din båndoptager, trykker play og... God lytter.</description>
      <duration>01:04:56</duration>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-album-cuts-mixtape-15452485507</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3445bd354733e0460bdc0/8f64cc1f3212335985e7d9b6f302aa98d432f28dad1c57c3c37869237e016e3a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Samples i Hip Hop - 1. del</title>
      <description>Så skal vi atter ned at rode i pladekasser, efter gamle plader fra 70'erne og 80'erne. Nu skriver jeg &quot;atter&quot;, men episode hedder &quot;Samples i Hip Hop del 1&quot; og så vil den vågne lytter nok sige, at jeg jo har været inde på det emne før. Det er rigtigt. Men det er første gang i denne anden sæson. Så altså, du skal nogle af de første gange, man brugte andre kunstneres plader til at skabe ny musik og så skal du høre den første gang, man samplede en plade. Nysgerrig? Så lyt med her. God fornøjelse.</description>
      <duration>01:21:54</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-samples-i-hip-hop-1-del-15452485506</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3444e3700b20adf429d5d/8fb2fc1a685e25feda2e8830c19558f657cbc5bb69b294fc7c3f0ac2ca304afb" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rap, Rytmer &amp; Politik</title>
      <description>Som du kan læse, handler denne episode om politik. Heldigvis er der masser af lyrikere der tager den slags op og putter musik til deres budskab - heldigvis er dette også tilfældet med Rap. Derudover skal du høre musik fra en ret opfindsom type, der har grundlagt sin egen digitale valuta, Twit Coin. Og selvfølgelig skal du høre et obligatorisk nummer, præsenteret af personen bag. God lytter.</description>
      <duration>01:07:19</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-rap-rytmer-og-politik-15452485505</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3446dd354733e0460be1a/dcc564a0efa6b7805a53e336cc62e6d16a3361d7345aa0d453cdc4c3606b1741" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Musik fra et parallelunivers</title>
      <description>Denne gang skal du med til en anden verden - måske et parallelunivers, hvor man springer i tid, sted, syrede, til tider onde personager. Det handler om musikkens originaler. Dem der opfinder nye stilarter og tør at gå en anden vej end andre - og har succes med det. 
Du skal også høre nyt- og ældre Dansk rap. Faktisk også et nyudgivet af slagsen og personen bag fortæller lidt om sin nye single. God lytter.</description>
      <duration>01:08:42</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-musik-fra-et-parallelunivers-15452485504</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3444ad354733e0460bd68/71a9095bf6d86c78208b32be2630f334621082cb850c7fee7d4034efdfb2d32b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>UK Rap</title>
      <description>I denne episode skal du med til England og høre om hvordan musikscenen blandede blod med forskellige genrer. Først var lyden primært amerikansk, men kreative hoveder, tog man alt fra Dancehall, House, Acid Techno, Soul, Funk, Rap mm, og puttede det ned i den engelske smeltedigel og spandt guld på det, i hvert fald i nogle tilfælde. Mest af alt, er der kommet noget ret originalt ud af eksperimenterne. God lytter.</description>
      <duration>01:19:13</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-uk-rap-15452485503</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344658f18dc4b9771f5d7/692326ccc6acf9899a3b895bc402cefc9d95cf9691fd66cb8a1f47eb39b99627" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>US, DK &amp; Coverversioner</title>
      <description>En yndlingsbeskæftigelse er at lege musikalsk &quot;reference-leg&quot;, da jeg ofte finder mig selv godt ude i de musikalske afkroge. Denne gang, er det primært ved at spille coverversioner - altså genindspilninger af andres materiale. I rappens verden, er dette ingen undtagelse - både ved at sample, men også at tage klassikere og omskrive dem. Og så skal vi have en dansk verdenspræmiere på et nummer, der først udkommer d. 1. marts - med hvem og hvordan det hænger sammen, kan du høre om i denne episode. God lytter.</description>
      <duration>01:00:25</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-us-dk-og-coverversioner-15452485502</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344523700b20adf429d78/0d67c51dadfbd7f764d32a653e365bce384c000d999b692122cf3a708b6df0fd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Listige Beats</title>
      <description>2024 er allerede i fuld gang - også når det kommer til musik og nye udgivelser. I første episode skal du høre musik fra USA, Danmark og et enkelt fra UK. Der er både helt friske udgivelser, numre nogle ville kalde Old School og så en enkelt Danmarks (verdens) præmiere. Det var først da jeg lyttede til programmet, at det gik op for mig, at mixet indeholder en del &quot;listige&quot; beats, så deraf titlen. Velkommen tilbage til Rap &amp; Rytmer.</description>
      <duration>01:01:02</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 13:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2024/rap-og-rytmer-listige-beats-15452485501</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c344623700b20adf429dca/c155844faa708643bbe547e8915aba8938089d3ce2330568f89b6a8805aa8f4d" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DK Rap + US-klassikere</title>
      <description>Vi er nået til 30 episode og det betyder, at det er den sidste i første sæson. Så denne gang skal du høre rap fra Danmark, og anden halvdel af mixet består af amerikanske rap-klassikere. Vi giver &quot;blomster&quot; til dem der stadig lever - og dem der ikke er her mere - men, alle har givet os udødelige soundtracks til vores øregange.
Rap &amp; Rytmer atter er tilbage i uge 8, Februar 2024. Tak for dine ører. Hav en god lytter, jul og godt nytår.</description>
      <duration>01:27:57</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-dk-rap-us-klassikere-15452385530</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd25021b01cc38afed5e/51be491e8a68e9b962aa0f2c2495e4c6fd6870e8c546a188d576a8690fcada3a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Love Rap</title>
      <description>I denne episode, skal du høre musik fra den mere varme og - til tider - klæbrige side af rap. Fra en genre, der nok oftest er kendt for macho attituder, kommer her; LOVE RAP. Ikke mindst fordi, der er brug for at vise den - mennesker imellem. Så find den søde tand frem og det tynde silkelagen, for nu bliver det hedt. God lytter.</description>
      <duration>01:24:00</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-love-rap-15452385529</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd238a078a161e249853/9f88f521621089831cfbe88d338de202d90428d91d949fe6bd33d0b1d8e6bb7a" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>US + DK + Den Gamle Skole</title>
      <description>Denne gang skal du høre rap fra USA og så nogle stikprøver ned i den danske rap - fra det første og frem til i dag. Du skal høre noget af den tidlige rap, der havde sit liv på kassettebånd og frem til lyden udkom på vinyl, der engang blev anset som &quot;at sælge ud&quot;. Det og meget mere. God lytter.</description>
      <duration>01:01:37</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-us-dk-den-gamle-skole-15452385528</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd188a078a161e2497e3/90b3db1cfe1b57d83e497439642c48b6787e99a6d6f07c919ac05ac8690eec42" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DK i USA - del 2</title>
      <description>Du har måske hørt om dengang de danske producere Soulshock og Karlin producerede for 2Pac og måske har du hørt om dengang Jonas og Rune tog til Los Angeles for at søge musikalsk sparring, men måtte tage skuffede hjem igen. Havde de ikke afleveret en CD med deres musik, havde de aldrig lavet musik til dem de endte op at abejde med. Det og meget mere i denne episode. God lytter.</description>
      <duration>01:04:19</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-dk-i-usa-del-2-15452385527</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd1c8a078a161e24980e/dd35e57969760943496633feb9faae2928c307e59f1c990bedcb92434fba0cff" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>US + DK + Mark The 45 King</title>
      <description>Denne gang, skal du høre mere rapmusik fra USA og Danmark. Og så mindes vi den nyligt afdøde producer Mark &quot;The 45 King&quot;, der udover at have produceret Eminems &quot;Stan&quot; og  Jay-Z hittet &quot;Hard Knock Life&quot;, banede vejen for boom bap-hip hop. God lytter</description>
      <duration>01:07:20</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-us-dk-mark-the-45-king-15452385526</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd20021b01cc38afed32/f5fb2efc20f13986a88b46569cb95b1d9192b001fcc3e968f1837ee551cc96a3" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk Rap + Beats</title>
      <description>Det er atter blevet tid til at zoome ind på den danske rap scene. Lyden udvikler sig konstant, kvaliteten bliver bedre og bedre og antallet af udøvere er stort. Samtidigt har nogle af de danske DJ's og producere bevæget sig over i den elektroniske genre. Alt det skal du høre + mere. God lytter</description>
      <duration>01:18:23</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-dansk-rap-beats-15452385525</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd16021b01cc38afecf0/15148cabb29a34e44353baa803a5ed9d83472406a7e054f6698ee93ec90b79ad" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>DK i USA - 1. Del</title>
      <description>Denne gang skal du - udover at høre en solid stak nyheder fra USA  - en tur tilbage til da de amerikanske rappere fik øjnene op for de danske DJ's og producere. Det udmøntede sig i samarbejder med nogle af rappens største kunstnere. God lytter.</description>
      <duration>01:09:24</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-dk-i-usa-1-del-15452385524</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd208a078a161e249834/198173c72f10e9f84c10e81d0878ec87c0dc43695490f0bd365011a79f5553fb" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hip Hop 50 år - del 5 Begyndelsen</title>
      <description>I denne episode skal vi helt tilbage til der hvor hip hop startede. Folk kom ud om aftenen for at feste og glemme ugens strabadser. En kultur der er baseret på det DJ'en spillede og de danse folk lavede der til - poppin', lockin' og rockin' - måske bedre kendt som electric boogie og break dance. Og så til de første hip hop udgivelser og dem der kom før - musik med rap indover. God lytter.</description>
      <duration>01:07:44</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-hip-hop-50-aar-del-5-begyndelsen-15452385523</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd2c021b01cc38afed91/941c5b24aca7b79d185d8b52b4f7ebb53184966b462be9c49f0453230ae8f562" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nyt fra USA, Danmark og Guldalder klassikere</title>
      <description>I denne episode skal du høre nyheder fra USA og Danmark. Der er - næsten garanteret -  3 verdenspremierer i blandt . Og så har jeg udvalgt en bunke klassikere fra 1990'erne som du også skal forkæles med.  God lytter.</description>
      <duration>01:02:59</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-nyt-fra-usa-danmark-og-guldalder-klassikere-15452385522</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd19021b01cc38afed07/61e8addd6c4f04df5c1f82c95c3fa61393621d0387c720d868c3c7cd531e048f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>En Jazz Ting</title>
      <description>Denne gang fortsætter vi med samples i Rap musik. Vi er nu i 1990'erne, hvor en af hovedkilderne til at opbygge musikken bag rapperen, var Jazz. Du skal høre lidt om musikerne bag Jazzpladerne og om de pladeselskaber man først gik efter, for at fylde sin pladekasse med nye soniske våben. God lytter.</description>
      <duration>01:08:52</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-en-jazz-ting-15452385521</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd2c021b01cc38afed8e/660a2d0bfdebb3fdd5a0cfd2fc041bacae2e0d9414af343f94bfbeec44e64ac0" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hip Hop 50 år - del 4 'Klassikere - James Brown - Samples'</title>
      <description>I mit 20. program, skal du høre musik fra 1986-90. Det handler denne gang om samples, ham der blev samplet mest - James Brown og så om et af de mest samplede trommespor. I takt med at sampleren blev billigere og teknologien udviklede sig, gjorde lyden på - specielt Rap musik det samme. God lytter.</description>
      <duration>01:04:02</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-hip-hop-50-aar-del-4-klassikere-james-brown-samples-15452385520</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd18021b01cc38afecfb/bd49a470914be96732923e5e2106faaecaf43f4e99ca99fc7e8a93f0fa68ba51" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hip Hop 50 år - del 3 Rap fra her og der og gammelt fra UK</title>
      <description>Tue Track tager dig med på en rejse gennem tiden med alletiders beatmagere og rimsmede. Man ville nok sige at alle musikgenrer består af forskellige kunstformer. Rap musik består oftest af lånte fjer, hvorfra man så manipulerer sig til et nyt udtryk. Om det er små lydbidder i en sampler eller udelukkende sammensat af små lyde fra forskellige plader til et stykke musik eller om en stor del af musikken laves med munden, er det kun fantasien der sætter grænser.</description>
      <duration>01:12:22</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-hip-hop-50-aar-del-3-rap-fra-her-og-der-og-gammelt-fra-uk-15452385519</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd258a078a161e249869/2be252eaa7c547f5b0d0b4355be7d3a67962879e1c928de65d01e61776803141" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hip Hop 50 år - del 2 Game Changers &amp; Gangsta Rap</title>
      <description>Denne gang skal du høre nogle af Rapmusikkens Game changers, en tid hvor DMX trommemaskinen ofte var rytmen. Hvis du gik også troede at Gangsta rappen startede på USA's vestkyst, bør du nok lytte med på denne episode. Vi lytter til den notoriske genres tidlige numre og hvor inspirationen kom fra.</description>
      <duration>01:06:05</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-hip-hop-50-aar-del-2-game-changers-og-gangsta-rap-15452385518</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd19021b01cc38afed03/1362c070f7f19b371ade615fbfbb21ae15dba99b608a53b02ac2702d4136611e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hip Hop 50 år - del 1</title>
      <description>Denne gang bevæger Rap &amp; Rytmer sig ind i fejringen af Hip Hops 50 års jubilæum. Det er første del, hvor du blandt andet kan høre tråden fra Ice Cube klassikeren &quot;Jackin' 4 Beats&quot; og ellers andre gode sager fra Det forjættede land, USA.</description>
      <duration>01:02:47</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-hip-hop-50-aar-del-1-15452385517</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd1f8a078a161e24982a/ea40ce5462903a93f67608914f816333588e9e543da302c3dd0a5954491064b2" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kreative kunstformer</title>
      <description>Man ville nok sige at alle musikgenrer består af forskellige kunstformer. Rap musik består oftest af lånte fjer, hvorfra man så manipulerer sig til et nyt udtryk. Om det er små lydbidder i en sampler eller udelukkende sammensat af små lyde fra forskellige plader til et stykke musik eller om en stor del af musikken laves med munden, er det kun fantasien der sætter grænser.</description>
      <duration>01:03:52</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-kreative-kunstformer-15452385516</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd278a078a161e24987b/4360690420689abdab823e37fbf31f85d47a7f9fbf18e1ecbda8111c20750ff4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et smut over Øresund</title>
      <description>Her i episode #15 skal du med en tur over Øresund - til Sverige. Og så  er dit Rytme og Rap-fiks med både nye og klassiske numre - alt scratchet og mixet med hænderne.</description>
      <duration>01:01:26</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-et-smut-over-oeresund-15452385515</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd2c021b01cc38afed8b/8ef22b74739779154bd76f6bdfae6fd7e81dfa7b8ab0a8f16133d2828f81b100" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gade Soul</title>
      <description>Sommerferien er slut, og Rap &amp; Rytmer er tilbage med et mix af gade-Soul-sample-referencer. Og selvfølgelig din uundværlige dosis af Rapmusik fra Danmark, USA og UK.</description>
      <duration>01:02:34</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-gade-soul-15452385514</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd1a8a078a161e2497f0/4f2cbe61ad76ea90df0da196f1370b26d992d72084861086f4cfdb9c52d1ac60" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommervibes og beats</title>
      <description>I dette mix -  det 13. og sidste inden sommeren for alvor sætter ind -  starter vi helt nede i tempo og bevæger os gennem musik fra USA, Danmark og lidt fra UK rapscenen. Og så er der er i hvert fald en dansk verdenspremiere.</description>
      <duration>01:03:44</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-sommervibes-og-beats-15452385513</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd1b8a078a161e249804/fbc627b0ddbe35c1f475f7aaec8bd587c458f5d45fd9f2db32e5f5016df99aae" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk Rap og Beats pt. 1</title>
      <description>Denne gang skal du med på en tur gennem den danske rap og beats - der til tider også er på engelsk - og diversiteten i lyd og ord.</description>
      <duration>01:03:01</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-dansk-rap-og-beats-pt-1-15452385512</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd2b021b01cc38afed83/a91e759ef2ea16a5ee4c401da453a2567748eb25d0bc4c77da4b67bbfeae9aa3" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Amerikansk 90'er rap</title>
      <description>I dette 11. mix skal du høre musik af både ny og ældre karakter - men langt størstedelen er dedikeret til den amerikanske 90'er rap. Velbekomme!</description>
      <duration>01:03:20</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-amerikansk-90-er-rap-15452385511</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd198a078a161e2497ea/658206e00b30a22c1a009212638149c63e3fc87d5e7cfb72dc5cdb4ce0eeec5f" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nyt og gammelt, ragga og grime!</title>
      <description>Mix nummer 10 i rækken har fokus på nyt og ældre dansk og US-Rap, men også musik fra den danske ragga hiphop- og grime scene.</description>
      <duration>01:03:53</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-nyt-og-gammelt-ragga-og-grime-15452385510</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd25021b01cc38afed63/918563ba82cd37b00babbcdc97d18e1ed2a982ad0e566fe98e1c2c6e1349f50b" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hiphoppens legender</title>
      <description>Rap &amp; Rytmer tager dig med til New Yorks klubber i start 80'erne og hylder Hiphoppens første generation - legenderne.</description>
      <duration>01:09:08</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-hiphoppens-legender-15452385509</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd19021b01cc38afecfe/63d9ebb7813e0ea7b453686c45c08de7fe42f2f86e162fbf4624d85dace9b7dc" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tur-retur</title>
      <description>Rap &amp; Rytmer har denne gang fokus på musik fra det engelske label Mo Wax og en god omgang fra Danmark, Grønland og US-Scenen.</description>
      <duration>01:01:36</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-tur-retur-15452385508</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd168a078a161e2497cd/96f494accf41dac1bcd5f570ccc4689e2f162c6fc2785b8ed08aac02bb9827bc" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>De første der banede vejen for de andre</title>
      <description>Et mix bestående af dansk og amerikansk rap + en historie om nogle af de første til at gøre det - dem vi andre står på skuldrene af.</description>
      <duration>01:08:39</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-de-foerste-der-banede-vejen-for-de-andre-15452385507</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd25021b01cc38afed58/ff2a81ca462d3512f74a9414aabead9b8823f2b1efc9cf1cf31cf7f5c35f5fb4" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>King of the Beats</title>
      <description>Dette program indeholder to temaer bestående af farverige personer i rapmusik og de tre producere og beatmagere, der er blevet kaldt &quot;King of the Beats&quot;.</description>
      <duration>01:10:55</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-king-of-the-beats-15452385506</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd1c021b01cc38afed17/d0858cd4f519f1e0a71e663b01705ad79b43ef941bbcdbccfd2d63619529a81e" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Beatet bomber og bouncer</title>
      <description>Tag med mix-karavanen til landet, hvor rap og beats flyder.</description>
      <duration>01:06:14</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-beatet-bomber-og-bouncer-15452385505</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd22021b01cc38afed41/99339590a851e3cbe8729dc7620fd9acc15b644e6a06edb153f524aaaa82d569" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et sonisk brag</title>
      <description>1 time og 15 minutters soniske brag med fokus på rap og beats fra USA, UK, men også Frankrig og Danmark</description>
      <duration>01:15:43</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-et-sonisk-brag-15452385504</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd24021b01cc38afed51/91b14d1dfe1cf6f7f7049927c4087deeb8c38b2437e63b2510b84c85991d7c22" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alle gode gange 3</title>
      <description>Atter et mix bestående af god rap fra Danmark og USA.</description>
      <duration>01:05:37</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-alle-gode-gange-3-15452385503</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd228a078a161e249849/b05c60b504fa79284c1f141e7b52e51b9c169311b83a7190ac17ba17065daf87" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fokus på dansk rap og produktioner</title>
      <description>Fortsat fokus på danske raps, beats og produktioner - men også rap fra USA.</description>
      <duration>01:01:05</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-fokus-paa-dansk-rap-og-produktioner-15452385502</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd1e021b01cc38afed2b/f28ca843085a4851d60b7190e0ae22a7f29f742b6d9453f10b3595063dbf0104" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tue Track er klar til dig på de to fladhjul af stål</title>
      <description>Første episode af Rap &amp; Rytmer består af primært dansk rap og beats - det første, det næste, det nyeste og en gammel demo.</description>
      <duration>00:59:46</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 14:15:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/rap-og-rytmer/rap-og-rytmer-2023/rap-og-rytmer-tue-track-er-klar-til-dig-paa-de-to-fladhjul-af-staal-15452385501</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6419cd22021b01cc38afed3e/e4e3cfdc6bcf7cf21f5e8adfa32da8af2362fe8f6d4e22f4c5f664266140e5dd" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
