<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Residensen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen-3327489614000</link>
        <description>Du smider bare jakken i entréen - der er åbent hus og højt til loftet i Residensen! Nynne Givskov og Kasper Reippurt tager sig af regningen og skruer op for anlægget, når anekdoter, højdepunkter og gæster fra musikkens verden inviteres ind under samme tag. Og ja. Du må gerne beholde skoene på.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65b78e5faf068c217532a84e.jpg"/>
        <item>
            <title>Du misbruger DJ-begrebet!</title>
            <description>Kasper mener, at der er sket en inflation af hobby-DJ's. Nynne har lavet en playliste til sin venindes bryllup og mener nu, af den grund, at hun er DJ. Kasper er dybt uenig og mener, at der må være en nedre grænse for, hvornår nogen kan kalde sig DJ!
Desuden snakker vi Fyre Festival-fiaskoen, Nynnes optur over det nye Lamin-nummer, og igen er der Residensen-nøgleringe på højkant til heldige lyttere.
Velkommen indenfor!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-du-misbruger-dj-begrebet-13332421374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e5fca863115683541e60/5c9d8deac7adde5a2c09539bc4c33eff550b429a9bae2e8dcfb78389c3b60a06" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skal du have ballonknuden marineret?</title>
            <description>Taylor Swift har markeret sig politisk på sin Instagram ved at støtte Demokraternes Kamala Harris og afslutte sit opslag med ordene &quot;Childless Cat Lady&quot;. Dette inspirerer Nynne og Kasper til at udforske nye måder at beskrive sig selv på.
Sangerinden Lily Allen har afsløret, at hun søger meget specifikke kategorier, når hun ser porno - så unikke, at hun har svært ved at sætte ord på dem. Derfor ringer vi til pornoskuespilleren Denice Klarskov for at hjælpe Lily Allen med at finde de rette termer til hendes særlige pornopræferencer.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.
Medvirkende: Pornostjerne og iværksætter, Denice Klarskov.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-skal-du-have-ballonknuden-marineret-13332421373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394785905d16a3c2d38b7/e9279dfedf67b8db76bf50223cd4a8ed0eb8dfe31b05c63e422242b32c08445c" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er 150 kælerotter for mange kælerotter?</title>
            <description>Den mest fulgte musiker på Instagram hedder Selena Gomez, og hun har udtalt, at musik 'egentlig bare er en hobby, der tog overhånd.' Det må man da sige, taget hendes milliarder af streams og Grammy-nomineringer i betragtning. Vi snakker med lyttere, hvis hobbyer også har taget overhånd.
Vi udlover endnu en gang to eksklusive Residensen-nøgleringe, når vi besøger en tilfældig radiokanal et sted i verden og leger Powerquizzen!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-er-150-kaelerotter-for-mange-kaelerotter-13332421372</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d2420e5b421d22fea708d1/3f079162b759854710728abf94627aabf03d1efc893050aeb1d0b676c79132a0" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Drakes dag har været værre end din</title>
            <description>Selv på en dårlig dag kan vi finde trøst i, at nogen har det værre-som Drake. Det er lige blevet annonceret, at hans ærkerival, Kendrick Lamar, skal optræde til Super Bowl 2025 halftime showet. Sammen med lytterne finder vi glæde i, at vores mandag nok ikke var så slem som Drakes.
Selena Gomez er nu dollar-milliardær og den mest fulgte musiker på Instagram, med næsten dobbelt så mange følgere som Taylor Swift. Nynne opdager, at hun også følger hende, men havde glemt det. Vi hører fra fire lyttere om deres følger-forhold til Selena Gomez.
Til sidst besøger vi en lokalradio et sted i verden, og en lytter kan vinde en Residensen-nøglering ved at gætte sange i POWERquizzen.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-drakes-dag-har-vaeret-vaerre-end-din-13332421371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f124fc6a7f25beddf319/19dcce9040e885170a28f30637a8097c2f72ec062367c3fc20cd855780daed4a" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vil du med på karaoke-date?</title>
            <description>Karaoke-dates er in! Vi har inviteret vores kollega Mo med til en radiofonisk karaoke-date med en sød lytter, der elsker karaoke-dates. Sammen oplever vi deres første date live i radioen, akkompagneret af tonerne fra Justin Biebers 'Baby'.
I går aftes sendte Kasper en video til Nynne af en mand, der spiller Sean Paul på maven til en fest. Kasper var imponeret, Nynne lidt mindre. Lytterne får mulighed for at ringe ind med deres bedste lydmæssige party-gimmicks.
Residensen-nøgleringe er på spil i både Powerquizzen og når vi leger 'Går alle veje til Taylor Swift?'.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-vil-du-med-paa-karaoke-date-13332421364</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cbb091a56be59b02e4ced1/fea03c1aa6846673d21229cff8da699659b0ab1ba7ad5d7528d0aad030a8502a" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mande-brat</title>
            <description>Nynne skal til bryllup og skal være DJ. Eller rettere sagt, hun skal lave playlisten, mens hendes kæreste står bag pulten. Kasper mener, at hun claimer en titel, hun ikke har kompetencer til, så Nynne søger opbakning fra lyttere, der gør det samme.
Uden at ville det, er Kasper blevet en del af en ny trend - mande-brat. Nynne forklarer ham, at ved at være ligeglad med Oasis' comeback gør han noget af det mest Oasis-agtige og mande-brattede, man kan gøre.
Derudover quizzer vi i samarbejder mellem musikartister og brands. Kasper udfordrer Nynne til at gætte, hvilke samarbejder der er ægte, og hvilke han har opfundet.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-mande-brat-13332421363</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a32a56be59b02de896c/bd751368e9edc76cc6c79989b1e12514009657481294a73d18c4cd088f689a69" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>On behave of Danish Radio, sorry China</title>
            <description>Her på P3 har vi lavet en kæmpe brøler. Podcasten &quot;Hvem er Christopher?&quot; er nu ude på DR LYD, men ved at lave podcasten på dansk, har vi aktivt ekskluderet Christophers mange fans i Asien. Derfor ringer vi i radioen til en Christopher-superfan fra Kina og giver hende en lynopsummering af podcasten.
Derudover letter vi stemningen ved at udlove to eksklusive Residensen-nøgleringe, når vi besøger en tilfældig radiokanal et sted i verden og laver den hidtil sværeste Powerquiz!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-on-behave-of-danish-radio-sorry-china-13332421362</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c9080e4619ba468eb77c38/cbddf58a1ab18c9e828b4167a7b117a0db685e559d6e8cd527e4ef1a01447537" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Niche-snobberi og ulækre madder</title>
            <description>Rapperen Ludacris er en vandsnob. Så meget, at det har været hans største ønske at drikke ufiltreret vand direkte fra en gletsjer i Alaska. Vi spørger i den forbindelse vores lyttere, om hvad de er mest niche-snobbede omkring.
Dua Lipa spiser vaniljeis med olivenolie og flagesalt. Det er hun ret sikker på, at hun er den eneste der gør. Lytterne byder ind med madkombinationer, de er de eneste om at spise. Det udvikler sig dog hurtigt til et afsnit af 'Ulækre Madder' med Sebastian Klein.
Vi skal besøge en lokalradio et andet sted i verden, og så er der en Residensen-nøglering på højkant, når en lytter med skarpe ører prøver at gætte sange i POWERquizzen.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-niche-snobberi-og-ulaekre-madder-13332421361</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b62ea127df4c0a26e379/58851e1b9a0a0bb913c5063c4bf68750014883561aaaa8020f536b5050a5f1a8" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fra sydafrikansk rap-rave til Taylor Swift</title>
            <description>Justin Timberlake gæster snart Royal Arena, og Kasper har en påstand: Alle kommer for at høre de gamle klassikere og er ligeglade med hans nyere repertoire.
Vores alles popprinsesse Taylor Swift har en roman på vej, som hun skrev allerede som 14-årig. Vi leger YouTube-roulette med spørgsmålet: &quot;Fører alle veje til Taylor Swift?&quot; En lytter kaster sig ind i legen med den sydafrikanske gruppe Die Antwoord. Kan der mon skabes en forbindelse mellem rap-rave og country-pop?
Til sidst tager vi en tur til Afrika og besøger en lokalradio, der byder på bløde afro-beats. En lytter gætter rigtigt, og han og Kasper bonder over deres fælles bucket-list destination.
Vært: Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-fra-sydafrikansk-rap-rave-til-taylor-swift-13332421354</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c270395c75545a28479337/affe1f6b4ebb2cdb4b57213f763b349920633b875420a4031f00bea68309ce9c" length="172802166" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>(U)imponerende merchandise</title>
            <description>Kunstneren Ilma er på besøg i studiet for at træde ind som gæstevært i Nynnes fravær. De taler kendisdokumentarer og dykker ned i verdenen af merchandise og udveksler til slut hver deres merch - noget mere imponerende end andet.
Til slut tager de på en lille radiorejse, når lytterne skal gætte, hvilken lokalradio vi lytter til. Hint: det er den radiokanal, Ilmas forældre plejede at lytte til, før de flyttede til Danmark.
Vært: Kasper Reippurt.
Medvirkende: ILMA, musikartist.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-u-imponerende-merchandise-13332421353</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c11f0ba56be59b02b33bce/c32db631a8872ae59b9e1926f8d23e2ef76da17b36e074c455dff49c47c6e250" length="172801590" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Brian Mørk guider dig til ufrivillige sabbatår</title>
            <description>Lizzo har efter en solid omgang modvind annonceret, at hun tager et sabbatår på Bali. Vi ringer op til en, som har et indgående kendskab til det at holde fri, fordi andre er sure på ham. Brian Mørk deler sine bedste tips til at få mest muligt ud af et (ufrivilligt) sabbatår.
Det er Hot Take Tirsdag, og Kasper kaster sig ud i en kontroversiel påstand: &quot;Oasis' opløsning var bedre end deres genforening.&quot; Men med Mads Gundersen fra P6 på linjen bliver denne hot take hurtigt udfordret. De rivaliserende britpop-brødre er nemlig tilbage for at blive.
Vært: Kasper Reippurt.
Medvirkende:
Brian Mørk, komiker.
Mads Gundersen, radiovært.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-brian-moerk-guider-dig-til-ufrivillige-sabbataar-13332421352</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66bfcd3a7d088bd42ec59d44/a0e328ebf8887d83c940271753268fa13939a6881e76ad2f01f1e3cad18a30d4" length="172802166" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er espressoen mainstream nu?</title>
            <description>Hailey Bieber og Justin Bieber er blevet forældre! Baby Bieber har meldt sin ankomst, og han har fået navnet Jack Blues Bieber. Kasper er ikke helt fan af navnet. Han efterlyser lyttere, som heller ikke mener, at deres navn passer til dem.
Italienerne er rasende - men hvorfor? Sabrina Carpenter har med sin sang 'Espresso' gjort den koncentrerede kaffe til allemandseje. Kasper spørger lytterne, hvilken artist, som har ødelagt noget for dem ved at gøre det mainstream. Han mener selv, at han rockede midterskilningen, længe før Scarlet Pleasere gjorde det populært.
En Residensen-nøglering er endnu en gang på højkant, når en lytter med skarpe ører prøver at gætte sange i POWERquizzen.
Vært: Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-er-espressoen-mainstream-nu-13332421351</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66be7bcaa127df4c0afb5445/893d2d8d4739831c21437b1fcc64a1d4d0f626907f4cf4e153602d9244ceeb83" length="172801590" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Har I bootyhole-brown i glans 40?</title>
            <description>Med inspiration fra Sexyy Red taler vi om vulgære farvekoder og får maleren Chris på telefonen for at hjælpe os med at finde de helt rigtige nuancer til panelerne.
Lytteren Laura mener ikke, at alle veje fører til Taylor Swift i vores YouTube-roulette - i hvert fald ikke, når man starter med Birthe Kjær og hendes knaldrøde gummibåd.
Og så giver vi lidt vennesupport til Snoop Dogg, der er kendt for sin glæde for fjolletobak. Vi tester, om det måske er ved at tage overhånd.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-har-i-bootyhole-brown-i-glans-40-13332421344</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b9358f823caddc961cdfc2/6546fa3d87b02c1b7e1bbc6e60272f110e7023ace032a406877695db9db5aafc" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Playlisten er politisk!</title>
            <description>Nynne og Kasper er tilbage i Residensen! I aften taler vi om den udfordrende disciplin at kommunikere med vores nabolande. Det har skabt en mindre shitstorm på Instagram efter videoen af Zara Larsson-interviewet fra Smukfest, som foregik på engelsk, selv om Zara er svensk. Folk kalder det en falliterklæring. Og det er det! Som reaktion på kritikken genbesøger Kasper et traume fra et tidligere dansk-svensk interview, han lavede for svensk P4 radio.
Vi kommer også ind på Novos &quot;beskedne&quot; lineup til årets firmafest, Obamas sommerplayliste anno 2024, og diskuterer Sexyy Reds nye lipgloss-linje.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-playlisten-er-politisk-13332421343</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b7e4f4f850aab1a1cb0345/e66171596c559efbaf3adaba6b04700170a022b08bc5148f91f75f3a58e66a67" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tirsdag 20. aug. 2024</title>
            <description>Du smider bare jakken i entréen - der er åbent hus og højt til loftet i Residensen! Nynne Givskov tager sig af regningen og skruer op for anlægget, når anekdoter, højdepunkter og gæster fra musikkens verden inviteres ind under samme tag. Og ja. Du må gerne beholde skoene på.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-13332421342</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b69357fd673b63bf250912/98cb2623ffe8e6587c44ef7965340b7814834b4b7051597afb18d50db2a0fd78" length="172802166" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mandag 19. aug. 2024</title>
            <description>Du smider bare jakken i entréen - der er åbent hus og højt til loftet i Residensen! Nynne Givskov tager sig af regningen og skruer op for anlægget, når anekdoter, højdepunkter og gæster fra musikkens verden inviteres ind under samme tag. Og ja. Du må gerne beholde skoene på.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-13332421341</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b540fb1a56f0a02316ccaf/a68b1c531bd7836f7cdda592acee48bba928c23af6c21fb0ffb9125d980f57bb" length="172801590" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Torsdag 15. aug. 2024</title>
            <description>Du smider bare jakken i entréen - der er åbent hus og højt til loftet i Residensen! Nynne Givskov tager sig af regningen og skruer op for anlægget, når anekdoter, højdepunkter og gæster fra musikkens verden inviteres ind under samme tag. Og ja. Du må gerne beholde skoene på.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-13332421334</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66affbfc57031bc6d8871ed3/34bd219fe3db948bfeb1a0f8e941aad8001adb3e2c399e9fe3f6f1087ac6ed6d" length="172802166" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
