<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Residensen</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen-3327489614000</link>
    <description>Du smider bare jakken i entréen - der er åbent hus og højt til loftet i Residensen! Nynne Givskov og Kasper Reippurt tager sig af regningen og skruer op for anlægget, når anekdoter, højdepunkter og gæster fra musikkens verden inviteres ind under samme tag. Og ja. Du må gerne beholde skoene på.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:673310f5e93ec782c99f99e1.jpg"/>
    <item>
      <title>LUK DET NED</title>
      <description>I dag er det allersidste Residensen i 2024! Vi laver en Residensen Wrapped og ser tilbage på alle de bedste udtalelser fra det forgangne år. Vi snakker om at miste besindelsen på random tidspunkter, skaffer en P3 Musik T-shirt til Louise, og så skal årets sidste Pitbull findes. Tak fordi I lytter med!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-luk-det-ned-13332421503</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674b9a638a62a90ec7b88590/7130beca08ba60812b653ef7777996b641a1c72c132f6e3475112e588d32f572" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>På tissetur med SZA</title>
      <description>SZA har teaset sit nye album i en video på sin Instagram, og det bliver både jordnært og dryppende. Vi kan ikke andet end at glæde os! Efter tisseturen i skoven smutter vi en tur på fetichklub med Infernal og slutter aftenen af til en Mariah Carey-koncert, hvor den nyeste trend åbenbart er at servere et par knytnæver lige fra højre - der er dømt slagsmål til julemusik.
Velkommen indenfor!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-paa-tissetur-med-sza-13332421502</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674a49673060dc9ab8eecd68/e00062cd0efcca18c79e79981bba86336b9ddf44f7cf10457cbce6b0a40d9cc0" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En elevator-pitch på kroatisk</title>
      <description>Residensen er igen ramt af sygdom, men frygt ej - Kasper har et varmt program til dig på en kold mandag aften. Vi skal forbi Cardi B, som er blevet ambassadør for et fast fashion-brand, men det er altså ikke, fordi hun er broke?? Faktisk har hun et overraskende stort månedligt forbrug, og det er der kommet en quiz ud af. Derudover kommer vi forbi Fat Joe, som burde skifte navn, og så dykker Kasper ned i det nyeste fra Diddy-skandalerne.
Vært: Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-en-elevator-pitch-paa-kroatisk-13332421501</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6748f7e13c062cc19f9e429f/0b9e90f49b8dbbfbad43b8b83bf341e7ca3dea651b44129e64dabef4b4b4f07e" length="172801590" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et liv før og efter dagens Residensen</title>
      <description>Nynne styrer roret alene i dag og guider os gennem de bedste musikalske historier. Vi dykker ned i Spotifys lister over, hvem vi har streamet mest i 2024, og tester et helt særligt værktøj udviklet af nogle lettere tvivlsomme videnskabsmænd - en vaskeægte Earworm Eraser, der kan slette de sange, der hænger lidt for godt fast. Og selvfølgelig er der stadig spænding omkring Kampen om Playlisten, hvor Kaspers fravær betyder, at vi må ty til hjælp fra AI.
Vært: Nynne Givskov.
Gæst: Ena Cosovic, radiovært.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-et-liv-foer-og-efter-dagens-residensen-13332421494</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6743b17caa7bc2beaef6a775/0d0f0db730588808a5066e6309640b92a91a208bb27020c71960db648f9b7ae0" length="172801590" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>DJ PutIn In A Show!</title>
      <description>Velkommen indenfor i Residensen! Nynne har for nylig fået nys om Putins uægte datter, som angiveligt er DJ i Paris. Sådan en person fortjener nogle kvalificerede bud på et passende DJ-navn - og det vil Residensen gerne stå for! Og så er dagen endelig kommet - de inkarnerede musikmenneskers juleaften er her! Spotify Wrapped er landet og giver os endnu en oplagt mulighed for at pille os selv i navlen og dyrke vores egen musiksmag.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-dj-putin-in-a-show-13332421493</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67425fcafe0b5e9724025e1e/ac8281858678bce83f6a875e7afbd35ca5578dc58dd5b512009782664e80b5c1" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Yuppie core bliver nok min topgenre</title>
      <description>God aften! Nynne er tilbage fra sygesengen og klar til at tage kampen om playlisten op mod Kasper. Spørgsmålet er, om lytteren Lukas er mest til aggressiv motormusik eller lavtaljet 00'er-lyd. Vi udlodder billetter til P3 Live Sessions og kører en Annika-quiz for en dedikeret fan. Til sidst forsøger vi at forudsige Spotify Wrapped, der lander i morgen. Kasper satser på en boiset liste igen i år, mens Nynne måske må afsløre sin hemmelige yndlingsgenre.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-yuppie-core-bliver-nok-min-topgenre-13332421492</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67410e19f43ee13a0996361a/220909619ddb12d6de4c2ed3ee77b012eae30feb4de44edbe4a61dbb242eb27e" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er L.O.C. den største rapper nogensinde??</title>
      <description>Nynne er desværre syg i dag, men heldigvis er Kasper klar til at hygge om dig. I Residensen dykker vi i dag ned i cremen af hiphop - de allerstørste af de største. Kasper laver en lille undersøgelse blandt lytterne: Hvem er egentlig the GOAT inden for rap? Vi kan allerede afsløre, at det nok ikke er ham, der ellers har været ude og erklære sig selv som den største. Derudover bliver Kasper udfordret på sin viden om årstal, og til sidst tager vi et smut forbi en lokalradio i Sri Lanka.
Velkommen indenfor i Residensen!
Vært: Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-er-l-o-c-den-stoerste-rapper-nogensinde-13332421491</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673fbcc92232ad92e0347f9e/1deb0eeea014f651c36176671dae06fb13c210f125170aa1f89d0f9bfeb28ba5" length="172802166" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hver dag er musikforbrugernes Black Friday!</title>
      <description>I dagens Residensen tyvstarter vi fejringen af Black Friday i musikbranchen: Fordi kunst er sjovest, når det er gratis! Vi sender også en kærlig tanke til vores venner på den anden side af Atlanten, der fejrer Thanksgiving i aften. I den anledning har vi lavet en musikquiz, der kredser om temaerne taknemmelighed og livsnyderi! Et venindepar fra Herlev er også med til at vurdere, om det bliver til Randers-hofter eller sensuel mælkeskummer i Kampen om Playlisten. Velkommen indenfor!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-hver-dag-er-musikforbrugernes-black-friday-13332421484</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673a77785e278e03dd813c04/c6aa59346e78a9102f18c4141e0edaf590c340a880b58c06ade931bca9b82f2d" length="172801612" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Udskriver du en recept til Drake? Han har ondt i røven</title>
      <description>Den gode Drake sagsøger til højre og venstre for tiden. Her i Residensen konkluderer vi, at han lider af en alvorlig omgang ondt i numsen. Vi ringer til en læge for at høre, hvad han vil råde Drake til at gøre. Så agerer Pitbull på mange måder centrum for dagens program, når vi leger Kender du musiktypen og kårer en dagens mr. Worldwide.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-udskriver-du-en-recept-til-drake-han-har-ondt-i-roeven-13332421483</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67392590e55610eeed271c9d/f76b5169e4424f6acd659bd45a6d770c61fe0e63b34f1bd94f532b6778dd49e6" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeg respekterer sækkepiben som instrument</title>
      <description>Nynne var overbevist om, at Smukfest havde scoret hendes drømmebookning, men i stedet har festivalen booket et coverband med et navn, der lyder lidt for godt til at være sandt. Kasper bliver måske overbevist om, at Wicked-filmen har en tættere relation til hans liv, end han troede. Og så vinder Nynne igen kampen om playlisten, når lytteren Luffe vælger vibey country frem for sexet R'n'B.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-jeg-respekterer-saekkepiben-som-instrument-13332421482</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6737d477a144b348bfd6015c/c2b74f4b15cabbafabc62226ef334529d56d05acf07a9d8880c6a981d4631161" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bohemian Rhapsody fra Wish</title>
      <description>Wehuu! Residensen er tilbage i fuld styrke efter en omgang efterårssnue. I dagens program er Kasper lettere frustreret - han har genfundet en gammel sang, som han ikke kan udstå. Så hvorfor sidder hele teksten alligevel fast på rygraden? Nynne holder os i hånden gennem de mest obskure retssager fra musikkens verden. Og så fejrer vi 22-års fødselsdag for en af de der sange, der har en ting for gentagelser. Det er der kommet en sjov quiz ud af. Velkommen indenfor!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-bohemian-rhapsody-fra-wish-13332421481</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673682fed91ec585bda941d1/e1d9f19b364dd5950da23ee8dc9667c82a8f42de39a20282de32603a8615b5d2" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Torsdag 21. nov. 2024</title>
      <description>Du smider bare jakken i entréen - der er åbent hus og højt til loftet i Residensen! Nynne Givskov tager sig af regningen og skruer op for anlægget, når anekdoter, højdepunkter og gæster fra musikkens verden inviteres ind under samme tag. Og ja. Du må gerne beholde skoene på.</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-13332421474</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67313c0bcc4d87580213ae75/c935ad9f404727e3752679a48c4187061d47501c81272e303d216d704d63f128" length="172801590" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lonelyyyyyy</title>
      <description>Dagens udgave af Residensen er i behageligt fravær af Kasper, men til gengæld proppet med alt det bedste fra playlisten! Velkommen indenfor!</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-lonelyyyyyy-13332421473</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672fea93da093e2face484a5/358ca67d054b14e497861517830c79d761a066a8353eb26871521b23ca589215" length="172801590" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sommerens største julehit</title>
      <description>Bliver du træt af udsigten til julemusik på playlisten de næste mange uger? Det er den ingen grund til, for der er stor sandsynlighed for, at du uden problemer har væltet dig i lyden af Wham siden juli - bare uden selv at være klar over det. Derudover er Lucca på 10 år klar til at være dommer i Kampen om Playlisten, der desværre falder på en dag, hvor Kasper har forberedt et ikke særlig børnevenligt pitch. Velkommen indenfor!</description>
      <duration>02:00:00</duration>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-sommerens-stoerste-julehit-13332421472</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:672e996e575a48e6d03e8bd5/213db6f2e5542966e910ca7e44d1fccfea577f5db120a191666b995996c33058" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
