<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Residensen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen-3327489614000</link>
        <description>Du smider bare jakken i entréen - der er åbent hus og højt til loftet i Residensen! Nynne Givskov og Kasper Reippurt tager sig af regningen og skruer op for anlægget, når anekdoter, højdepunkter og gæster fra musikkens verden inviteres ind under samme tag. Og ja. Du må gerne beholde skoene på.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:65b78e5faf068c217532a84e.jpg"/>
        <item>
            <title>Forklar os lige, hvad memet med Beyonce handler om</title>
            <description>Et nyt meme med Beyoncé florerer på internettet. Det er vist nok noget med, at man skal takke hende, men også noget, der relaterer sig til dødsfald og den varetægtsfængslede P. Diddy. Vi er forvirrede. Men heldigvis kan vi hente yngre kræfter ind i form af vores to folkeskolepraktikanter, der kan forklare os, hvordan tingene hænger sammen.
Så har vi også indført en ny quiz i Residensen. Kan man gætte, hvem en lytter er allerstørst fan af bare ved at spørge dem ind til deres liv? Lyt med, når vi leger &quot;Kender du musiktypen?&quot;
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 09 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-forklar-os-lige-hvad-memet-med-beyonce-handler-om-13332421413</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f87dab0c097a4677c4cee3/08f29a4171585df74d31d6928a0e8448172218597572c4b485c8d75131b8d539" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med nomineret til P3 Talentet, Dos Santos</title>
            <description>Billie Eilish og Finneas er blevet beskyldt for at være ægte nepobabies, efter det er kommet frem, at deres mor har været statist i serien Friends. Kasper kan relatere til problematikken, da han også ser sig selv som nepobaby - hans mors hyldeblomstvodka blev nemlig omtalt i Alt For Damerne, da han var barn. Vi spørger lytterne, hvad deres nepobaby claim to fame er.
I dag blev det annonceret at Dos Santos er nomineret til P3 Talentet! Vi har inviteret ham forbi til en snak om dumme pranks, udførlige to-do lister og rødder i Brasilien.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.
Gæst: Dos Santos.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-med-nomineret-til-p3-talentet-dos-santos-13332421412</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f72c238168ebc64d5ef87d/3d54c210fa9add68d30006c55715d3b70c57a700cbe84ee183858d0128b241b2" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med nomineret til P3 Talentet, Aphaca</title>
            <description>En historie om Kaspers venner, der har købt billetter til en Oasis-koncert, starter en ophedet diskussion mellem Kasper og Nynne, for hvilke artister må man egentlig claime som sin egne?? I hvert fald ikke Amaarae, hvis det står til Kasper.
Og så har vi besøg! Aphaca er nomineret til P3 Talentet, og vi har inviteret Rumle og Bertram fra bandet i studiet for at lære dem bedre at kende. De skal udfylde deres egne blå bøger, og til de sidste felter får de hjælp fra en helt særlig person fra deres fortid.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.
Gæster: Aphaca.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-med-nomineret-til-p3-talentet-aphaca-13332421411</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f5dae7ac68322c7b073de6/df9294af622cfdd5db08a91a0f0803add3b63df9aca8f99e2218cc46018cd7fc" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Blunty McBluntface</title>
            <description>I næste uge genudgiver James Blunt sit 20 år gamle album, og han har lovet, at hvis det rammer nr. 1, så vil han ændre sit navn til det, offentligheden vælger. Kasper kan fås lidt billigere - han er nemlig villig til at skifte navn, hvis han får flere følgere på Instagram. Det lyder som en udfordring!
Så skal vi for næstsidste gang høre børnenes helt ærlige meninger om årets Lytterhittet-nomineringer til P3 Guld. I dag lytter de til 'Første dag' - og én ting står klart: Man kan ikke breakdanse til den.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-blunty-mcbluntface-13332421404</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f0954a374be7e3ceeeebab/4772d9f4241ae518684330511abe570cdb516548c06facb14ca1562d7a3f1959" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Alt det Tobias Rahim gær for debatten</title>
            <description>Tobias Rahim har indgået et overraskende og meget vigtigt samarbejde med... Schulstad rugbrød. Ifølge Schulstad er han valgt, fordi han er god til at skabe debat om svære emner - noget, der tilsyneladende er afgørende for rugbrødsbranchen. Det vidste vi bare ikke. Vi ringer til Simon Stefanski fra Genstart for at få hans bud på, hvordan vi konstruktivt kan gribe denne samfundsproblematik an.
Børnene leverer igen deres ærlige mening om dagens nominering til P3 Lytterhittet. Vi tog forbi en 1. klasse og afspillede sangen for dem. Triggerwarning: Pruttelyde direkte i mikrofonen kan forekomme.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt
Medvirkende: Simon Stefanski, vært på Genstart.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-alt-det-tobias-rahim-gaer-for-debatten-13332421403</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ef431375708af1a2160913/a61d7c7fd17f9679211e67532476da9bb601b89963ededbe3fc491eb6d851842" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vand renere end Moderaternes sekretariat</title>
            <description>Dagens program handler om vand. Det reneste af slagsen. Ludacris har nemlig fundet sin livsmission: Han vil smage det reneste vand i verden. Her i programmet griber vi chancen for at prale lidt, og i samarbejde med lytterne laver vi slogans om det rene vand, du kan finde i Danmark.
Igen laver vi noget larm for P3 Lytterhittet. Vi har igen besøgt en 1. klasse og fået serveret den hårde sandhed om dagens nominering. I dag: Godthåbsvej af URO.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-vand-renere-end-moderaternes-sekretariat-13332421402</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66edf28ab126e5971228bec2/ef4ca24cf240dc1e01e9a4d829400d3659bc819c6943aab74c92849a3164d6ff" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den hvor Gabriel lytter med fra toilettet</title>
            <description>P3 Guld nærmer sig med hastige skridt - der er kun 18 dage tilbage, og den første nominerede til P3 Lytterhittet 2024 er nu fundet! I sidste uge besøgte vi en 1. klasse, for hvem bedre end børnene kan give os de mest ærlige meninger om sangen? Lyt med, når de hver dag i ugen deler deres tanker om dagens nominering. I dag: &quot;Elsker dig så meget&quot; af Blæst.
Vi skal også forbi Rihanna - superstjerne, forretningskvinde, milliardær, og ja, mor til en dreng! I en ny Instagram-video deler hun, hvordan det nogle gange føles som en olympisk sport at være mor til en dreng. Vi spørger lytterne, hvornår det sidst har krævet ekstra styrke at have sønner. 
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-den-hvor-gabriel-lytter-med-fra-toilettet-13332421401</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66eca081dc5427e22d22fc5d/f060ed002f9959591c8b3fe3bc0240b39fe62031d269ffc6f60ac4fd7ca99bf1" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvem har så købt Medinas hus??</title>
            <description>Nynne er i brokkehumør, derfor er der dømt radio, du kan brokke dig til her i aften. Charlie Puth har lagt en video op, hvor han laver musik ud af - ja, ingenting. Og det er netop dét, vi skal hæfte os ved i dag. Derfor giver vi dig muligheden for at få luftet frustrationerne over de små ting i dit liv, som er blevet kørt irriterende meget op af nogen andre end dig.
Så skal vi også lige forbi Den Blå Avis. For har du nogensinde købt noget på DBA, som tidligere har tilhørt en kendt? Og har Lars på sms'en virkelig købt Medinas hus?
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-hvem-har-saa-koebt-medinas-hus-13332421394</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e75a5da14bd0ecac9b39fe/a30e10e645c719d7b6aa8873c3090bd171bc943f5865ba36bc34cdf17740ee74" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Onsdag 25. sep. 2024</title>
            <description>Du smider bare jakken i entréen - der er åbent hus og højt til loftet i Residensen! Nynne Givskov og Kasper Reippurt tager sig af regningen og skruer op for anlægget, når anekdoter, højdepunkter og gæster fra musikkens verden inviteres ind under samme tag. Og ja. Du må gerne beholde skoene på.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-13332421393</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e60924374be7e3cec0da1e/19010601e3ac6166c6d777126ed3887089a955c56910908e57042aab93621798" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En seranade fra Sheeran</title>
            <description>Ed Sheeran har lagt en video op, hvor han seranaderer en tilfældig løber langs en kanal. Kasper kan overhovedet ikke forestille sig et mere malplaceret tidspunkt at opleve en akustisk koncert fra Ed Sheeran. Derfor opstiller han nogle scenarier, hvor en Ed Sheeran-serenade måske ville være mere passende.
Vi kommer også omkring Katy Perry, Nynne og lytternes bedste rengørings særheder, og så bliver der delt nøgleringe ud - både i Powerquizzen og når dagens Pitbull skal findes.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-en-seranade-fra-sheeran-13332421392</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e4b737c829c9e4f7b181e3/10bac88034bd8b988a9b9c2bfd2727304f76d6c83b2bb3363cda8b5ae81fa831" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vi fandt kærligheden et håbløst sted</title>
            <description>Vi fejrer fødselsdag i Residensen i dag! Rihannas og Calvin Harris' kæmpehit 'We Found Love' fylder 13 år, og det markerer vi med et særdeles ubehageligt genlyt for Nynne. Samtidig tager vi en snak om de mest håbløse steder at score.
Derudover vender vi begrebet inspiration, fordi Lamin i sidste uge udgav en basker af et album med nye sange, der lugter lidt af gamle Travis Scott-numre. Men fuck det, siger Kasper - man må gerne låne fra andres produktioner, så længe man gør dem til sine egne, og i dette tilfælde bedre! Men inspiration kan også tage overhånd - det mener nogle af vores lyttere i hvert fald.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-vi-fandt-kaerligheden-et-haabloest-sted-13332421391</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e365a7044aae2bd36332ce/d8f48e9e884a6d944c0ab2b33b560016b494c0167384ec82e492207970c91ab1" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vi hylder stiletterne på Den Kinesiske Mur</title>
            <description>Mariah Carey har delt et billede fra sin tur på Den Kinesiske Mur - ikke ligefrem det ideelle sted til høje hæle. Men selvfølgelig valgte Mariah at være tro mod sig selv og bestige muren i stiletter! Derfor hylder vi i dagens program lytternes mest upraktiske tøjvalg.
I programmet venter der sig også gaveregn med nøgleringe og T-shirts, når Kasper leger &quot;Går alle veje til Taylor Swift?&quot;. Til slut finder vi dagens Pitbull, som får til opgave at gætte, hvor vi spiller lokalradio fra.
Vært: Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-vi-hylder-stiletterne-paa-den-kinesiske-mur-13332421384</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66de2051093005ecd9cf44ab/4eb99b7839cd8a11c017b1e3a25552b4b1655fe85ad862c3ce692e1c150c1cca" length="172802166" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sådan boller du dig bedst gennem Jylland</title>
            <description>Tobias Rahims nyeste single handler - lige ud af posen - om at bolle sig igennem hele Jylland. Et ambitiøst projekt, som vi selvfølgelig gerne støtter op om her i Residensen. Derfor har Nynne sat sig for at lave den mest optimale rejseplan til anledningen.
Vi skal også forbi Pharrell, som før sin musikalske karriere arbejdede på McDonald's. Ikke nok med at han arbejdede der, han formåede også at blive fyret og genansat hele tre gange. Det er imponerende dumt, og derfor beder vi lytterne byde ind med deres egne dumme bedrifter, som næsten er imponerende.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-saadan-boller-du-dig-bedst-gennem-jylland-13332421383</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66dcce6e382f83c29b2cf260/ce58933ff2ecd983e5291966cbe4c69d277dcd95da221680e7b243b8bad2cd13" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jeg har den største..... foragt over for dagens indhold</title>
            <description>Kaspers store drøm har altid været at få en fod indenfor i FIFA-spillet. Det er endnu ikke sket, men det er en helt anden historie for Eloq. Han har produceret en banger, der er blevet udvalgt til det prestigefyldte EA FC 25 soundtrack. Vi ringer og lykønsker August i radioen, og Kasper får samtidig muligheden for at lokke en tidlig udgave af spillet ud af ham.
Vi kommer også forbi Soulja Boy, som elsker at flexe med sin store... Nintendo Switch, og så gennemlytter vi to hiphopnumre, der lyder mistænkeligt meget som hinanden.
Vi udlover endnu en gang to eksklusive Residensen-nøgleringe, når vi besøger en tilfældig radiokanal et sted i verden og leger Powerquizzen!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-jeg-har-den-stoerste-foragt-over-for-dagens-indhold-13332421382</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66db7d42726d6c50efd609ad/9bbd5dc3df01e0df1bfd4ea35b0e9892dea62ef8802cd3e28a1ea7134798eadf" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hiphopfluenza</title>
            <description>Kesi og Benny Jamz måtte i weekenden lægge sig syge - øv, bøv! Timingen kunne næsten ikke være værre, da de begge skulle have deltaget i dansk hiphops 40-års fest i Forum lørdag aften. Men når bacillerne slår til, er det svært at stå på scenen, især når man samtidig er på ferie i Rio og Jamaica. En rigtig uheldig timing - god bedring fra Residensen!
Usher, der er kendt for sine imponerende mavebrikker, har netop delt detaljer om sin træningsrutine - især de øvelser, der virkelig gør en forskel for ham. Nynne udfordrer nu Kasper til at prøve kræfter med Ushers workout og se, om han kan gøre ham kunsten efter.
Vi udlover endnu en gang to eksklusive Residensen-nøgleringe, når vi besøger en tilfældig radiokanal et sted i verden og leger Powerquizzen!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-hiphopfluenza-13332421381</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66da2b0947439cb1545fb4de/4d77bb347c8d8ab1642fd01eaa4640b4b831195ab7ea1ce044750d37dee2ffc4" length="172801589" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Du misbruger DJ-begrebet!</title>
            <description>Kasper mener, at der er sket en inflation af hobby-DJ's. Nynne har lavet en playliste til sin venindes bryllup og mener nu, af den grund, at hun er DJ. Kasper er dybt uenig og mener, at der må være en nedre grænse for, hvornår nogen kan kalde sig DJ!
Desuden snakker vi Fyre Festival-fiaskoen, Nynnes optur over det nye Lamin-nummer, og igen er der Residensen-nøgleringe på højkant til heldige lyttere.
Velkommen indenfor!
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-du-misbruger-dj-begrebet-13332421374</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d4e5fca863115683541e60/5c9d8deac7adde5a2c09539bc4c33eff550b429a9bae2e8dcfb78389c3b60a06" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skal du have ballonknuden marineret?</title>
            <description>Taylor Swift har markeret sig politisk på sin Instagram ved at støtte Demokraternes Kamala Harris og afslutte sit opslag med ordene &quot;Childless Cat Lady&quot;. Dette inspirerer Nynne og Kasper til at udforske nye måder at beskrive sig selv på.
Sangerinden Lily Allen har afsløret, at hun søger meget specifikke kategorier, når hun ser porno - så unikke, at hun har svært ved at sætte ord på dem. Derfor ringer vi til pornoskuespilleren Denice Klarskov for at hjælpe Lily Allen med at finde de rette termer til hendes særlige pornopræferencer.
Værter: Nynne Givskov og Kasper Reippurt.
Medvirkende: Pornostjerne og iværksætter, Denice Klarskov.</description>
            <duration>02:00:00</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/residensen/residensen-2024/residensen-skal-du-have-ballonknuden-marineret-13332421373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394785905d16a3c2d38b7/e9279dfedf67b8db76bf50223cd4a8ed0eb8dfe31b05c63e422242b32c08445c" length="172802165" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
