<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Sara &amp; Monopolet - podcast</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast-1090358387000</link>
        <description>Sara Bro og tre store personligheder hjælper lytterne med at løse deres personlige dilemmaer. Send dit dilemma til monopolet@dr.dk</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd03443243f95e2c39b0.jpg"/>
        <item>
            <title>Lørdag 7. sep. 2024</title>
            <description>Monopolet: Tv- og podcastvært Maria Fantino, journalist Stéphanie Surrugue og tv-vært Christian Degn.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Anna synes, at hendes forældre er nærige, da de kræver penge til benzin, når Anna kører med, og vil have betaling for at låne deres vaskemaskine ud.
2. Carla er i tvivl om, hvorvidt hun skal introducere sin ekskæreste for sin nye kæreste.
3. Maries kolleger hapser hendes medbragte vindruer.
4. Jan har en nabo, der trænger sig på og tager sit barn med hjem til Jan uden at spørge først.
5. Katarina er i tvivl, om hun skal fortælle sin &quot;bolleven&quot;, at hun starter op i fertilitetsbehandling.
6. Lars er &quot;fuldstændig latterligt forelsket&quot; i Mette, men Mette er blot for nyligt kommet ud af et forhold, og Lars er bange for at presse for meget på.
7. Ejner er i tvivl, om han bør kompensere sine sønner i sit testamente, da Ejners døtre i deres barndom gik til nogle væsentligt dyrere fritidsaktiviteter.
8. Emma føler sig udenfor og oplever, at hendes vennegruppe holder sociale arrangementer uden hende.
9. Nadja er skuffet over, at hendes venner ikke har planlagt at holde taler eller lave indslag til Nadjas kommende bryllup.
10. Eva og Linus er i tvivl, om de skal fortælle på deres arbejdspladser, at de har købt hus i den anden ende af landet og vil flytte dertil om et år eller to.</description>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448037</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8988014e68760012609e/46e02280ca111f8d2d98bd982ff0bb744de47cd708bb2931f324132e31f20efe" length="146852782" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 31. aug. 2024</title>
            <description>Monopolet: Nyhedsvært Cecilie Beck, komiker Nikolaj Stokholm og tidl. Vicestatsminister Jakob Ellemann-Jensen. 
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Birgitte er i tvivl, om hun tør lade sin 17-årige søn være &quot;king of the house&quot; i 6 dage, imens Birgitte er ude at rejse.
2. Thilde har truffet andre livsvalg end sine veninder, men har svært ved at sige fra over for sine veninders ide om, at hun skal leve et liv, der ligner deres.
3. Lykke og Elias spørger Monopolet, hvordan de bør håndtere deres børn forskellige økonomiske forudsætninger.
4. August vil helst bare være anonym i sit lokale supermarked, men to medarbejdere i supermarkedet driller ham, når han handler ind.
5. Emma ønsker egentlig ikke, at hendes døtre skal lege med legetøj som kan indeholde uønsket kemi, men nu er Emmas svigermor begyndt at købe meget legetøj fra Kina til døtrene.
6. Sanne spørger Monopolet, om hun kan tage sin kæreste med til terapi forklædt som en middagsdate.
7. Sigrid har &quot;glæde&quot; af lydene fra sin nabo Prebens dysfunktionelle slimhinder hele året rundt, og overvejer om hun kan gøre noget for at hans kropslyde ikke fortsat skal være soundtrack i hendes liv.
8. Lasse har flere gange taget sin kæreste Mona i at lyve om, at hun er stoppet med at ryge cigaretter.
9. Claudia spørger Monopolet, om hun kan tillade sig at blande sig i, hvad hendes søn på 8 år bruger sine lommepenge på.
10. Jens og Erika er uenige om, hvad deres søn Hubert IKKE skal gå til ud af de fire fritidsaktiviteter, som han ønsker at gå til.</description>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448036</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8982014e687600126079/4ec4ca9b3cddd93ebaba768b2b0c0d66e7a4298f6dad92ab45aeb69537685d33" length="138944301" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 24. aug. 2024</title>
            <description>Monopolet: TV-personlighed Rosa Kildahl, TV-vært Jakob Kjeldbjerg og komiker Geo. 
Vært: Sara Bro
Dilemmaliste: 
1. Sigurd og Laura bliver hver morgen vækket af underboens børn, der larmer i deres fælles gård. 
2. Sisse føler sig uden for, da hendes mor og lillesøster flere gange har taget på spontane rejser uden hende
3.  Ulrik og Annette spørger Monopolet, hvordan de skal få sagt til deres børn, at deres hjem ikke længere kan fungere som all-inclusive ferieophold om sommeren. 
4. Mie og Anders er i tvivl om de skal sende deres søn afsted på lejrtur, da det hostel de skal bo på for nylig har haft problemer med væggelus. 
5. Martin er ved at blive forelsket i sin 20 år yngre ansatte, Mille, men er i tvivl om det er moralsk forkert at starte noget op med hende.
6. Lotte er i tvivl om hun kan tillade sig at give sin mand Ebbes venner voksen-skældud, da hun synes, at de er dårlige til at støtte ham. 
7. Nina føler sig tilsidesat af sin kæreste Aksel, til fordel for Aksels store passion for guitarer.   
8. Katrines datters veninde sov hos Katrine, efter at hun en aften var blevet for fuld, og nu er Katrine i tvivl om hun skal fortælle det til venindens forældre eller ej.
9. Ditte og hendes kæreste Adam er uenige om, hvorvidt man må tage ud og lave noget i offentligheden, hvis man tidligere på dagen har sygemeldt sig fra arbejde. 
10. Sille vil gerne holde fødselsdagsbrunch for 15 venner fra forskellige vennegrupper, men nu har flere af dem sagt, at de synes det er akavet, at skulle til brunch med folk, de ikke kender.</description>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448035</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d8980ce0068ecfaae4187/349836bdad718fff6f3465935b06a0eb5dd5de4e95f4ea9df950e2ed9944e534" length="143243409" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 17. aug. 2024</title>
            <description>Monopolet: Designer Lærke Bagger, nyhedsvært Kåre Quist  og komiker Thomas Warberg. 
Vært: Sara Bro 
Dilemmaliste: 
1.  Frederikke mødte en sød fyr, Kalle, på en af sommerens festivaler, men kom i en brandert til at stjæle en 50'er fra hans telt.
2. Luna er splittet mellem at skulle følge sine drømme om at rejse ud i verden, eller blive i det trygge liv med studie, venner og kæreste, som hun har opbygget i Danmark
3. Jeppe og Mia frygter at gøre økonomisk forskel på sine børn, da den ene ønsker sig en langt dyrere konfirmationsfejring end den anden.
4. Merete har flere gange fanget sin mand, Ole, i at opsøge seksuel kontakt med andre kvinder, og har derfor foreslået ham at tage til en sexarbejder, men det vil Ole ikke.
5. Carina lånte sin venindes gamle brudekjole, og nu er kjolen blevet plettet, efter at Carinas eksmands kat fødte killinger ovenpå den.
6. Carsten har lovet sine to sønner en tur til London for at se fodbold, men nu er Carstens forhold til den ældste søn gået i hårdknude.
7. Maja og hendes mand Niels er uenige om, hvorvidt man kan tillade sig at gå nøgen rundt derhjemme.
8. Erik spørger Monopolet, om han kan beholde sin ekskone, Mette, i familien, på samme tid med at give plads til sin nye kæreste, Lina.
9.  Simone og Frida er i tvivl om det er forkert at lyve overfor deres veninde og sige at en gave er købt i Italien, selvom det var noget de havde derhjemme i forvejen. (FB)
10. Nicolai har for nylig gendannet sit venskab med sin soulmate i 90'erne, Dan, men nu har Dan inviteret til 50-års på samme dag som Nicolai skal på drengerøvstur.</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448034</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d897ece0068ecfaae4179/a41bc2766100d7f5abb5f227fea6ff72f94c33767a5247036c682d3a7a0efdea" length="125579376" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 32</title>
            <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne sidste episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Frederik og Maria vil gerne støtte deres ukrainske nabo, men er i tvivl om, hvorvidt det kan blive misforstået og virke nedladende, hvis de forærer hende deres pant.
2.	Brian bliver flov over at skulle svare, at han er førtidspensionist, når folk spørger ham, hvad han laver til dagligt.
3.	Frejas mor Louise er lystløgner og uden situationsfornemmelse, og Freja frygter en tåkrummende tale til sit kommende bryllup.
4.	Iben og Kristoffer er i vildrede om, hvorvidt de skal flytte deres datter til en ny skole, da hun ikke trives i sin nuværende klasse.
Vært: Sara Bro</description>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-32-15452448033</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d867937d2cab8ca33bd/b8ff81645b0a33cb2367ecbc60bb63d5bfbb95e88b3db3d6c9c836fde1c5936c" length="49653949" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 31</title>
            <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Hannah er i knibe, da hun pga. en nyopdaget graviditet og en aflyst rejse til Vietnam muligvis bliver nødt til at lyve for sine kolleger
2.	Karina og hendes familie tog hjem fra middag hos Karinas svoger Niels med rumlen i maven, og Karina er i tvivl om hvad de skal gøre ved næste middag, da Niels' mad er uspiselig.
3.	Lauge har haft to fødselsdepressioner i forbindelse med sine to børn, og Lauge er i tvivl om, hvordan han skal håndtere sin kones ønske om at få barn nummer tre.
4.	Ali har siden gymnasietiden løjet sig to år yngre, end han er, og overvejer nu at afsløre det foran sin kæreste og venner til sin 40 års fødselsdagsfest.
Vært: Sara Bro</description>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-31-15452448032</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d83266f037612ab0ddc/d98b0fcebe111216835eaf5b90e32b296bd1f9d853016d10f3bd7dcb69676b76" length="47083258" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 30</title>
            <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Gitte spørger Monopolet, om hun uden sin mands velsignelse skal strikke en vest i garn, der er spundet af Gittes afdøde hunds pels.
2.	Rune kalder sig selv &quot;den lille mand i den store rustning&quot; og vil gerne blive bedre til at snakke om sin usikkerhed forbundet med sex og kærlighed.
3.	Laura er ved at selvantænde af begær og begejstring over den &quot;flotte farmand på vejen&quot; Michael.
4.	Selma har efter et sygdomsforløb svært ved at overskue at deltage i sociale arrangementer på sit nye arbejde, men er samtidig bange for at komme &quot;udenfor&quot;.
Vært: Sara Bro</description>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-30-15452448031</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d837937d2cab8ca33a9/38de2ea22e0bae286647f8d08a0be6026ffce3adede996d3ce2dadedbffa90c4" length="53830523" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 29</title>
            <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Katja og Søren har svært ved at blive enige om, hvem der skal betale for en række udgiftsposter ifm. deres kommende barn.
2.	&quot;Snor- og rebmanden&quot; Jens dyrker sin store passion for erotisk, japansk rebkunst i sin stue, men Jens bor i et rækkehus med vægge så tynde som pap.
3.	Agnes kan bedst selv lide at &quot;gå under radaren&quot;, men Agnes' kæreste er mere flamboyant i sin stil, og Agnes er nervøs for, hvad andre tænker om dem.
4.	Aases mand har Alzheimers, og nu er hun blevet forelsket i en god ven, hvis kone også er syg med Alzheimers. 
Vært: Sara Bro</description>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-29-15452448030</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d86266f037612ab0de9/d376d65d369f9c49062d0d796a0ea59678bf26e86c08705595beb3687e6216bb" length="52887613" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 28</title>
            <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Per og Marlene synes, det er en stor mundfuld at skulle til deres vennepars tvillingers to konfirmationer, der bliver holdt med én dags mellemrum.
2.	Kirsten er 60+ og helt grøn på datingmarkedet og søger Monopolets råd til, hvilke uskrevne regler hun skal kende til inden for dating.
3.	Marie ved ikke, om hun skal støtte op om, at hendes mand Martin er ved at lave et større forråd i deres kælder i tilfælde af krisetider eller krig.
4.	Tom har det underligt med, at hans teenagesøn ønsker at tage en anden mands efternavn, da sønnens mor skal giftes med en ny mand. 
Vært: Sara Bro</description>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-28-15452448029</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d857937d2cab8ca33b5/59b786b4ad48261a7cae95903e947d95680248e82fbf855f820643a8d856622b" length="48687994" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommeropfølgninger med Sara &amp; Monopolet - uge 27</title>
            <description>Hver lørdag hele sommeren får du nye episoder, hvor Sara følger op på nogle af de dilemmaer, der indtil videre har været med i programmet i år.
I denne første episode kan du høre, hvordan det er gået med følgende dilemmaer:
1.	Idealistiske Lillerjus er i tvivl, om hun kan &quot;kræve&quot; gaver til sin kommende runde fødselsdag, som opfylder hendes ret specifikke kriterier.
2.	Asbjørn får et par gange om året massage med &quot;happy ending&quot;, men Asbjørn har dårlig samvittighed, da han ikke har fortalt det til sin kone Mette. 
3.	Laura spørger Monopolet, hvad hun skal gøre ved sin kæreste, Daniel, der drikker direkte af kærnemælkskartonen ved aftensmadsbordet.
4.	Astrid har købt billetter til koncert med Minds of 99 til sin kæreste, men nu har kæresten tilfældigt meldt ud, at han &quot;10 gange hellere vil se Coldplay&quot;.
Vært: Sara Bro</description>
            <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-sommeropfoelgninger-med-sara-og-monopolet-uge-27-15452448028</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66619d84313478bfcc2121a5/a6091395897766cd1cb230aa983b4c58461e25b5eb3953820435216df9a17e5d" length="46441461" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 29. jun. 2024</title>
            <description>Monopolet: Forfatter Katrine Engberg, entertainer Jacob Haugaard og chefredaktør Bjarne Corydon.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sally holder i aften sin 29-års fødselsdagsfejring med sangria og flamingo-dans, men nu er fodboldkampen mellem Danmark og Tyskland kommet i vejen.
2. Nyuddannede Sharon står uden job i en lavvandet branche, og nu har hendes højtstillede ekskæreste inviteret hende på drinks og eventuel hjælp med arbejdslivet.
3. Flemmings ansatte Jonas skylder ham penge, men Flemming ved, at Jonas ikke kan få en fed første Roskilde Festival, hvis Flemming opkræver pengene nu.
4. Birgitte vil gerne opretholde en god relation til sine børn i start 20'erne, men oplever, at de ikke vender tilbage, når hun rækker ud til dem.
5. Kurt er for nylig stødt på en kvinde, han synes er en helt unik &quot;enhjørning&quot;, men er i tvivl om han kan tillade sig at række ud til hende igen efter en mislykket første date.
6. Christer er bekymret for om hans svigerfar er alkoholiker, og ved ikke hvordan han kan tage samtalen med familien.
7. Rasmus på 22 betaler 2000 kr. om måneden for at bo hjemme hos sine forældre, mens Rasmus' bror på 21 bor der gratis.
8. Hans er håbløst forelsket i sin ekskæreste Tinna, men ønsker ikke at presse hende i forsøget på at vinde hende tilbage.
9. Signes søn ønsker sig brændende et akvarium med fisk til sin 7-års fødselsdag, men Signes mand Kasper har nedlagt veto imod at få et akvarium i hjemmet.
10. Karla var for nylig på en fantastisk date med Elias, men siden da har Elias aflyst deres aftaler med undskyldninger om at være kommet til skade og sygdom.</description>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448027</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6584040a4c508f7c5e42495c/acad5321f9f5b6a0690d3c752a9e84770934fab25f76b47d089f548ff210a564" length="146639086" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 22. jun. 2024</title>
            <description>Monopolet: Forfatter Leonora Christina Skov, rapper Marc Johnson og debattør Poul Madsen.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Marlenes dyre, nyanlagte indkørsel bliver brugt som vendeplads af vejens andre beboere.
2. Luna er på sit udvekslingsophold i USA blevet kærester med James, og står overfor at skulle rejse hjem til Danmark med et muligvis knust hjerte. 
3. William og Mathilde står i en ægte kattepine, da deres hankat Karsten er begyndt at terrorisere nabolaget.
4. Mette og Bo er i tvivl, om deres to børn på 5 og 7 år er for små til at komme med til deres oldemors begravelse.
5. Karen ved ikke om hun kan tillade sig at give sin kæreste en tatovering i gave, eller om hun skal finde på noget andet, der er mindre permanent.
6. Nanna spørger Monopolet, hvordan hun skal forholde sig til fremtidige mindre familiearrangementer, da hendes forældre er skilt og ikke vil være i samme stue.
7. Mo er frustreret over, at hans forlovedes veninde Stine kalder Mos lille søn for &quot;rotte&quot; som kælenavn.
8. Grethe og flere andre medlemmer i hendes familie har i mange år vidst, at Grethes kusines far ikke er kusinens biologiske far.
9. Mie spørger Monopolet, om der er en uskreven regel, om at man skal reservere sine venners fødselsdage i kalenderen før de har indbudt til fejring.
10. Søren og Marie har et fantastisk parforhold på trods af 28 års aldersforskel, men Søren har svært ved at acceptere deres forskellige behov for fælles sociale aktiviteter.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448026</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658404054c508f7c5e42493a/8ca637d118b4e296a591a264c2e7c9277cb4362c8c7489a9ed143b4f0564939a" length="132531119" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 15. jun. 2024</title>
            <description>Direkte fra Folkemødet 2024.
Monopolet: Margrethe Vestager, Johanne Schmidt-Nielsen, Cecilie Beck, Anna Ingrisch, Helle Thorning-Schmidt, Karsten Lauritzen, Jakob Ellemann-Jensen, Bjarne Corydon, Poul Madsen, Peter Mygind og Anders Breinholt.
Vært: Sara Bro.</description>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448025</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65840415c26aeca6fa648578/beede0f7bfe6fee1fc1a6abef980dbd710f42fbacbdf74d5125231b88c98db24" length="157914277" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 8. jun. 2024</title>
            <description>Monopolet: Livsstilskommentator Christine Feldthaus, journalist Anna Ingrisch og komiker Nikolaj Stokholm.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Claras nye roommate Bertram vasker ikke hænder efter toiletbesøg. 
2. Søren er forældre til et barn på den børnehavestue, hvor Annette er pædagog, og nu har Søren og Annette indledt et hemmeligt forhold.
3. Brian føler sig taget ved næsen af sin kusines mand, Martin, da han mistænker, at Martin har solgt ham en kopivare-kuffert.
4. Sidsel ønsker sig brændende en kæreste, men oplever at det er en hæmsko i hendes datingliv, at hun ikke vil have flere børn.
5. Lene og hendes mand blev gift samme dag som hendes søster og svoger og har snart sølvbryllupsdag, hvor familie og venner måske bliver nødt til at vælge imellem dem. 
6. Ali har siden gymnasietiden løjet sig to år yngre end han er, og overvejer nu at afsløre det foran sin kæreste og venner til sin 40 års fødselsdagsfest.
7. Nadja er blevet rodet godt og grundigt ind i sin søsters skilsmisse og søsterens forhold til en ny mand og ønsker nu bare at have en neutral rolle i det.
8. Sille har tidligere været kontaktperson for Frida på et behandlingshjem for personer med psykiske diagnoser, og nu vil Frida gerne søge job på Silles nye arbejdsplads.
9. Kasper skal på Smukfest med sin bedste ven Jonas, og har en ekstra billet, han har lovet til sin kammerat Hans, men er nu i tvivl om han kan trække tilbuddet tilbage.
10. Majses søn på 5 år elsker kjoler og lyserøde strømpebukser, men er nu begyndt at blive drillet i skolen for sin tøjsmag.</description>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448024</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658404149973a9c837f8dc86/d0a7592ae1056182e774b8471befe8febbd6201732f20bba4c47026bc8f5076f" length="149181419" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 1. jun. 2024</title>
            <description>Monopolet: Forfatter Sara Blædel, podcastvært Christian Bonde og komiker Simon Talbot.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Katrines svigermor Tove savner at Katrine og hendes kæreste Rasmus kommer mere på besøg, men Katrine og Rasmus har ikke det behov.
2. Lasse er på pause med sin kæreste Naja, som i øjeblikket er ude at rejse, men Lasse er mellemtiden blevet vild med Anna
3. Olivia og Theis venter deres første barn til sommer, men Theis nægter, til Olivias store ærgrelse, at deltage i fødselsforberedelse, ammekursus og forældregruppe.
4. Silke har for nyligt lært sandheden at kende om sin biologiske farfar, og nu er Silke i tvivl, om hun skal række ud til ham.
5. Charlotte kan på ingen måde se sig selv i rollen som toastmaster, men er alligevel kommet til at sige &quot;ja&quot; til at være toastmaster til sin bedste veninde Petras bryllup.
6. Ulf oplever, at hans ekskone stadig her 15 år efter deres skilsmisse sender ham &quot;dræberblikket&quot;, når de mødes.
7. Mie har lagt mærke til, at hendes veninde Astas kæreste Adam konstant piller sig i skridtet.
8. Kalle og Line er uenige om, hvorvidt man bør stoppe med at følge tidligere sexpartnere på Instagram efter, at man har fået en kæreste.
9. Johan spørger Monopolet, om han kan tillade sig ikke at deltage i Mikkels polterabend.
10. Laura står i et dilemma, der omhandler klima, menstruationskopper og blod i toilettet.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448023</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658404174c508f7c5e4249aa/1777eb0df35bd163a6e08214375063eba7699b5ec024c8aa43d530645863d310" length="138806489" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lørdag 25. maj 2024</title>
            <description>Monopolet: Livsstilsekspert Anne Glad, radio- og podcastvært Peter Falktoft og musiker Jesper Binzer.
Vært: Sara Bro.
Dilemmaliste:
1. Sandra dater Michael, men Michael klæder sig &quot;mega grimt&quot; og Sandra irriterer sig over, at hun ikke kan være ligeglad med, hvad han har på.
2. Jonas er enkemand, og selvom Jonas har fundet en ny dejlig kvinde, savner han den helt store og altopslugende kærlighed, som han havde med sin nu afdøde hustru.
3. Ida har mistet sin halskæde, og mens hun er ved at købe en halskæde magen til af sin holdkammerat, bliver Ida i tvivl om hun egentlig bare er ved at købe sin egen halskæde.
4. Birgitte har i 11 år haft en &quot;ven med krymmel&quot;, men nu er vennen blevet single, og Birgitte er begyndt at få følelser for ham.
5. Mathilde er ikke en som normalt hader børn, men orker ikke længere at bruge sin egen skønne have, da naboens børn larmer som en hel børnehave.
6. Maj oplever, at hendes kærestes bedstefar Kurt har svært ved at holde hænderne for sig selv.
7. Sofus er jobsøgende og trives dårligt uden de faste rammer, og Sofus er derfor i tvivl, om han skal tage imod et job til en langt dårligere løn, end han er vant til.
8. Susanne sidder i kørestol pga. sclerose og oplever, at hun bliver ignoreret, når hun og hendes mand Jakob er ude på deres daglige ture og møder mennesker i nabolaget.
9. Johanne har lyst til i nattens mulm og mørke at &quot;tabe&quot; lidt blomsterfrø i naboens opfræsede have, der i Johannes øjne ligner en pløjemark.
10. Mads på 81 år er kommet i tvivl, om han går i for små sko, da han overvejer, om hans yngste søn skal arve mindre end hans øvrige sønner.</description>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p4/sara-og-monopolet-podcast/sara-og-monopolet-podcast-2024/sara-og-monopolet-podcast-15452448022</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658404034c508f7c5e42492c/9be8e97473f592bd708fc400c3a1af25dc278404817d9298b2673af56f96840e" length="136660326" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
