<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Skønlitteratur</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur-759582067000</link>
        <description>Et aktuelt ugemagasin med nyheder, reportager og samtaler om
interessante tendenser og nødvendig litteratur. En time i selskab
med de vigtigste forfattere og andre bogfolk med noget på hjerte.
Vært: Nanna Mogensen.
Redaktør: Hanne Barslund</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bcea7d0c1a1406979523.jpg"/>
        <item>
            <title>Knust hjerte og rød røv</title>
            <description>Det er tilstanden hos fortælleren i dagens hovedtekst.  
'Glasessayet' er skrevet af den canadiske verdensstjerne, Anne Carson (f. 1950), og hende kan du høre et eksklusivt interview med i dagens program. 
Vært, Nanna Mogensen mødte digteren denne sommer, og i studiet har hun besøg af forfatter, Mathilde Moestrup, der er kender af Anne Carsons forfatterskab. 
Desuden har Moestrup oversat netop 'Glasessayet', der handler om ulykkelig kærlighed, håbløs sex, Emily Brontë og hedelandskabet i det nordlige Canada.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-knust-hjerte-og-roed-roev-11032403373</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d394945905d16a3c2d394f/88f4228015c22c1e8a5281bc9493f9a9dbca3066ec70370b4a7923f4918258b7" length="82175491" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Forgiftet og lykkelig på Vestegnen</title>
            <description>Udslæt og mavesmerter er hverdag for Vibeke. Hun bor nemlig i et forurenet højhus i Brøndby Strand. Problemet er bare, at hun holder meget af at bo der - og nu skal huset rives ned. 
I sin nye roman, 'Ned fra himlen' skriver Liv Duvå om beboerne i de forgiftede bygninger, og så er forfatteren selv vokset op nær højhusene på Vestegnen.
I dagens udsendelse tager hun tilbage til sit barndomskvarter med vært, Nanna Mogensen. De to taler om fornemmelsen af hjem, miljøgifte og drømmen om det gode liv.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-forgiftet-og-lykkelig-paa-vestegnen-11032403363</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ca5a3cee5ae771e7159571/49c80fef54f020d866e9ae4dc49af38b98b88c0e40dafc770669742f4ace1377" length="82025159" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Farver i Amerika</title>
            <description>Hvor meget betyder det, om Kamala Harris er af indisk eller afro-amerikansk afstamning? Tilsyneladende en hel del, hvis man spørger præsidentkandidat, Donald Trump.
I dagens program ser vært, Nanna Mogensen nærmere på farvernes betydning i Amerika. Det gør hun sammen med digteren, Mikas Lang. Han har netop oversat essaysamlingen, 'Optegnelser fra en søn af de sorte', hvor forfatter og borgerrettighedsforkæmper, James Baldwin (1924-87) fortæller om sit liv som fattig, sort og homoseksuel i et land, der lægger al forhåbning og optimisme over i de lyse farver.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-farver-i-amerika-11032403353</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c11f35d331a8bd18df26b8/260d96c67dbed31459decd730e8879e901a47f7a9eb7d21f93a677a92811b851" length="81770569" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Beirut brækker sig</title>
            <description>Beirut er en kvinde, der har forspist sig, og nu brækker hun det hele op igen. Al ondskab vælter simpelthen ud af Libanons hovedstad. 
Sådan beskriver forfatteren, Etel Adnan (1925-2021) sin hjemby i romanen, 'Sitt Marie-Rose'. Den handler om den libanesiske borgerkrig i 1970'erne - og om kvinden, Marie-Rose Boulos, der bliver kidnappet og henrettet af en kristen milits.
Romanen er nu oversat til dansk af Ditte Marie Nesdam-Madsen. Hun fortæller om Etel Adnans forfatterskab og om Beirut som by og litterært 'gerningssted'.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-beirut-braekker-sig-11032403343</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b7e541f850aab1a1cb04fd/61256f543348ca4d9033ec5a89c3e1d8bedcaa70b0d34ad6a0ad93360fe83ae2" length="81875971" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Krig i Jylland</title>
            <description>Hvad sker der, når en flok meget religiøse tilflyttere prøver at presse de lokale ud? 
Det undersøger, Hans Kirk i sin klassiker, 'Fiskerne' fra 1928. Her forsøger en gruppe indremissionske fiskere fra Vestjylland nemlig at tvinge den stedlige præst væk fra den lille by ved Limfjorden, hvor han har virket i årevis. 
Landsbyens festlige liv kan de heller ikke tolerere!
I dagens program genlæser vært, Nanna Mogensen romanen med dramatiker og forfatter, Hassan Preisler. De taler om integration, synd, sex og krig i Jylland.</description>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-krig-i-jylland-11032403333</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66aea9fff850aab1a19fb5ee/ba04ec25205e2a9088cf65b347970637bde4e9b5f31e682f42ecada27e2ee7be" length="81648458" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ingen poetisk tyndskid</title>
            <description>Hjemme hos lyrikeren, Klaus Høeck hersker orden - den samme orden, man finder i hans digte. Klaus Høeck har nemlig altid benyttet sig af systemer, når han skriver. Ellers bliver der for megen 'tyndskid' over det, mener han. 
Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg hos Klaus Høeck nær Veflinge på Fyn, og hun prøver at få ham til at afsløre, om han har skrevet sin sidste digtsamling, som han påstår - eller om der ligger mere på loftet. 
De to runder flere af Klaus Høecks hovedværker, bl.a. 'Sorte Sonetter', 'Ulrike Marie Meinhof' og 'Hjem', ligesom der læses op fra den seneste digtsamling, 'Password'.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-ingen-poetisk-tyndskid-11032403323</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a56efb695061f1016f1f7e/57c2fdc3265670ceaa0ffeed5f70c642115c25fa0e1e6fb84d2bac34a776eacd" length="82245190" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hun glemte sit manuskript i bussen!</title>
            <description>Ann Jäderlund (f. 1955) er én af Nordens fineste digtere - men hun er også én af de mest glemsomme, for hun efterlod sine helt nye digte i bussen (uden at have taget en kopi...). I dagens program får du et eksklusivt interview med den svenske forfatter, hvis gennembrudsværk, 'Som engang har været eng' (1988) nu udkommer på dansk. Redaktør, Oskar Fehlauer er i studiet og fortæller om Ann Jäderlund - og så får du selvfølgelig også svar på, om Jäderlunds digte er dukket op igen - eller om flere års arbejde stadig rejser rundt i den kollektive transport. 
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-hun-glemte-sit-manuskript-i-bussen-11032403253</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6664d5bd6d103805f8e180fe/5e950e5c6c14f4e6bfdae13419acad959d4a08660a428e3fc8dd922346688fc7" length="82227329" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Romanpris-special 3 - Mænd og modstand</title>
            <description>&quot;Failure is not an option&quot;. Sådan sagde en kendt NASA-direktør engang, og sætningen kunne også være Maltes valgsprog. Han er nemlig håndboldspilleren, der nægter at acceptere sine nederlag. Anderledes er det for drømmeren, Viktor. Han trækker sig tilbage til bodegaen, når livet bliver for surt. I dagens program kan du møde forfatterne 'bag' Malte og Viktor. De hedder Malte Tellerup og Rasmus Theisen, og deres romaner - 'Mestrene' og 'Molbohistorier' - er begge er indstillet til DR-Romanprisen 2024. Mette Willumsen interviewer i dette sidste specialprogram, inden vinderen af DR-Romanprisen findes den 15. juni på P1.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-romanpris-special-3-maend-og-modstand-11032403243</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665b9b63aa0174c4c8eee8be/0cbd9f6462e37a561373320075b23551d5c875eb34f6a2850e10dd9d3c73bbd6" length="81720462" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Romanpris-special - Tæt på familien (2:3)</title>
            <description>I 1950'erne lever to kvinder side om side i en lille vestjysk landsby. De er veninder, svigerinder og husmødre - og så deler de et barn! Hvordan det foregår, beskriver forfatter, Ditte Holm Bro i sin roman, 'Hver gang du trækker vejret, indånder du støvet fra vores knogler'. Hos Theis Ørntoft er den mindre familie del af en langt større slægt. I sin roman, 'Jordisk' har han derfor hele syv hovedpersoner. Tiden strækker sig fra 1967 til 2036, og vi er både i København, USA og i rummet. I dagens program taler Mette Willumsen med de to forfattere, der begge er indstillet til DR-Romanprisen 2024. Programmet er det andet af tre, der præsenterer de seks nominerede værker og forfattere. Vinderen findes den 15. juni i år på P1.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-romanpris-special-taet-paa-familien-2-3-11032403233</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665261e3c60007672176b828/97866239b3450dfc8cf3a730fa16afafed36de7c7238ee0a6808d3f8d7ae3def" length="82237125" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Romanpris-special - Natur og katastrofe (1:3)</title>
            <description>Forfatterne, Kim Blæsbjerg og Peder Frederik Jensen har høstet stor ros for deres nye romaner om menneskets forhold til naturen. I 'De bedste familier' forurener kemifabrikken, Cheminova 
fjord og hav ved Harboøre og Thyborøn, mens det er naturen, der leger med mennesket i 'Rans vilje'. I Peder Frederik Jensens roman handler det nemlig om stormfloden på Lolland i 1872. I udsendelsen interviewer Mette Willumsen de to forfattere, der er indstillet til DR-Romanprisen 2024. Programmet er det første af tre, der præsenterer de seks nominerede værker og forfattere. Vinderen findes den 15. juni i år på P1.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-romanpris-special-natur-og-katastrofe-1-3-11032403223</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6649265710585d1a43171821/0115081b276fbb12bd6ea076131998354256eb2ad86b81b2c7ad13a013869da3" length="82238854" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sagde han virkelig det?</title>
            <description>Péter Nádas har dårlige erfaringer med 'sjov tobak'. Han er kontrolfreak og kan ikke overgive sig til rusen. Dét afslørede han, da han var i Danmark for nylig. Lyt med, når den ungarske stjerneforfatter giver et sjældent - og morsomt - indblik i sin hverdag og baggrund - og når han forholder sig til snakken om en mulig Nobelpris. Vært, Nanna Mogensen tilbragte en time med en meget åbenhjertig Péter Nádas. Med i studiet er kritiker og oversætter, Jørgen Herman Monrad, der fører lytteren rundt i det store forfatterskab.</description>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-sagde-han-virkelig-det-11032403203</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6636b175e92afe4e77f3426d/f9308ff85c1c5ded3a0422fdf8872f7e658177cb925f5bdcd6390f979428a8c2" length="82254979" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gyselig omsorg</title>
            <description>Varme hænder er en efterspurgt vare - men hvad laver de egentlig, og hvem sidder de på? Det undersøger Stine Askov og Ingrid Nymo i deres nye romaner, og så har begge forfattere selv arbejdet i omsorgsbranchen. I 'Varme hænder' møder vi den udbrændte pædagog, Camilla, der tager job som handicaphjælper, mens vi i 'Den røde hane' kører rundt med Roberta, der er ufaglært hjemmehjælper i Thy. Bøgerne bruger tydelige horrorelementer, for omsorg er en sand gyser i dagens Danmark, mener forfatterne. Det samme gør feministisk aktivist, Emma Holten, der fortæller, hvorfor vi har brug for en omsorgsrevolution.
Vært: Nanna Mogensen.</description>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-gyselig-omsorg-11032403193</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662d779e583a92128719a8b9/369b963a976c6237b3406346e0915e038f3f025ec7ad9f66561dd3ff0b225915" length="82257867" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pamuk og pandemi</title>
            <description>Da pesten kommer til den lille ø, Mingheria, går folk i panik. Nogle isolerer sig hjemme, mens andre opsøger religiøse vismænd for at undgå smitte. 
Nobelpristager, Orhan Pamuk begyndte at skrive sin nye roman, 'Pestnætter' lang tid før coronaen var over os - men pludselig fik hans bog en ny uhyggelig aktualitet! 
I denne udsendelse taler, vært Nanna Mogensen med Orhan Pamuk om pandemier, pest, nationalisme og modernitet. 
Dagens gæst er kultursociolog, Ümit Necef, der fortæller om sit skoleliv i Tyrkiet med Orhan Pamuk og udlægger den nye romans mentalitetshistorie og politiske vinkler.</description>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-pamuk-og-pandemi-11032403183</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66243caf424f0f8c34b5acdb/d618923b0d339c5b39714d3f0b7ee39f9ccc162ab4eb0bd4a1a2cb5158098d69" length="82182412" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Debut med toiletdigt</title>
            <description>Du kender måske Leif Davidsen som 'Mr. Moskva', men faktisk debuterede han i 1973 med et digt om at sidde på toilettet!!
Vært Nanna Mogensen er taget på hjemmebesøg for at tegne et portræt af en af Danmarks mest elskede forfattere. De taler om spændingslitteratur, sexscener, fænomenet 'den bløde mand' - og tidens besættelse af autofiktion.
Og så runder de to naturligvis Rusland lige nu (og dengang).</description>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-debut-med-toiletdigt-11032403173</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661b02fb4427e5f3999a66ab/7360a2a09d89fde034884c0906586a4b03f1dcceb48046542818aac82ed75c77" length="82148427" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Orwell og damerne</title>
            <description>Er en af verdens mest kendte forfattere så kvindefjendsk, at man skal skrive en helt ny version af hans klassiker? Amerikanske Sandra Newman har i hvert fald genskrevet George Orwells '1984' ud fra kvindens perspektiv, og resultatet er bogen, 'Julia'. Her undersøger hun, hvordan fremtidens terrorstat og Big Brother opleves af den unge kvinde, Julia. I dagens program undersøger journalist og forfatter, Rikke Viemose George Orwells forhold til kvinderne - både i og uden for litteraturen - sammen med vært, Nanna Mogensen. Hvorfor skrev Orwell f.eks. sin egen kone helt ud af litteraturhistorien, selvom hun bør have en del af æren for hans værker?</description>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-orwell-og-damerne-11032403163</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6611c7900b64c1937ed140f8/5b1b1b094e1eb9bef672216db9d98f08bbe2dadbfd538f56f16221f92df94339" length="82263619" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kina, kærlighed og kejsere</title>
            <description>Tag med til 1940'ernes Shanghai, hvor snørede fødder og skumle opiumshuler lige er blevet afløst af jazz, mode og film fra Hollywood. Den kinesiske forfatter, Eileen Chang (1920-1995) skriver om umulig kærlighed i den fascinerende metropol. I programmet får du også historien om en barnekejser, der skærer tungerne ud på dem, han ikke bryder sig om! Su Tong (f. 1963) er én af Kinas største nulevende forfattere. Oversætter, digter og Kina-kender, Sidse Laugesen fører vært, Nanna Mogensen rundt i den store kinesiske litteratur.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/skoenlitteratur/skoenlitteratur-2024/skoenlitteratur-kina-kaerlighed-og-kejsere-11032403153</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66089be4ff2e6b908170d5ff/08c1869c12f9a0b924c6871f96c9bd725d77cacd4c08c0d147022c6b3ddc122f" length="82271111" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
