<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Slotsholmen</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen-1644264430000</link>
        <description>Få dansk politiks vigtigste historier. Kritiske interview med politikerne, landets bedste analytikere og DR's hold af politiske journalister i marken. I DR's politiske podcast, der lander klokken 16 alle tirsdage og fredage.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1317d0c1a140697dfe0.jpg"/>
        <item>
            <title>Kan Alex, Mona, Morten og Inger få ryddet op i den blå rodebutik?</title>
            <description>De borgerlige partier vil gerne vinde regeringsmagten efter et valg, men kan de overhovedet samles om noget? Når Steffen Hjaltelin, der i mange år var strateg i Venstre, kigger ud over partierne til højre for midten, ser han mest af alt en rodebutik. Hvad kan de gøre for at rydde op i butikken? Og hvad er deres største udfordringer? Det undersøger vi i Slotsholmen i dag, hvor vi også ser nærmere på Socialdemokratiets kommunale kvaler. Endnu en socialdemokratisk borgmester har nemlig smidt borgmesterkæden. Og det er ikke hvem-som-helst, men borgmesteren i Danmarks næststørste by, Aarhus. Hvor stiller det partiet her godt et år inden det næste kommunalvalg?
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Steffen Hjaltelin, tidligere rådgiver og strateg for Venstre, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:22:10</duration>
            <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kan-alex-mona-morten-og-inger-faa-ryddet-op-i-den-blaa-rodebutik-11802443177</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4487ac5e3b48d26b5815/db065818d858e4b9479451f7c874ebd20a7b7ebf82808150b580d5914d697009" length="31932741" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>SF-stjerne forlader dansk politik</title>
            <description>Efter ni år på Christiansborg stopper SF-profilen Jacob Mark i dansk politik. Den 33-årige stemmesluger har ellers været en super central figur i partiet og er blevet kaldt partiets kronprins. Så hvorfor smider han det hele på gulvet til fordel for et job i det private erhvervsliv? Jacob Mark kommer på besøg i studiet. Og så vender vi de dramatiske forhandlinger om den grønne trepart. Regeringen havde håbet på en hurtig og nem proces, men flere partier spænder ben. Vi spørger den radikale leder, Martin Lidegaard, hvad det er, de vil have.
Vært: Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jacob Mark, afgående SF'er og Martin Lidegaard, leder, Det Radikale Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:25:04</duration>
            <pubDate>Tue, 22 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-sf-stjerne-forlader-dansk-politik-11802443176</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447cca55637754b675c0/1980554741ba36a9137824ab8183d117d1c9363f9471392d07e11ec65d1c623b" length="36119692" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Nyhed fra Sverige ændrede regeringens politik på et par timer</title>
            <description>Der gik ikke længe, fra et udvalg i Sverige anbefalede at forbyde ægteskaber mellem fætre og kusiner, til at regeringstoppen i Danmark anbefalede det samme. Hvad skete der lige der? Vi spørger Moderaternes udlændingeordfører Mohammad Rona, der var den første, der sagde, at han gik ind for et forbud. Og så ser vi nærmere på de kommende udgifter til forsvar og pension. Det er ikke småpenge, skulle vi hilse at sige. Er der overhovedet nok på statens bankbog? Hvad så med pensionsdebatten? Og hvad skal vi lægge i nye toner fra Mette Frederiksen?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Mohammad Rona, Moderaternes udlændingeordfører og Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <duration>00:21:12</duration>
            <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-nyhed-fra-sverige-aendrede-regeringens-politik-paa-et-par-timer-11802443173</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4489ca55637754b6761a/0d2403a48c490cd702437a3332105ed899c9eb112b34222848352c3bb5057e64" length="30533644" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Efterlysning: En almindelig arbejder i Socialdemokratiet</title>
            <description>Når folketingsmedlem Thomas Skriver Jensen kigger sig rundt i det socialdemokratiske gruppeværelse, ser han akademikere på stribe. Også for mange. Mød ham i Slotsholmen i en uge, hvor regeringen løfter sløret for en stor uddannelsesplan, der skal gøre erhvervsuddannelser lige så attraktive som universiteter. Og så vender vi balladen i Enhedslisten, hvor enkelte medlemmer har talt stik imod linjen, når det kommer til Hamas og Mellemøsten. Hvor stort et problem er det for Pelle Dragsted? Og hvad kan han egentlig gøre? Politisk analyse.
Rettelse: Det fremgik i en tidligere udgave af Slotsholmen, at adgangskravet til den nye epx-uddannelse vil være seks. Det er ikke korrekt. Ifølge regeringens udspil vil adgangskravet blive fem. Slotsholmen beklager fejlen. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Thomas Skriver Jensen, erhvervsuddannelsesordfører i Socialdemokratiet, Erik Holstein, politisk kommentator, Altinget.
Tilrettelægger Theodora Renard.</description>
            <duration>00:25:36</duration>
            <pubDate>Tue, 08 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-efterlysning-en-almindelig-arbejder-i-socialdemokratiet-11802443172</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c448aac5e3b48d26b5832/c8b6f4d8bf882f571c81cf4a824f23c0601d73c7bc55e26c26c9b6c11ad4c0fe" length="36881743" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Koordineret overraskelsesangreb fra oppositionen: Kom bagom åbningsdebatten</title>
            <description>I mere end 15 timer debatterede politikerne under den traditionsrige åbningsdebat i Folketinget. En samlet opposition overraskede med et koordineret angreb på regeringen, DF-formand Morten Messerschmidt angreb Løkke, og det grønlandske medlem Aki-Matilda Høegh-Dam nægtede at holde sin tale på dansk. I dag tager tre politikere os med bagom åbningsdebatten. Hvordan forbereder man sig på sådan en marathondebat? Og er der overhovedet nogle, der får noget ud af det?
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Signe Munk, politisk ordfører for SF, Sólbjørg Jakobsen, politisk ordfører, LA og Jan E. Jørgensen, politisk ordfører, Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:22:25</duration>
            <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-koordineret-overraskelsesangreb-fra-oppositionen-kom-bagom-aabningsdebatten-11802443171</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447ce40614b67ac9650f/4775b62e299980fa3e4f6fa442d3cb99f84252f62ae821b2a84b108101265d4b" length="32302539" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med kongen som tilhører sparkede Mette Frederiksen året i gang</title>
            <description>Folketingsåret er officielt skudt i gang med statsminister Mette Frederiksens åbningstale. Hun kom vidt omkring og talte om både hjemløse, misbrugere, uddannelsessystemet, krigen i Ukraine og Mellemøsten. Men hvad synes hun egentlig er det vigtigste i det kommende folketingsår? Og har hun opgivet håbet om, at danskerne kommer til at elske SVM-regeringen bare lidt mere? Det spørger Slotsholmen Mette Frederiksen om i dag.   
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæst: Mette Frederiksen, statsminister og formand for Socialdemokraterne. 
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:18:52</duration>
            <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 15:30:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-med-kongen-som-tilhoerer-sparkede-mette-frederiksen-aaret-i-gang-11802443170</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4486a63f4ccc1ed8f2e3/d2749e563f9a70a019784ee45a3e771970522f16c16872585d4278f6d65d85c3" length="27174411" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Morgenmad med Vanopslagh udløser rødt slagsmål om pension</title>
            <description>Mette Frederiksen opfordrer Pia Olsen Dyhr til at komme hjem, efter SF-formanden har spist morgenmad med LA-leder Alex Vanopslagh, hvor de har talt om pension. Men hvem er det egentlig, der skal komme hjem? Og hvor langt rækker enigheden mellem S og SF, når det kommer til spørgsmålet om tidligere tilbagetrækning? Pia Olsen Dyhr kommer i studiet. Og så har Mette Frederiksens opfordring til, at f.eks. Tyskland giver ukrainerne lov til at bruge tysk donerede våben i Rusland fået Morten Messerschmidt op i det røde felt. Hvorfor er han så forarget over det? Det spørger vi Messerschmidt om.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Pia Olsen Dyhr, SF-formand og Morten Messerschmidt, DF-formand.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:23:37</duration>
            <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-morgenmad-med-vanopslagh-udloeser-roedt-slagsmaal-om-pension-11802443169</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447dca55637754b675cc/7a1189f7ede8f1c3371420d9a6eb32b9d30ac1d6289a9dec38a178c469a5933e" length="34023043" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Chokfyringer i Moderaterne</title>
            <description>Tre ugers ballade i Moderaterne når sit foreløbige klimaks, da partiet skiller sig af med hele det politiske sekretariat. Dem, der ikke har taget en frivillig fratrædelse, bliver fyret. Det sker efter både en erhvervspsykolog og Arbejdstilsynet har været på besøg hos partiet. Hvad har de fundet frem til? Og er der så sat punktum i sagen? Det ser vi nærmere på i dag. Og så vender vi blikket mod Ukraine. For det er som om de røde linjer i krigen rykker sig. Kan Enhedslisten følge med? Vi spørger frontfigur Pelle Dragsted. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Pelle Dragsted, politisk ordfører, Enhedslisten.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:23:50</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-chokfyringer-i-moderaterne-11802443168</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4480a63f4ccc1ed8f2c1/c2df9a92c0a7920d3e8fdf4caada4813e15bf5284337c8e83596de666a554239" length="34330637" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Lars Bojes parti styrer direkte mod folketingsvalget</title>
            <description>Lars Boje Mathiesen skovler vælgererklæringer ind, og Jens Ringberg tør godt lægge hovedet på blokken: Det nye parti, Borgernes Parti - Lars Boje Mathiesen, får vælgererklæringer nok til at stille op ved næste folketingsvalg. Men hvorfor er der brug for - endnu - et nyt parti og hvad står det for? Det spørger vi Lars Boje Mathiesen om i dagens udgave af Slotsholmen, hvor vi også vender de Konservative, der med Mona Juul i spidsen holder landsråd i Herning.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Lars Boje Mathiesen, løsgænger, stifter af Borgernes Parti.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:23:38</duration>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-lars-bojes-parti-styrer-direkte-mod-folketingsvalget-11802443167</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447fe40614b67ac96527/2f8aba7e2448369da3fdbebdf62e1f2e8cf9de72e7ba8ceca556735178aab123" length="34034575" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Omdiskuteret flygtninge-ø inspirerer minister</title>
            <description>Udlændingeminister Kaare Dybvad Bek er rejst om på den anden side af jorden for at lade sig inspirere. Han har besøgt den kontroversielle og voldsomt kritiserede flygtninge-ø Nauru, der ligger 4.000 kilometer nordøst for Australien og huser et asylcenter. Hvad så Kaare Dybvad Bek, og er han misundelig på ø-modellen? Det spørger vi ham om i dag. Og så præsenterer regeringen sit længe ventede sundhedsudspil. Kommer regeringen ikke hele tiden med udspil, tænker du måske? Jo. Men det her er bare særligt vigtigt for regeringen.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Kaare Dybvad Bek, udlændinge- og integrationsminister, Socialdemokratiet.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:23:43</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-omdiskuteret-flygtninge-oe-inspirerer-minister-11802443166</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4480e40614b67ac96530/2ef1ab3e417ce0e576b412e782312bf41ab41ab1bbf9bc9fe8ead793aae93000" length="34169932" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jeppe Søe efter opgør med Moderaterne: Jeg blev kaldt et illoyalt røvhul</title>
            <description>Jeppe Søe er tilbage på Borgen efter at have sendt sig selv i flyverskjul. Og for første gang efter sit exit fra Moderaterne taler han ud om de seneste to ugers modvind, der sendte Lars Løkke Rasmussen og Søe selv ud i et voldsomt opgør. Men hvad skete der egentlig i Moderaterne? Og hvad skal Jeppe Søe nu? Slotsholmen i dag. 
Værter: Pia Glud Munksgaard og Jens Ringberg.
Gæst: Jeppe Søe, løsgænger i Folketinget.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:37:39</duration>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 10:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-jeppe-soee-efter-opgoer-med-moderaterne-jeg-blev-kaldt-et-illoyalt-roevhul-11802443165</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4487a63f4ccc1ed8f2ec/b8a63b0f0c2a1c6b5b3a7f529638f68f4d744fb2553ec1a9fc5b9ca5c20bb3a4" length="54219212" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Borgens ensomme ryttere</title>
            <description>Jeppe Søe er blevet løsgænger, efter han har forladt Moderaterne, og dermed er der seks løsgængere i Folketinget. Men hvordan er livet som ensom rytter på borgen, når man er vant til at have et kæmpe partiapparat bag sig? Og kan man overhovedet få noget igennem? Vi spørger en erfaren løsgænger - faktisk den mest erfarne! Og så har Søren Espersen meddelt, at han ikke stiller op ved næste valg. Siden 2005 har han siddet i Folketinget, i langt de fleste år for Dansk Folkeparti, men i dag er han danmarksdemokrat. Hvorfor stopper han? Slotsholmen i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Simon Emil Ammitzbøll-Bille, tidligere politiker, Søren Espersen, Danmarksdemokraterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:23:13</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-borgens-ensomme-ryttere-11802443164</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447da63f4ccc1ed8f2b1/dbcf5f2d1c91023097fa191891dbac8ab15d3ff77ece6f909247d12ca3c683b0" length="33438990" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Efter stort drama står Jeppe Søe af Løkkes bus</title>
            <description>Det er midt i et interview, at Moderaternes folketingsmedlem Jeppe Søe pludselig meddeler, at han vil melde sig ud af partiet. Et parti, han selv har været med til at stifte. Meldingen kommer efter, at han har indledt et frontalangreb på den måde, partiformand Lars Løkke Rasmussen har håndteret anklagerne om et dårligt arbejdsmiljø i Moderaterne. Hvor efterlader det Løkke og Moderaterne, at de nu er et mandat mindre? Det ser vi på i dag. Og så vender vi kommunalvalget, for selvom der er mere end et år til, er sværdene ved at blive slebet. Socialdemokraterne har sendt en ny profil i front for at forsvare overborgmesterposten, og som modsvar har Enhedslisten udråbt ærkekøbenhavneren, Rosa Lund, til hovedstadsordfører. Kampen om København er i gang, og det kan mærkes helt ind på Christiansborg.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Rosa Lund, hovedstadsordfører, Enhedslisten.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:24:25</duration>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-efter-stort-drama-staar-jeppe-soee-af-loekkes-bus-11802443163</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c448bac5e3b48d26b583e/043fd8439eeb391acee17f6a2905d09d3a4c5c20ddea897fa81f8b87352f5d3a" length="35169864" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ballade i Lars Løkkes bus</title>
            <description>Hårde anklager om et elendigt arbejdsmiljø udløser et dagslangt krisemøde i regeringspartiet Moderaterne og bringer også nyt liv i snakken om Lars Løkke Rasmussens unge parti. Det parti, som en politisk kommentar for flere år siden kaldte for en &quot;klovnebus&quot;. Anklagerne kommer både fra en gruppe medarbejdere og én af partiets stiftere, Jeppe Søe. Status på Moderaterne i Slotsholmen. Og så er vi ikke færdige med regeringsrokaden fra sidste uge, hvor Danmark igen-igen-igen fik en ny ligestillingsminister. Vi spørger Danmarks allerførste ligestillingsminister, hvad hun siger til, at ministeriet, siden hun blev udnævnt i 1999, er blevet kastet rundt. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og radiovært, Jytte Andersen, tidligere ligestillingsminister, Socialdemokratiet.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:25:00</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-ballade-i-lars-loekkes-bus-11802443162</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c448aac5e3b48d26b5836/7296ccb3a6acaf488d5255336fd6a16b12ebc034aa46a90b090a6c1f94d870a6" length="36013711" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>&quot;Mærkelig regering&quot; uenig om næste træk</title>
            <description>Jeppe Bruus er blevet minister for grøn trepart. Han skal sikre, at der bliver rejst skov, udtaget lavbundsjorde og indført en CO2-afgift. Men hov, vi har jo allerede masser af ministre, der kunne gøre det. Så er der overhovedet brug for Jeppe Bruus? Vi spørger ham i dag. Og så vender vi den uenighed, der er opstået internt i regeringen, når det kommer til spørgsmålet om pension. Det blev helt tydeligt, da regeringstoppen forleden inviterede til pressemøde og flere gange blev spurgt til, hvad SVM egentlig mente. Svaret udeblev, og Mette Frederiksen måtte konstatere, at det er en mærkelig regering. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Jeppe Bruus, minister for Grøn Trepart, S.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:25:03</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-maerkelig-regering-uenig-om-naeste-traek-11802443161</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4481ca55637754b675e0/83803bcd1c3420ca8ba96ec4d5d2841688d7beb5e749c68915f09393ecdd0ffc" length="36074183" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Løkkes kanin, en snedig manøvre og rekordmange ministre</title>
            <description>Endelig får vi listen over de nye ministre, og der er flere navne, der får os til at spærre øjnene op. Lars Løkke Rasmussen har for eksempel valgt at gøre sin egen rådgiver, Caroline Stage Olsen, til minister. Hvem er hun? Og er der nogle i den moderate folketingsgruppe, der føler sig overset? Men mest overraskede bliver vi over Mette Frederiksens manøvre: Hun gør Københavns overborgmester, Sophie Hæstorp, til minister, for i stedet at gøre Pernille Rosenkrantz-Theil til Socialdemokratiets overborgmesterkandidat ved det kommende kommunalvalg. Er det en snedig manøvre i kampen for at bevare den vigtige overborgmesterpost i København? Er det smart eller måske lidt for smart? Det ser vi nærmere på i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Caroline Stage Olsen, digitaliseringsminister, Moderaterne.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:20:43</duration>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekkes-kanin-en-snedig-manoevre-og-rekordmange-ministre-11802443197</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cd809da127df4c0a4211e5/99f05878562a1ebf890454f128f6efd30b0e3284cdcd7b80447c341e8a98c5d6" length="29837260" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hold telefonen åben! I aften bliver nye ministre ringet op</title>
            <description>Rygterne har svirret længe, men i dag blev det endelig officielt, at Mette Frederiksen sender Dan Jørgensen til Bruxelles, hvor han skal være Danmarks nye EU-kommissær. Udnævnelsen udløser en regeringsrokade, der tegner til at blive ganske stor. Regeringstoppen løftede i dag sløret for, at der bliver oprettet tre nye ministerier, og det fik gætterierne om, hvem der bliver de nye ministerposter til at køre for fuld skrue på Christiansborg. Hvorfor skal Dan Jørgensen til Bruxelles, og hvad vil Mette Frederiksen, Troels Lund Poulsen og Lars Løkke Rasmussen med tre nye ministerier? Det ser vi på i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Per Bang Thomsen, EU-journalist, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:22:41</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-hold-telefonen-aaben-i-aften-bliver-nye-ministre-ringet-op-11802443196</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66cd809ca127df4c0a4211dd/f8781387e1cedf5b1c718bc554a7cb5c051150c1d87328fcbdd7911e80e5f66e" length="32682123" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Messerschmidt siger nej: Blåt styre bliver uden Løkke</title>
            <description>Mens blå blok forsøger at finde fælles fodslag, og LA-leder Alex Vanopslagh i et åbent brev appellerer til, at Troels Lund Poulsen og Lars Løkke Rasmussen vender hjem til blå blok, afviser DF-formand Morten Messerschmidt, at han kommer til at gøre Lars Løkke Rasmussen til minister. Nogensinde! Så hvor efterlader det blå blok? Vi får også besøg af en tidligere socialdemokratisk finansminister. Bjarne Corydon stod for en stram økonomisk politik, da Thorning var statsminister - og han er rystet over Socialdemokratiets seneste melding om pensionsalderen. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Medvirkende: Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten, Bjarne Corydon, tidligere socialdemokratisk finansminister, Morten Messerschmidt, formand, DF.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:24:41</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-messerschmidt-siger-nej-blaat-styre-bliver-uden-loekke-11802443160</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4483ca55637754b675f2/f08d69b80fc278372552693dc613f2dfe2605de84ab86ba6c545cc32a25af98a" length="35551628" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rygter om en rokade får Borgen til at sitre</title>
            <description>På Christiansborg er luften tyk af rygter om den regeringsrokade, vi forventer i næste uge. Hvem skal skiftes ud? Hvilke armlægninger foregår der lige nu i toppen af SVM, og kan sådan en rokade rette op på regeringens upopularitet? Det dykker vi ned i i dag. Og så ser vi igen-igen på politikernes løn- og pensionsforhold. Flere gange har politikerne lovet at ændre deres egne lukrative forhold, men der sker ikke rigtigt noget. Hvorfor er det så betændt en sag? Vores bedste mand er på sagen.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Anders Svendsen, journalist, DR, Jan E. Jørgensen, MF, Venstre og Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:23:40</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-rygter-om-en-rokade-faar-borgen-til-at-sitre-11802443159</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4482ca55637754b675ea/f5bda4b3cfcc4bec084d8099671efbfcf57521225da8c6ca4a4bd116753fe065" length="34096779" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Scavenius med nyt parti: De lukkede døre skal sparkes op</title>
            <description>Et nyt parti har set dagens lys. I Grønne Demokrater er der ingen partidisciplin, og partiet afviser også at deltage i lukkede forligsmøder. Det skal være med til at gøre op med den usunde kultur, der ifølge partistifter Theresa Scavenius hersker blandt partierne på Christiansborg. Vi spørger Scavenius, om hun gør det for at få opmærksomhed - eller fordi hun reelt tror på, at Grønne Demokrater kan opnå indflydelse? Og så får vi besøg af Venstre-manden Hans Chr. Schmidt. I 30 år har han siddet i Folketinget, men ved næste valg er det slut. Som minister og folketingsmedlem har han været førstehåndsvidne til både op- og nedture i Venstre. I dag ser vi nærmere på, hvilket Venstre, han blev valgt ind i, og hvilket parti han nu forlader. 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Theresa Scavenius, løsgænger og stifter af Grønne Demokrater, Hans Chr. Schmidt, MF for Venstre.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:25:35</duration>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-scavenius-med-nyt-parti-de-lukkede-doere-skal-sparkes-op-11802443158</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c4484a63f4ccc1ed8f2d7/150e8f399e02939c7cfc85a200dd78c4debb629083654854d3ec984ff3a96fbe" length="36850061" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pensionsbombe slår revner i regeringssamarbejdet</title>
            <description>Mette Frederiksen vender tilbage fra sommerferien med noget af en bombe: Hun vil stoppe den automatiske stigning i pensionsalderen og genforhandle Velfærdsforliget fra 2006, der har været selve fundamentet under vores velfærdssamfund. Meldingen sender chokbølger gennem Venstre. For selvom de tre regeringspartier har aftalt, at der er plads til flere solo-meldinger, tester Socialdemokraterne med forslaget grænserne for, hvad man kan tillade sig. Så hvad vil Socialdemokraterne opnå med meldingen? Og er det i virkeligheden en kontrolleret sprængning af SVM-regeringen, der er sat i gang frem mod et valg? Det ser vi nærmere på i dag.
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kasper Møller Hansen, professor og valgforsker.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:24:15</duration>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-pensionsbombe-slaar-revner-i-regeringssamarbejdet-11802443157</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447dac5e3b48d26b57db/cdebeb0154f5a2151c233af7745726276253289bc35d7369b8b6c72a00e3da0e" length="34926220" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En reception og en mail fra Haarder: Kom bagom Friis Bachs partiskifte</title>
            <description>Den politiske sæson er skudt i gang, og det er tid til at tage temperaturen på SVM-regeringen, der gik noget forslået på sommerferie kort efter EP-valget i juni. Hvor står regeringen nu? Hvilket parti har de bedste kort på hånden? Og er der ændret på dynamikkerne mellem Socialdemokratiet, Venstre og Moderaterne? Vi spørger en ekspert. Og så går vi bag om Christian Friis Bachs partiskifte. Han gik på sommerferie som radikal, men vendte tilbage på borgen som Venstre-mand, hvor han nu skal sidde på bagerste række - efter næsten 40 år hos de radikale. Hvornår traf han beslutningen, og hvad gør man, når man pludselig finder ud af, at man sidder i det forkerte parti? 
Værter: Jens Ringberg og Pia Glud Munksgaard.
Tilrettelægger: Theodora Renard.
Gæster: Jacob Bruun, Bruun Advisory og Christian Friis Bach, MF, Venstre.</description>
            <duration>00:25:20</duration>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-en-reception-og-en-mail-fra-haarder-kom-bagom-friis-bachs-partiskifte-11802443156</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666c447e7e073b9ab63503a4/f9d6b609003c3ad5ce0b2bddcdb25a842bd104e7bf801422932064240f0e87a2" length="36484300" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Chok, genistreger og tilbagetog</title>
            <description>Det har været et vanvittigt år i dansk politik, og i dagens udgave af Slotsholmen kårer vi årets største chok, den vildeste politiske genistreg og det mest opsigtsvækkende tilbagetog sammen med et panel af politikere fra begge sider af folketingssalen. Så lyt med, når Slotsholmen benytter sidste udsendelse inden sommerpausen til at gøre status over dansk politik med Det Store Politiske Awardshow.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Rasmus Stoklund, Socialdemokratiet, Mette Abildgaard, De Konservative, Karsten Hønge, SF.
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Theodora Renard.</description>
            <duration>00:24:43</duration>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-chok-genistreger-og-tilbagetog-11802443150</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65a131d9e3081190ae971ea3/2ed33775112d97a1233a1f78db088996b1e9b81f02c39641a93a8c38ea8db7bf" length="35612813" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kold torsk i slutspillet om EU-topposterne</title>
            <description>Der var torsk på menuen, da EU's regeringschefer mandag mødtes over en middag for at tage hul på slutspillet om EU's topposter. Og selvom statsminister Mette Frederiksen ikke bliver set som favorit til en af topposterne, vil DR's EU-ekspert Ole Ryborg ikke afvise, at det kan ske. For spillet om topposterne er totalt uforudsigeligt. Vi skal også forbi Liberal Alliances skuffende EU-valg. Selvom partiet fik et mandat i parlamentet, blev det samlede resultat slet ikke, som de havde håbet. Er gassen ved at gå ud af den liberale ballon for Vanopslagh, der ellers har været flyvende siden folketingsvalget? Vi spørger en, der kender partiet indefra.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Ole Ryborg, EU-korrespondent, DR, Niels Th. Dahl, politisk analytiker, Jyllands-Posten.
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Theodora Renard.</description>
            <duration>00:25:17</duration>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-kold-torsk-i-slutspillet-om-eu-topposterne-11802443149</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b74ce3bf8fdc20f50ac/6fcb003226c4cc6cbb3da75b252032438bde3ba6bbbdb2d24bde9c881916bde9" length="36427846" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den Politiske Brevkasse</title>
            <description>Slotsholmen har åbnet Den Politiske Brevkasse og i dagens udgave af Slotsholmen svarer fire kompetente og ærlige toppolitikere på fiktive, politiske dilemmaer, der ligger ekstremt tæt på virkeligheden. Der er spørgsmål fra &quot;en anonym minister&quot;, &quot;et mindre dyr fra savannen&quot; og &quot;den nye pige i klassen&quot;. Vi sender fra DR's scene på Folkemødet på Bornholm. Vi kommer forbi det kriseramte regeringssamarbejde, samarbejdet i blå blok og politiske idealer over for vælgerjagt.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Morten Messerschmidt, formand, DF, Mona Juul, formand, Konservative, Lisbeth Bech-Nielsen, finansordfører, SF og  Jacob Engel-Schmidt, kulturminister, Moderaterne.
Tilrettelæggelse: Jacob Thue Stenager og Theodora Renard.</description>
            <duration>00:26:23</duration>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-den-politiske-brevkasse-11802443148</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b74e43bb6c7b2fd0e7c/2fd8877c1fdf6eeb620b83d65136ca8f35daba993ad9a3368c4932b987f6fa33" length="38011850" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Efter valglussing: Hvad nu, regering?</title>
            <description>Mens vælgerne gjorde SF til det største parti ved søndagens EU-valg, indkasserede Socialdemokratiet en decideret vælgerlussing, der sender rystelser langt ind i partiet. Det er det dårligste valg for S i 120 år. Der var heller ikke meget at fejre for den samlede regering - faktisk var det kun hver tredje dansker, der satte kryds ved enten Venstre, Moderaterne eller Socialdemokratiet. En løftet pegefinger fra vælgerne, konstaterede Lars Løkke Rasmussen på valgnatten. I dag ser vi på, hvilke konsekvenser valget får for Socialdemokratiet og for SVM-regeringen.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Thomas Juul Dam, tidligere rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, er i dag partner i Primetime, Jacob Bruun, tidligere rådgiver for statsminister Lars Løkke Rasmussen, i dag indehaver af Bruun Advisory.</description>
            <duration>00:24:24</duration>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-efter-valglussing-hvad-nu-regering-11802443147</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b74e43bb6c7b2fd0e80/937d1185c7b24e373203962303182735822585c71cb004cec603e2f8e1c0fce4" length="35161806" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Grus i Socialdemokratiets valgmaskine</title>
            <description>Tre dage før EU-valget kaster S-kandidat Niels Fuglsang grus i den socialdemokratiske valgmaskine med et kontroversielt forslag om energirenoveringer, som kan komme til at koste danske boligejere hundredtusindvis af kroner. Spidskandidat Christel Schaldemose forsøger at pande forslaget ned, men hvor hårdt kan sagen alligevel ramme Socialdemokratiet? Og hvad betyder det for partiet, at Schaldemose selv har stemt for skrappe krav til energirenoveringer i EU? Det er Slotsholmen, som også går tæt på  Danmarks mest EU-begejstrede parti, der i den seneste måling står til slet ikke at få valgt nogen ind i parlamentet.
Vært: Thomas Buhl.
Gæster: Christine Cordsen, politisk analytiker, DR, Henrik Kjerrumgaard, tidligere rådgiver Radikale Venstre.
Tilrettelæggere: Theodora Renard og Jacob Thue Stenager.</description>
            <duration>00:23:13</duration>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-grus-i-socialdemokratiets-valgmaskine-11802443146</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b72ce3bf8fdc20f50a0/31e542c871a35712c2e7b47d360eb5878338d75364a899f1f1f3f2bae92d857d" length="33449351" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den socialdemokratiske kampvogn er sat ind</title>
            <description>Med en tung offensiv i sidste øjeblik forsøger Socialdemokratiet at sætte sig på dagsordenen og undgå, at SF bliver det største danske parti ved EU-valget. Statsminister Mette Frederiksen giver store interviews til landsdækkende medier, og udlændingeminister Kaare Dybvad Bek angriber SF for slap udlændingepolitik i EU. S-kender Noa Redington analyserer begge dele i Slotsholmen, hvor vi også skal forbi den genopblussede debat om atomkraft. For en af Socialdemokratiets topkandidater til EU-valget vil stik mod partiets linje ophæve forbuddet mod atomkraft i Danmark.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Noa Redington, politisk kommentator, Magnus Barsøe, S-kandidat til Europa-Parlamentet.
Tilrettelæggere: Theodora Renard og Jacob Thue Stenager.</description>
            <duration>00:23:02</duration>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-den-socialdemokratiske-kampvogn-er-sat-ind-11802443145</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b832d0394bb2c9821ab/befde5c7755cb251f13e06017e94eccf24d130654507dad64f10ef5db39565ee" length="33183822" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Politikernes hemmelige EU-penge</title>
            <description>For fire år siden lovede danske EU-politikere fuld åbenhed om det skattefrie tillæg på 37.000 kroner, som alle EU-politikere får hver måned - oveni deres almindelige løn. Men trods løftet holder fire ud af seks politikere det stadig skjult, hvad de bruger pengene til. I dag afdækker Slotsholmen det fortsatte hemmelighedskræmmeri om det kontroversielle EU-tillæg. Og så runder vi afslutningsdebatten i Folketinget, der blandt andet bød på en hed politisk flirt mellem Inger Støjberg fra Danmarksdemokraterne og Liberal Alliances Alex Vanopslagh.
Værter: Theodora Renard og Thomas Buhl.
Gæster: Mette Pabst, politisk reporter, DR, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.</description>
            <duration>00:22:49</duration>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-politikernes-hemmelige-eu-penge-11802443144</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b82e119b65cdee3c9ac/548a9041fd84035f6cecf265a36e422ddac8547fc86d9aa5fe8a39112277fc88" length="32868747" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>LA amok i Facebook-annoncer</title>
            <description>Kampen om vælgerne er i fuld gang op til EU-valget, og ingen kampplads er vigtigere end Facebook, hvor Liberal Alliance lige nu er det parti, der bruger suverænt flest penge på annoncer. Venstre sørger til gengæld for, at EU-videoer med Søren Gade kun bliver vist for jyder, mens Socialdemokratiet i særlig grad sender kampagnevideoer ud til seniorer på det sociale medie. I dag gennemgår Slotsholmen sammen med en ekspert partiernes strategier og skjulte tricks for at kapre vælgere via Facebook. Og så vender vi sagen om slettede sms'er i forbindelse med minksagen, for nu skal ministre og topembedsmænd til at gemme deres sms'er i årtier.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Valdemar Osted, SoMe-analytiker og tech-chef i Common Consultancy, Anders Svendsen, politisk reporter, DR.</description>
            <duration>00:23:54</duration>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-la-amok-i-facebook-annoncer-11802443143</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b72e43bb6c7b2fd0e6e/28ed6204553418bdb5cc3a74042248449d0066516adc87201f35bed4a3e3ea58" length="34421641" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>DF affyrer hovsa-missil ind i valgkampen</title>
            <description>Morten Messerschmidt kalder klimapolitik i Danmark for hysteri og er på vej til at trække Dansk Folkeparti ud af den historiske klimaaftale. Ifølge en ekspert er der tale om et farligt hovsa-missil, der risikerer at ramme partiet selv. Så hvad kan det komme det til at betyde for Messerschmidts parti, og hvilke konsekvenser får det for dansk politik? De undersøger Slotsholmen, der også ser på en ny, kontroversiel valgtest op til EU-valget. Testen ser neutral ud ved første øjekast, men den er lavet af et parti, og kritikerne kalder den manipulerende og et problem for demokratiet.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Lars Trier Mogensen, politisk kommentator og podcastvært, Anders Vistisen, spidskandidat, Dansk Folkeparti.</description>
            <duration>00:24:05</duration>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-df-affyrer-hovsa-missil-ind-i-valgkampen-11802443142</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b812d0394bb2c9821a0/bae8a8e2132a7d863878d3a9c16cb6e692c1f7d3fe92aac072d4d03b08d96c79" length="34688906" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hash-rap og Søvndals selvironi: Valgkampen er i gang</title>
            <description>Hvad laver partilederne på valgplakaterne, når de slet ikke stiller op til EU-parlamentet? Kan Alternativets rap om fri hash virkelig hente stemmer? Og hvorfor minder Villy Søvndal vælgerne om sit elendige engelsk? Valgkampen er skudt i gang, og i dag ser vi nærmere på partiernes kamp for at få vælgernes opmærksomhed frem mod EU-valget den 9. juni. Og så vender vi en ny måling fra Epinion. Her står Moderaterne til slet ikke at komme ind i Europa-Parlamentet, mens Venstre står til en halvering. Og det er faktisk - hold nu fast - en god nyhed for det kriseramte parti.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Steffen Hjaltelin, tidligere kampagnemand for Venstre og Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:23:54</duration>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-hash-rap-og-soevndals-selvironi-valgkampen-er-i-gang-11802443141</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b81ce3bf8fdc20f5100/60dce8a8c79c6e6446c34407360ebc626c0c8ce49cfd1c6f3ec857445e935fbb" length="34435463" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Socialdemokratiet rammer nyt lavpunkt: &quot;Godt nok vildt!&quot;</title>
            <description>Noa Redington spærrer øjnene op, da han ser en helt ny måling, hvor Socialdemokratiet står til at miste over en tredjedel af de vælgere, der stemte på dem ved sidste valg. Redington var rådgiver for statsminister Helle Thorning-Schmidt, da hun havde lige så elendige målinger for 11 år siden. Dengang opfordrede en række kredsformænd hende til at gå af. Så hvor hårdt presset er partiet og statsminister Mette Frederiksen af den nye måling? Det spørger Slotsholmen om i dag. Vi runder også Venstre, hvor en række folketingspolitikere nu udtaler sig anonymt om, at deres formand, Troels Lund Poulsen, skal steppe op og gå efter den magtfulde post som finansminister.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Noa Redington, politisk kommentator, tidligere rådgiver for Helle Thorning-Schmidt, Jacob Bruun, tidligere rådgiver i Venstre, indehaver af Bruun Advisory.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:21:28</duration>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-socialdemokratiet-rammer-nyt-lavpunkt-godt-nok-vildt-11802443140</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b80e119b65cdee3c99f/8e38a02838945392970e7710375202a60dbf41b70a0d2e22c874b5da3c804d28" length="30922445" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Følelsesladet veganer-debat splitter Alternativet</title>
            <description>Følelserne sad uden på tøjet, da Alternativet i weekenden diskuterede, om der kun skal serveres vegansk mad i partiet fremover. Forslaget faldt, men afstemningen var tæt - og her bagefter er det svært at få svar på, hvad partileder Franciska Rosenkilde selv stemte. Men i dag prøver Slotsholmen. Og så spørger vi også Rosenkilde, hvilken kurs partiet i det hele taget skal slå ind på for at lægge spærregrænsen bag sig. Vi skal også forbi den seneste udvikling i Nye Borgerlige, for nu har partiet simpelthen politianmeldt den tidligere formand Pernille Vermund for at nedlægge partiet ulovligt.
Værter: Pia Glud Munksgaard og Thomas Buhl.
Gæster: Franciska Rosenkilde, forperson, Alternativet, Cathrine Bloch, politisk reporter, DR.
Tilrettelægger: Theodora Renard.</description>
            <duration>00:23:04</duration>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-foelelsesladet-veganer-debat-splitter-alternativet-11802443139</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b807c6410bdb4b42a64/96e9472fe4722c1968b96909d043bba98e23122dd190880b11a010751c4a41b9" length="33241419" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Socialdemokratiet efter Mette Frederiksen</title>
            <description>Uanset hvor meget Mette Frederiksen afviser at være kandidat, så snakker socialdemokrater i krogene om, hvad der sker, hvis hun om få måneder får en international toppost og forlader dansk politik. Men i modsætning til sidste sommer, hvor rygterne om en Nato-post kørte for fulde gardiner, er arvefølgen efter Frederiksen nu fastlagt. Så hvem overtager i givet fald stafetten? Og hvorfor står de socialdemokratiske kaffeklubber til at få større indflydelse i partiets interne magtkampe? Det undersøger Slotsholmen i dag, hvor vi også ser frem mod Europa-Parlamentsvalget om en måned. Det lugter af et midtvejsvalg, og alle partierne har noget på spil. 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Jesper Hvass, politisk korrespondent, Børsen, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <duration>00:24:32</duration>
            <pubDate>Fri, 10 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-socialdemokratiet-efter-mette-frederiksen-11802443138</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b71e119b65cdee3c944/6d81bc90d33a95615f13b2dbc223df4988336116c47b75a0e1c412a80a8e239a" length="35344395" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Løkkes hemmelige bog</title>
            <description>Redaktionen må ændre alle planer, da Lars Løkke Rasmussen ud af det blå kommer med en ny bog - eller podbook, som han kalder det - hvor han blandt andet fortæller, at Sólrun spærrede døren til deres lejlighed en sen nattetime, da det stod klart, at Løkke ville gøre Mette Frederiksen til statsminister. Vi lyn-lytter hele podbooken og vender det vigtigste med Jens Ringberg. Og så skaber udlændingespørgsmålet sprækker i regeringen. For Moderaterne er slet ikke på linje med Venstre og Socialdemokratiet i den ophedede udlændingedebat. Løkke advarer direkte imod at skabe en frygtkultur. Hvor dybt stikker uenigheden? Det spørger vi om i dag.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæst: Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <duration>00:23:23</duration>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-loekkes-hemmelige-bog-11802443137</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b7fce3bf8fdc20f50f3/adcaaca9c44cce84c56b47b33152f2ff6614e9ec774e502d5c38c9e8665b294d" length="33695883" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pelle ser rødt: regeringen lever på lånt tid</title>
            <description>I takt med regeringens rædderlige meningsmålinger er Pelle Dragsted fra Enhedslisten begyndt at se lyset. Nu tør han drømme om en rød regering efter næste valg, men han vil tage sig betalt for at støtte den, eller måske ligefrem være med i den. Det fortæller Enhedslistens politiske leder i Slotsholmen, der også vender dynamikken i blå blok efter dramatiske forhandlinger om forsvar og kvindelig værnepligt, hvor de blå partier blev splittet.
Værter: Thomas Buhl og Jens Ringberg.
Gæster: Pelle Dragsted, politisk ordfører, Enhedslisten, Christine Cordsen, politisk korrespondent, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <duration>00:23:43</duration>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-pelle-ser-roedt-regeringen-lever-paa-laant-tid-11802443136</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b802d0394bb2c982193/85ef10f6c033baab78744e407a367bc80905b7016b38341e8817d26b20df9eab" length="34166924" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Støjbergs tv-køkken: Medister, bacon og airfryer</title>
            <description>Inger Støjberg er gået i køkkenet og der er medisterpølse på menuen. Den bliver svøbt i bacon og tilberedt i airfryeren. Jeg elsker bacon, siger Støjberg på videoen, som hun lægger på X. Men hvad siger den baconsvøbte medister i virkeligheden om Danmarksdemokraterne? Det ser vi på i dag. Og så vender vi en ny analyse, der viser, at arbejdervælgerne, de faglærte og ufaglærte, vender Socialdemokratiet ryggen. Så er der overhovedet noget at fejre for det gamle arbejderparti på Arbejdernes Internationale Kampdag? 
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Erik Holstein, politisk analytiker, Altinget og Kasper Møller Hansen, professor og valgforsker, Københavns Universitet.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <duration>00:23:26</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-stoejbergs-tv-koekken-medister-bacon-og-airfryer-11802443135</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b7fe119b65cdee3c996/51ea679136b569924811a0620ab30d1ed408424fd510b219e37c528311a9c38e" length="33746579" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ballade-bykonge stempler ind i ophedet udlændingedebat</title>
            <description>Han var en af de socialdemokratiske borgmestre, der i 90'erne gjorde oprør mod Socialdemokratiets udlændingepolitik. Dengang fik han en kold skulder af S-toppen, der først flere år senere erkendte, at de oprørske vestegnsborgmestre havde ret i, at der var behov for en strammere udlændingepolitik. Så hvad siger Kjeld Hansen, tidligere bykonge i Herlev, til den debat om udlændinge, der nu er opstået i Socialdemokratiet? Det spørger vi ham om i dag. Og så vender vi regeringens afskaffelse af Store Bededag. Har regeringen fortrudt efter al den rabalder, der fulgte med? Og kan regeringen ende med at blive husket som &quot;den der afskaffede Store Bededag&quot;? Vi spørger Jens Ringberg.
Værter: Thomas Buhl og Pia Glud Munksgaard.
Gæster: Kjeld Hansen, tidligere borgmester i Herlev, Socialdemokratiet, Jens Ringberg, politisk analytiker, DR.
Tilrettelægger: Jonas Gulmann.</description>
            <duration>00:23:30</duration>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/slotsholmen/slotsholmen-2024/slotsholmen-ballade-bykonge-stempler-ind-i-ophedet-udlaendingedebat-11802443134</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65af8b70e43bb6c7b2fd0e60/2c957e4e8fac3adf6800a8d3d39b6ca1d29f81da30815b6d9550176693824983" length="33860615" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
