<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Soft Spot</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot-2891012292000</link>
    <description>I Soft Spot forsøger vennerne Anna Lin og Amanda Wendel at tage sex-snakken én gang til! For meget af det, de har lært om sex i skolen, på tv og gennem popkulturen, stemmer ikke rigtig overens med den sex, de har mødt i den virkelige verden. Derfor er de på en mission for at blive klogere. Og i selskab med inspirerende gæster og dig, der lytter med, undersøger de intimitet, lyster, grænser og alt det, som har betydning, når det handler om sex.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66fb1f26075f927899152486.jpg"/>
    <item>
      <title>Er vi blevet bedre til at bolle i 2021?</title>
      <description>Er det normalt at gå i seksuelt vinterhi, når vi nærmer os december? Og hvorfor synes vi, at fødder er begyndt at blive så hot?! I årets sidste afsnit af Soft Spot (omg) taler vi om, hvad vi har lært om sex i løbet af det forgangne år - og hvad der er sket hjemme i soveværelserne hos jer, der lytter med! Vi oversharer nyfundne præferencer, gennemgår lytterbeskeder og ringer til gamle gæster for at få en status på alt fra kønssygdomme til dating-opdateringer. Og så skal vi tage en heartbreaking afsked med en ganske særlig person.
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
      <duration>00:30:55</duration>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-er-vi-blevet-bedre-til-at-bolle-i-2021-16122192047</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e8a4228153e7f872f28/600689ebd9c36b7c169cb30190b8e654c5d35b4c1becab184ed0f860bb7651cf" length="44531577" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sex-dilemmaer</title>
      <description>Hvordan bliver man mere confident i sengen? Og hvor finder man en god bolleven, hvis ikke man har lyst til at lede på Tinder? I dagens afsnit af Soft Spot forsøger vi at løse nogle af de problemer og dilemmaer, som vi allesammen kan støde på, når det gælder sex, relationer og intimitet. Producer Marie Kildebæk sidder med i monopolet, når vi gør vores bedste for at give jer lyttere gode råd og undgå at blive for Gajol-æske-agtige. Vi taler blandt andet om blowjobs, bollevenner og frygten for at prøve nye ting.
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
      <duration>00:35:26</duration>
      <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-sex-dilemmaer-16122192046</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e874228153e7f872f07/b1cbcf72e676be7ab967c7a10ddb7491ced6cfaab2136e2cc3ccd2c91a6364f2" length="51035764" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
