<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Soft Spot</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot-2891012292000</link>
        <description>I Soft Spot forsøger vennerne Anna Lin og Amanda Wendel at tage sex-snakken én gang til! For meget af det, de har lært om sex i skolen, på tv og gennem popkulturen, stemmer ikke rigtig overens med den sex, de har mødt i den virkelige verden. Derfor er de på en mission for at blive klogere. Og i selskab med inspirerende gæster og dig, der lytter med, undersøger de intimitet, lyster, grænser og alt det, som har betydning, når det handler om sex.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c14f443243f95e2c7a43.jpg"/>
        <item>
            <title>Er vi blevet bedre til at bolle i 2021?</title>
            <description>Er det normalt at gå i seksuelt vinterhi, når vi nærmer os december? Og hvorfor synes vi, at fødder er begyndt at blive så hot?! I årets sidste afsnit af Soft Spot (omg) taler vi om, hvad vi har lært om sex i løbet af det forgangne år - og hvad der er sket hjemme i soveværelserne hos jer, der lytter med! Vi oversharer nyfundne præferencer, gennemgår lytterbeskeder og ringer til gamle gæster for at få en status på alt fra kønssygdomme til dating-opdateringer. Og så skal vi tage en heartbreaking afsked med en ganske særlig person.
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
            <duration>00:30:55</duration>
            <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-er-vi-blevet-bedre-til-at-bolle-i-2021-16122192047</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e8a4228153e7f872f28/600689ebd9c36b7c169cb30190b8e654c5d35b4c1becab184ed0f860bb7651cf" length="44531577" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sex-dilemmaer</title>
            <description>Hvordan bliver man mere confident i sengen? Og hvor finder man en god bolleven, hvis ikke man har lyst til at lede på Tinder? I dagens afsnit af Soft Spot forsøger vi at løse nogle af de problemer og dilemmaer, som vi allesammen kan støde på, når det gælder sex, relationer og intimitet. Producer Marie Kildebæk sidder med i monopolet, når vi gør vores bedste for at give jer lyttere gode råd og undgå at blive for Gajol-æske-agtige. Vi taler blandt andet om blowjobs, bollevenner og frygten for at prøve nye ting.
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
            <duration>00:35:26</duration>
            <pubDate>Thu, 18 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-sex-dilemmaer-16122192046</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e874228153e7f872f07/b1cbcf72e676be7ab967c7a10ddb7491ced6cfaab2136e2cc3ccd2c91a6364f2" length="51035764" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvorfor boller de så smooth på tv?</title>
            <description>Føler du også, at nøgne kroppe ofte opfører sig anderledes i virkeligheden, end de gør i film? Og hvordan kan det være, at forelskelse nærmest altid bliver portrætteret som enten mødet med den eneste ene eller ulykkeligt heartbreak - men intet der imellem? I dag har vi besøg af manuskriptforfatter Clara Mendes, som drømmer om at nuancere fremstillingen af sex og kærlighed i sit arbejde. Vi taler om onani-mindeværdige tv-momenter, forudbestemte kønsroller og relationer, som forandrer sig. 
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
            <duration>00:32:35</duration>
            <pubDate>Thu, 11 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-hvorfor-boller-de-saa-smooth-paa-tv-16122192045</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e91f628a762eb5f3852/610e46c0a2120d3e66c6b6b02e04f0cac8d6c330d112f2812f7b54f766b8ef27" length="46934652" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Det store afsnit om analsex</title>
            <description>Hvordan ved man, om man tænder på at få noget op i numsen? Og hvad skal man gøre, hvis man drømmer om at have analsex - men frygter, at lort bliver en del af samlejet? I dagens afsnit laver Anna Lin helt usandsynligt mange røvhuls-jokes, når vi får besøg af vores sexy ven Alex Damgaard. Vi udveksler erfaringer, oversharer gamle traumer og gennemgår spicy lytter-beskeder.
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
            <duration>00:27:21</duration>
            <pubDate>Thu, 04 Nov 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-det-store-afsnit-om-analsex-16122192044</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e88f628a762eb5f37ed/13ecaa529dd0cd3745a3d6fbf5bdc1971951ab281984e34a35f43a1695842563" length="39393083" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sexfantasier</title>
            <description>Hvordan fortæller man en ny sexpartner, at man gerne vil kaldes &quot;lille luder&quot;? Og hvilke ting drømmer vi om selv at udleve seksuelt? 
I dagens program er der dømt lytter-oversharing, når vi afslører, hvad I tænder på, og hvordan det går med at føre fantasierne ud i livet! Vi diskuterer, om det er lettest at eksperimentere med en fast kæreste eller et fremmed booty-call. Og så undersøger vi, hvad champagne-sex betyder, og hvordan man bedst muligt sætter ord på sine lyster, selvom det føles lidt tabu-agtigt.
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
            <duration>00:27:21</duration>
            <pubDate>Thu, 28 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-sexfantasier-16122192043</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e8ff628a762eb5f3846/dfdb014aaa0e0d50172490e12d0b3ab4c8e87b3aa8a0805b7ff77374d5c72114" length="39399409" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>What's up med min kønsidentitet</title>
            <description>Hvordan er det at eksistere i verdenen, når man ikke føler sig som det køn, man er blevet tildelt ved fødslen? Og hvad betyder det, hvis man hverken identificerer sig som mand eller kvinde? Evo Sidney er kunststuderende og beskæftiger sig med køn, krop og sin egen identitet som transperson i sine værker. Men hvordan regner man lige sin kønsidentitet ud?! I dagens afsnit bliver der grædt lidt mere end sædvanligt, når vi taler om den binære verdensorden, familierelationer, hormoner, kommunikation og kærlighed. 
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
            <duration>00:36:46</duration>
            <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-what-s-up-med-min-koensidentitet-16122192041</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e90f628a762eb5f384a/79436ad049348b1d71d01f6550391d4507c840d8c8fd58f49a0ee386f1a57bf7" length="52948088" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hook-ups</title>
            <description>Hvad gør man, hvis man bare gerne vil mødes for at knalde på en uforpligtende måde? Og hvordan føles det at cykle hjem til en fremmed i en lejlighed, hvor man udemærket godt ved, hvad der skal ske? I dagens afsnit har vi besøg af vores ven Hávard Magnussen, som deler ud af sine egne hook-up erfaringer og betragtninger omkring vores digitaliserede seksualliv. Vi taler om Grindr, score-kultur, skam og sexede øjeblikke.
Værter: Anna Lin og Amanda Wendel.
Produceret for DR af Munck Studios København.</description>
            <duration>00:35:28</duration>
            <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/soft-spot/soft-spot-2021/soft-spot-hook-ups-16122192040</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1e8ef628a762eb5f383a/2398aea5fed720fde8c7af6a2e01d94df5258527ad43e9443e914da586b76d33" length="51082414" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
