<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Sorte tal</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal-1791900416000</link>
        <description>DR's podcast om de vigtigste danske virksomheder. Hver uge går Sorte tal bagom opkøb, økonomiske sværdslag, roterende svingdøre og de store danske virksomheders jagt på sorte tal. Sammen med fast gæst erhvervsjournalist og rådgiver Sune Aagaard, kommer vært Ulrik Rosenkvist tæt på toppen af dansk business - og hvad deres op- og nedture betyder for Danmark.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6617e347fc491910acd58311.jpg"/>
        <item>
            <title>Kan du blive topdirektør? Endelig medvind til Ørsted (på papiret), og Rusland-sanktions-dispensation til mange af de helt store virksomheder</title>
            <description>Hvad skal man egentlig kunne, hvis man har en drøm om at blive topdirektør? Ulrik og Sune har inviteret Casper Schrøder forbi. Sammen skriver de et jobopslag. Hvilke kvalifikationer skal med? Og hvad taler for og imod, at Ulrik skulle sætte sig i direktørstolen? 
Efter Ruslands krig mod Ukraine har aktivitet i Rusland været underlagt en lang række sanktioner. EU er på vej med endnu en sanktionspakke - men en lang række danske virksomheder har fået dispensation. Hør hvorfor - og hvilke virksomheder, det drejer sig om.
Og så er der endelig medvind til Ørsted. De har skrevet under på en STOR aftale. Men virkeligheden er barsk - og der er langt fra blækket på papiret til, at vindmøllerne snurrer ud for den britiske kyst. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Casper Schrøder, økonomikorrespondent i DR og Katrine Overgaard Eilsø, erhvervsanalytiker i DR.</description>
            <duration>00:55:04</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-kan-du-blive-topdirektoer-endelig-medvind-til-oersted-paa-papiret-og-rusland-sanktions-dispensation-til-mange-af-de-helt-store-virksomheder-11802406371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bba63f4ccc1ef53735/90b79eb907e2efc78dfc6874864ac4cc071809de82c11c0849325fe66bd8ed61" length="79309886" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Legos direktør taler om bæredygtighed, et historisk ugens tal, DSV's kro-kærlighed samt regnskabsvindere og -tabere</title>
            <description>Sune og Ulrik elsker Lego - og det gør markedet også. Men Lego har en udfordring: Hvordan gør man en plastikklods 100% bæredygtig? Vi ringer til Niels B. Christiansen, der er CEO hos Lego, og spørger, om han virkelig tror på, at de kan nå målet inden 2032.
Og så skal vi tilbage i tiden, for Ulrik har gravet i DSV's historie. Hør, hvordan virksomheden, der startede på en sjællandsk kro, måske kan blive verdens største om få uger.
Til sidst spilles den afgørende runde i C25-kvartalsregnskabspoker. Kampen står mellem Ambu og Novonesis. Og vi fælder endelig dom: Hvilken virksomhed har klaret sommerens regnskaber bedst - og hvem ligger helt i bunden?
Og så er der også blevet plads til en omgang NAVNENYT og UGENS TAL, hvor der sker noget historisk. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Niels B. Christiansen, CEO hos Lego og Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <duration>00:55:02</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-legos-direktoer-taler-om-baeredygtighed-et-historisk-ugens-tal-dsv-s-kro-kaerlighed-samt-regnskabsvindere-og-tabere-11802406361</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b6ac5e3b48d2875804/e4ba9ac80af1f52fb36a4a04ad895e50fcefddc27dba4c6dee0cf3c6c0d032bb" length="79272446" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skal virksomhederne frygte kunstig intelligens? Bavarians vilde rutschetur og en tæt omgang regnskabspoker</title>
            <description>Ulrik har lavet sin helt egen Sorte-tal-AI undersøgelse. Ser de danske C25-virksomheder umiddelbart flest muligheder eller risici ved brugen af kunstig intelligens?
Regnskaberne bliver ved med at vælte ind for de store danske C25-virksomheder - og i den her omgang vender vi Coloplast, Rockwool, GN Store Nord, Jyske Bank og Bavarian Nordic, som de seneste uger har oplevet en voldsom interesse for deres mpox-vaccine. Rutschebanerne i Tivoli er barnemad i forhold til det, som virksomheden oplever. 
Og bare rolig! Skulle du ikke være helt skarp på reglerne i C25-kvartalregnskabspoker, så forklarer vi dem igen efter en lytterhenvendelse. Dem kan vi i øvrigt godt lide, så fang os endelig på sortetal@dr.dk - eller diverse sociale medier.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Christensen, CEO hos Paice og Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <duration>00:55:03</duration>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-skal-virksomhederne-frygte-kunstig-intelligens-bavarians-vilde-rutschetur-og-en-taet-omgang-regnskabspoker-11802406351</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4baac5e3b48d2875818/af377f9f79ab7f73c94583c80bb7db385784c725a41056e362d7a4e512f13b92" length="79286851" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pamela Anderson og Pandora, regnskabsbonanza og første arbejdsdag for nye topdirektører</title>
            <description>'The sky is the limit' for Pandora, lyder det fra analytikeren, der har fyldt virksomheden på godt og ondt gennem årene. Særligt glade bør Pandora være for deres samarbejde med den amerikanske kendis Pamela Anderson, der for nyligt kastede glans over smykkevirksomheden til den københavnske modeuge. Og selvom hverken Ulrik eller Sune har Pandora-smykker i skrinet derhjemme, så kan det være, det sker en dag. For Pandora har en mission: vækst. 
Siden sidst har de danske C25 virksomheder spyttet regnskaber ud på stribe - og vi runder ALLE 10. Dommer Hansen lægger vejen forbi og fælder den endelige dom over, hvem der har fat i den lange ende.
Og så er der navnenyt på CEO-fronten. Flere af de helt store virksomheder herhjemme skal have nye folk i spidsen for det hele. Vi byder varmt velkommen til de nye topdirektører. 
Vært: Ulrik Rosenkvist.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Topholm, analysechef hos Carnegie Investment Bank og Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet.</description>
            <duration>00:55:03</duration>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-pamela-anderson-og-pandora-regnskabsbonanza-og-foerste-arbejdsdag-for-nye-topdirektoerer-11802406341</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4bda63f4ccc1ef53741/6fbfd03d5212aa787a2c66e9b54cf16db9ca093fe7ea2240ca77e4c97ec6066c" length="79274186" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En flænge i panden på LinkedIn, is i maven på aktiemarkedet, Mærsk vs. Novo og Novo vs. Bernie Sanders</title>
            <description>LinkedIn er stedet at være, hvis man vil følge med i C25-topchefernes gøren og laden. Man får fx svar på, hvorfor Novo topchef Lars Fruergaard Jørgensen har en kæmpe flænge i panden. Men hvad får topcheferne ud af platformen, og hvem gør sig egentlig bedst på det sociale medie af topcheferne? Hint: Det er en på et paddleboard.
Aktiemarkedet har fået sig en ordentlig rusketur. Hvad har det af betydning - og hvordan forholder man sig til det ude i virksomhederne? Det handler om is i maven, frygt og grådighed, lyder det fra chefstrategen, der selv solgte Novo-aktierne for tidligt. 
Og så er det jo regnskabssæson: Turen er kommet til to af de største: Novo og Mærsk. Regnskabspoker-dommer Per Hansen fælder dom over, hvem af Lars Fruergaard og Vincent Clerc, der har mest grund til at smile.
Og så skal Novo-topchefen snart til USA og stå ansigt til ansigt med Bernie Sanders. Kan man frygte, at der ryger en finke af panden, når man tager turen fra Bagsværd til Washington?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tine Choi Danielsen, chefstrateg PFA Pension, Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet og Katrine Overgaard Eilsøe, DRs erhvervsanalytiker.
Redaktion: Lærke Rahr Futtrup.</description>
            <duration>00:55:01</duration>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-en-flaenge-i-panden-paa-linkedin-is-i-maven-paa-aktiemarkedet-maersk-vs-novo-og-novo-vs-bernie-sanders-11802406331</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b821296bf60fe802fb/9746675d385487d97f86d59d9b77c57e934121daeace50de40694ec24932550d" length="79236734" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sodavandskrig mellem danske bryggerier, OL-sponsorater og ny dommer i regnskabspoker</title>
            <description>Sune og Ulrik er tilbage i studiet, og de starter med at knappe to (semi)kolde fra (sodavands)kassen op. De skal nemlig vende den europæiske sodavandskrig mellem Carlsberg og Royal Unibrew, der begge forsøger at blive Pepsis foretrukne europæiske partner.
Der er også OL på programmet. Fordi nogle af Danmarks største virksomheder støtter de danske atleter. Er det den nye platform at vise samfundsansvar på? Og hvad får virksomhederne egentlig ud af det?
Og så er det igen sæson for regnskaber. Sune og Ulrik blander kort til første runde af C25-kvartalsregnskabspoker - og der er blevet plads til en erfaren overdommer.
Der er fart over feltet, og undervejs kommer vi forbi en perlerække af virksomheder: Lego, Bestseller, Danske Bank, Nordea, Carlsberg, Royal Unibrew, DSV, Tryg, ISS, Danish Crown og Salling. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Per Hansen, investeringsøkonom hos Nordnet, og Thomas Badura, ekspert i sponsorater.</description>
            <duration>00:55:01</duration>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-sodavandskrig-mellem-danske-bryggerier-ol-sponsorater-og-ny-dommer-i-regnskabspoker-11802406321</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a4b9e40614b67ae54b7f/b43714f153678d83c3786a89639c8cf6518480abe6e43b84dc2670a69c96b0df" length="79247678" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Magtens-maleri anno 2024 og Karen Frøsig åbner op på en bænk i Allinge</title>
            <description>Hvordan ser magten i erhvervslivet ud anno 2024? Vi får en forsmag på den kortlægning af magten, der er lige på trapperne. Og hvilket bedre formål end at male et nyt Krøyer-Børsen-maleri - altså det, der næsten brændte. Fordi det skal nu på museum. Så nu giver Sorte tal vores bud på, hvordan Krøyers billede af erhvervslivet ser ud anno 2024. Hvem står forrest - og hvem er vor tids Tietgen? Og vi kan godt afsløre, der er færre høje hatte - de er til gengæld skiftet ud med blå skjorter.
Og så har Sorte tal været på Folkemødet - ligesom alle de store erhvervsledere herhjemme. Men en noget lang mikrofonledning spænder ben for feltarbejdet, så Ulrik har sat Casper Schrøder i stævne på en bænk, der står faretruende tæt på kajkanten. Her får de besøg af blandt andre Karen Frøsig fra Sydbank, der taler om rollen som virksomhedsleder, der mener noget, og som efter 14 år har sænket skuldrene og slået håret ud - og så taler hun om sit kommende hverv i ECCO. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Medvirkende: Katrine Overgaard Eilsø, erhvervsanalytiker i DR, Casper Schrøder, økonomikorrespondent i DR, Sarah Steinitz, partner i Analyse og Tal, Karin Frøsig, adm. direktør hos Sydbank og Mette Østergaard, direktør hos Dansk Industri.</description>
            <duration>00:55:02</duration>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-magtens-maleri-anno-2024-og-karen-froesig-aabner-op-paa-en-baenk-i-allinge-11802406251</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666232ee7937d2cab8ccf11f/90d13c86a3422d5b2f2c9ce9d329365c0acd620d87247a5d8ae863ac18d0953b" length="79273598" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>TikTok-Matas, Ørsteds oprydning og Carlsbergs bredside mod landbruget</title>
            <description>Sune og Ulrik er på TikTok for at se på makeup-videoer. Meningen med det hele er, at Matas' chef for Danmark er i studiet ovenpå virksomhedens regnskab. Spørgsmålet er: Hvor hurtigt kan virksomheden få varer på hylderne, når TikTok-trenden befaler det? (Hint: Det går ikke helt så stærkt, som Ulrik troede). Og skal Matas snart til at have varer i sortimentet, som vi ikke kan forestille os på nuværende tidspunkt? Ørsted har haft tegnebogen fremme, da de har indgået et forlig ovenpå de afblæste havvindmølleprojekter. Men det er kun første skridt i oprydningen, der skal gøres ordentligt for ikke at sætte virksomhedens renommé over styr. Og så langer Carlsbergs Jacob Aarup-Andersen ud efter dansk landbrug. Hvad er den nu af? DR's økonomikorrespondent Casper Schrøder mener, at det blandt andet handler om at genrejse bryggeriet som nationalklenodie. Men hele programmet starter med, at Sune har et hedt 'ugens tal' med.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lise Ryevad, EVP hos Matas Group og Casper Schrøder, DR's økonomikorrespondent.</description>
            <duration>00:55:01</duration>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-tiktok-matas-oersteds-oprydning-og-carlsbergs-bredside-mod-landbruget-11802406231</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664fc637b35d9de86389abd8/ca2e5815bb61e1f273d6e2dc9ecfab1a7a075bdb3c3f2c923961d3f7fe928b89" length="79235017" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Findes Novo om 100 år? Akvariefisk til Danish Crown og høreapparat-virksomhedens tilbagekomst</title>
            <description>Ulrik og Sune tager de lange briller på. Det store spørgsmål er: Hvordan ser verden ud om 100 år? Novo-topchef Lars Fruergaard Jørgensen talte nemlig om Novo om 100 år FORLEDEN dag. Men findes Novo egentlig om 100 år? Danish Crown har leveret halvårsregnskab, og der er behersket optimisme hos topchef Jais Valeur. Han kunne godt bruge lidt held, og derfor skal han måske igen have akvariefisk på sit kontor. Og så runder vi høreapparatsvirksomheden GN Store Nord, der nu ser ud til at have vendt skuden, efter den perfekte storm ramte deres virksomhed for et par år siden. Og så er der også fundet plads til noget så eksotisk som palmer, rapmusik og hurtige biler. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Jais Valeur, CEO hos Danish Crown og Søren Løntoft Hansen, senioranalytiker hos Sydbank.</description>
            <duration>00:55:01</duration>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-findes-novo-om-100-aar-akvariefisk-til-danish-crown-og-hoereapparat-virksomhedens-tilbagekomst-11802406221</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664683e8d0395abe5cada317/6e30adc011e5a7cc3df7ce272da51b86d33d7b981c8b1c7ac5007f6f36899b12" length="79242489" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kinesiske møller i den danske muld, woke banker og alles øjne på ÉT regnskab</title>
            <description>Ulrik kan se en vindmølle fra sit vindue - og den er ikke kinesisk. Endnu! Fordi kineserne banker på døren til det europæiske vindmarked - og det presser de danske producenter (...og i samme ombæring lærer Sune og Ulrik et nyt kinesisk ord: xué - der hænger tæt sammen med det kinesiske vindeventyr).  De danske banker er landet i en kattepine. Nogle kalder dem for woke, fordi de ikke investerer i fossile brændstoffer - andre skælder dem ud, fordi de ikke gør nok for den grønne omstilling. Kan man nu heller ikke gøre alle tilfredse? Og så har der sneget sig en international virksomhed med i programmet - fordi den har betydning for ALLE - også virksomhederne herhjemme (Hint: historien handler om sorte tal, en læderjakke og en amerikansk diner).
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Christina Boutrup, erhvervsjournalist og Kina-kender samt Henrik Drusebjerg, chefstrateg ved Quintet Private Bank.</description>
            <duration>00:55:02</duration>
            <pubDate>Mon, 20 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-kinesiske-moeller-i-den-danske-muld-woke-banker-og-alles-oejne-paa-et-regnskab-11802406211</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663d4891ce5ca8cff23c3938/a0ef29eedbaddf0d8563cb25b7b84b4b16a21cf17ba8beee22c031079b603f08" length="79263817" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Holdnings-hovedpine, den fysiske bankrådgiver vs. AI, og på besøg hos Mads Krogsgaard Thomsen</title>
            <description>Over de seneste uger har en række virksomheder trukket sig fra samarbejdet med Copenhagen Pride. Det rejser spørgsmålet: Hvad kan og skal virksomheder egentlig have en holdning til? Sune og Ulrik forsøger at lave en liste. Novo Nordisk Fonden har indgået et samarbejde med Bill Gates. Vi spørger fondens CEO Mads Krogsgaard Thomsen om mødet med nørden Gates - og Novo Nordisk Fondens rolle som samfundsaktør. Til slut bliver der slået et slag for den fysiske bankrådgiver, som AI måske ikke kan vippe helt af pinden, selvom der satses stort på kunstig intelligens i den finansielle sektor. Og så har Sune ugens tal med - og det får Ulrik til at tabe kæben. 
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Mads Krogsgaard-Thomsen, CEO hos Novo Nordisk Fonden og Steen Jacobsen, selvstændig samt tidl. cheføkonom hos Saxo Bank.</description>
            <duration>00:55:03</duration>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-holdnings-hovedpine-den-fysiske-bankraadgiver-vs-ai-og-paa-besoeg-hos-mads-krogsgaard-thomsen-11802406201</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66340ec4f358fdf526ced1cc/320461706d9b445eed48073c6ab6b800eae40d00a3445e4a8f6bd7e5b1cec9db" length="79295502" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Regnskabs-poker, Sallings CEO på mysteryshopping og Novos betydning for verdensøkonomien</title>
            <description>The one with the numbers... Det har været 'SuperThursday', så Ulrik og Sune spiller de forskellige kvartalsregnskaber ud mod hinanden. De har også været ude i byen og lave et interview med Sallings CEO Anders Hagh, der lige har landet et rekordregnskab på et dagligvaremarked, hvor det handler om at spise, før man bliver spist. Og så tager vi et nærmere kig på Novos priser - og fedmemedicins betydning for verdensøkonomien generelt. For måske er det en rigtig rigtig rigtig god investering for hele samfundsøkonomien. Det mener i hvert fald økonom Lars Christensen, der har gravet sig dybt ned i tallene.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Lars Christensen, uafhængig økonom og Anders Hagh, CEO hos Salling Group.</description>
            <duration>00:55:02</duration>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-regnskabs-poker-sallings-ceo-paa-mysteryshopping-og-novos-betydning-for-verdensoekonomien-11802406191</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ad486dd54d312c5bf21f2/2c09a9a5a3d50d78aa427bd97df7c52748516317990407cac9ae51f3b9d75f07" length="79258056" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>'SuperThursday', nye både på børsen og historiske havvindmøller</title>
            <description>Der er forår og kvartalsregnskaber i luften. Og denne gang kommer mange af de helt store regnskaber for første kvartal på samme torsdag; 'SuperThursday'. En aktieanalytiker tager os med ind i regnskaberne - for djælven er som altid gemt i detaljen. Samtidig er der en ny spiller på børsen. Slæbebådsfirmaet Svitzer bliver børsnoteret - og der sker sjældent herhjemme, hvilket er ærgerligt for det danske samfund, hvis du spørger en, der spiller en central rolle, når børsklokken ringer. Og apropos forårsluften; det blæser for det meste altid i Danmark, og politikerne er nu klar med et historisk havvindmølleudbud, som virksomhederne nu kan byde ind på. Men måske det går lidt for stærkt? En professor ville i hvert fald gerne skrue lidt ned for hastigheden.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Alexander Borreskov, senioraktieanlytiker hos Carnegie Investment Bank, Carsten Borring, noteringschef hos Nasdaq og Brian Vad Mathiesen, professor i energiplanlægning ved Aalborg Universitet.</description>
            <duration>00:55:01</duration>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-superthursday-nye-baade-paa-boersen-og-historiske-havvindmoeller-11802406181</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662199db0a57ec12aaf24c4b/4d455eca4d86dcaaa731cbe41c50896b70d47d9024c59af6badbb7daba8bfb44" length="79239621" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Prisen på grisen, medicinske lottokuponer og øl til HELE verden</title>
            <description>Det danske biotekfirma Genmab har købt et amerikansk selskab for over 12 milliarder danske kroner. Det kan vise sig at være en virkelig god forretning - eller blive en fiasko. Fordi investeringer i medicinalindustrien kan være lidt som en lottokupon. Carlsberg ryster ikke på hånden, og sender flere investeringer til Ukraine. Også selvom Putin sidste år stjal ølgigantens bryggerier i Rusland. Frygter man ikke, at historien kan gentage sig? Og så står Danish Crown midt i et krydspres - fanget mellem udenlandsk gris og dansk pris. Er løsningen at sælge mere bacon og pepperoni til vores naboer?
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz.
Fast gæst: Sune Aagaard.
Medvirkende: Tore B. Stage, Professor i farmakologi ved Syddansk Universitet og Dorte Stenbæk Bro, redaktør for AgriWatch.</description>
            <duration>00:55:04</duration>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-prisen-paa-grisen-medicinske-lottokuponer-og-oel-til-hele-verden-11802406171</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66185f810b64c1937eed7e59/80be222a18fd98897c0bf62c061a1355b1c204ab1efc24894e625a8806df4071" length="79313930" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Come on Coop, Novos nye danmarkshistorie, og så stikker André Rogaczewski til søs</title>
            <description>Dagligvarekæden Coop har ikke sorte tal på bundlinjen. Nej, de er blodrøde. Og det sidste stykke tid har været en kommunikativ rutchebanetur - men nu er de måske opstået som Fugl Fønix på lige netop den front? Sune fælder dom. Og så finder vi pen og papir - fordi Novo Nordisk er ved at skrive et nyt kapitel i danmarkshistorien. Helt ligesom DSV eller Mærsk kan komme til, hvis de overtager en tysk konkurrent. Det slås de lidt om. Til sidst får vi besøg af CEO André Rogaczewski fra Netcompany. Han har nemlig lige indgået en AI-aftale med et britisk rederi, der var blevet trætte af deres gamle it-systemer. Og den slags aftaler kommer vi til at se langt flere af i fremtiden.
Vært: Ulrik Rosenkvist Schultz. 
Fast gæst: Sune Aagaard. 
Medvirkende: André Rogaczewski, CEO hos Netcompany og Jens Hjarsbech, cheføkonom hos Mybanker.</description>
            <duration>00:55:05</duration>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/sorte-tal-come-on-coop-novos-nye-danmarkshistorie-og-saa-stikker-andre-rogaczewski-til-soes-11802406161</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660f24f79058d7eb4f380cdf/a85ef931f4bef9223d03491f6628d1951a55778e602a8b498f13631e71aa7746" length="79342734" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vejen til toppen 4:4 - Carlsbergs udvalgte</title>
            <description>Jacob Aarup-Andersen har prøvet mere end de fleste. Som studerende blev han som en af de få valgt blandt mere end 100.000 ansøgere til et job i Londons finansverden. Der kunne arbejdsugerne godt ramme 100 timer, og det kostede ham næsten livet. Men det største nederlag på vejen mod jobbet som topdirektør ramte først, da han vendte hjem til Danmark.
Det her er en serie om den absolutte erhvervstop i Danmark - og hvordan lige netop de er havnet der. Vi dykker ned i deres historier med alt hvad de rummer af succeser og fortrydelser og giver et unikt indblik i, hvad det egentlig kræver at blive en af Danmarks største topledere. Første fire afsnit skal handle om Carlsberg, Ørsted, Stark og Netcompanys direktører.</description>
            <duration>00:27:47</duration>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sorte-tal/sorte-tal-2024/vejen-til-toppen-4-4-carlsbergs-udvalgte-11802405153</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f95afd5c1c0160b347bb6f/ba69e18ffd72feae02ffd7ad6489b78756e59c4a17263c6e349746b78e59c3d4" length="40025545" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
