<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Spice - med Nikkie og Laila</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila-3284609914000</link>
        <description>SPICE er et underholdende program, der tager udgangspunkt i værterne Nikkie og Lailas eget liv og de mennesker, de møder på deres vej. Her får du alt fra hot gossip fra ind- og udland til hjælpsomme tips til, hvordan du spotter, om en fyr er værd at bruge tid på - SPICE giver dig alt det, der er EKSTRA, og som du ikke vidste, du manglede i tilværelsen.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:662b95f4f36a378bd7d64995.jpg"/>
        <item>
            <title>Ni brødre og otte søstre på udflugt</title>
            <description>Laila har lagt mærke til, at en af tidens store tendens er at bringe gamle venner sammen igen. Det sker bl.a. i DR-programmet 'Venner igen', men hvad gør det egentlig ved et venskab, hvis man har haft en pause i venskabet. Nikkie er faldet over en historie om en skoleudflugt, der fik et noget andet resultat end forventet. Den må hun selvfølgelig præsentere for Laila. Der er også nyt i realityland, for skilsmissen mellem Janni og Karsten Ree er gaven, der bliver ved med at give, så det skal vi naturligvis også forbi. Laila har også lagt mærke til en særlig tendens blandt folk, der lige er blevet singler, men hvordan er mindsettet hos dem?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-ni-broedre-og-otte-soestre-paa-udflugt-13332417663</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4a9266f037612b02731/ff11c30f77e4217396b61afad6b3d6b4d4383f4ba8758db527122ef7900eeed9" length="42617527" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Krisemøder og en rocker på afveje</title>
            <description>Nikkies algoritme er meget politisk for tiden, og det handler ikke så meget om politisk indhold, men derimod om en helt særlig politikers hårfrisure, men hvad siger en ny frisure egentlig om dig som politiker? Laila har (igen, igen) fundet en ny sportsgren, der skal være hendes nye kald i livet, så det skal Nikkie selvfølgelig også høre om. Laila har nemlig fået en rigtig god start - i hvert fald hvis hun selv skal sige det. Nikkie har også taget en masse kriminalstof med, for når der er gang i den kriminelle verden, så er Nikkie på pletten. Det tager os både en tur til en legeplads i Esbjerg og en tur ind i rockergruppen Bandidos. Ja, det er aldrig kedeligt, når Nikkies krimimagasin er on air! Derudover vil Laila indrøme, at hun har overgivet sig, men hvad har hun mon overgivet sig til? Det kan du finde ud af, når Nikkie og Laila spicer din lørdag op HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-krisemoeder-og-en-rocker-paa-afveje-13332417662</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b4266f037612b0283b/132a10c33b75cc68243b8f4b351d5146c7b46f0e6851de4df6c66a984d8ea94d" length="41737399" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Royale udfordringer og en yderst skuffende Airbnb</title>
            <description>Man kan roligt sige, at der er gang i det norske kongehus, for der er både et kontroversielt bryllup og en papprins, der skejer ud, og den slags kan Nikkie og Laila selvfølgelig ikke komme udenom. Vi skal også tale om priserne på koncertbilletter, for hold nu op, hvor er de blevet dyre. Hvad får man egentlig for alle de mange penge? Laila har bemærket, at der er kommet en helt særlig kultur indenfor Airbnb-bookinger. Nu kan man simpelthen være så uheldig, at man nærmest skal til casting for at leje en ferielejlighed. Udlejerne kan dog også komme op med andre uheldige overraskelser. Det har Nikkie og Laila begge oplevet på egen krop, men hvad med lytterne? Hvad er deres erfaringer? Find ud af det HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-royale-udfordringer-og-en-yderst-skuffende-airbnb-13332417661</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b0266f037612b027d3/dceb737145cec045ec1e7899093d34a1761ad44dc0c04176899cb8a2108e1974" length="42502903" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En uheldig joke og et politisk sommerhus</title>
            <description>Castet til årets udgave af 'Vild med dans' er blevet offentliggjort, og Laila er en smule overrasket over årets deltagere, for det tyder på, at der er en helt ny strategi. Der er desværre flere unge kvinder, der har ubehagelige oplevelser med taxachauffører i nattelivet, men hvilke oplevelser er det, folk har haft? Nikkie har været i London (igen igen), og det har fået hende til at tænke over, hvorfor man egentlig har steder, som man bare bliver ved med at komme tilbage til om og om igen. Og så skal vi selvfølgelig også følge op på sagen om Janni og Karsten Ree, for det er gaven, der bliver ved med at give.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sat, 31 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-en-uheldig-joke-og-et-politisk-sommerhus-13332417660</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b57937d2cab8cf5ac6/c2bdc6441c7235d0fdc9405fa48150540e7482df46c6c671b993e8850b0117e4" length="38757175" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En halal-request og en forsvunden kontorstol</title>
            <description>Laila er blevet besat af den nye sæson af 'Love is Blind UK', og den begejstring skal hun selvfølgelig dele med Nikkie. Faktisk er hun blevet så glad for programmet, at hun overvejer at melde sig til, hvis programmet kommer til Danmark. Hun har dog et enkelt forbehold, hvis hun skal være med. Nikkie har været udsat for et tyveri, mens hun har været på ferie, og det er blevet til en krimi i bedste Mørkeland-stil. Hvorfor er folk så dårlige til at være i security i lufthavnen? Det er i hvert fald et spørgsmål, som både Nikkie og Laila stiller sig selv. Kan det virkelig være så svært at forstå, hvad man skal gøre?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-en-halal-request-og-en-forsvunden-kontorstol-13332417659</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b47937d2cab8cf5abe/58790b779cd8d6d889a51941314140298c46103dc2fb235a86f38789e73a9086" length="40075061" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et meet up med Blake Lively!</title>
            <description>Nikkie og Laila har mødt verdensstjernen Blake Lively, og det har været en kæmpe oplevelse. Lige nu florerer der mange videoer med hende, hvor hun er mean overfor journalister, så hvordan gik det egentlig for Nikkie og Laila? Laila er blevet en sportspige over sommeren, og hun har set masser af OL. Der er dog en enkelt sport, som hun ikke helt forstår, og derfor har hun behov for at vende det med Nikkie. Du ved, fra en sportspige til en anden. Der er også hot gossip i kendisland, for Janni og Karsten Ree skal skilles, og sådan en historie kan Nikkie og Laila selvfølgelig ikke ignorere, for Janni og Karsten er seriøst gaven, der bliver ved med at give. Vi skal også markere en særlig fødselsdag, men hvem mon er fødselaren? Find ud af det HER!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sat, 24 Aug 2024 18:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-et-meet-up-med-blake-lively-13332417658</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b4b4266f037612b02840/7dd3bf772d61a2b962f7026b7f2a76da0df05a9d6573482d6ed51a0f9494cb77" length="36469303" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommerpodcast 3:3 - Diskussioner og forventningspres</title>
            <description>Selvom Nikkie og Laila er tætte veninder, så betyder det ikke, at de ikke kan være meget uenige. Det gælder også, når de er på arbejde. I dag giver vi dig, der lytter med, et sjældent indblik i, hvordan det kan lyde i P3-studiet, mens musikken spiller i radioen, og det er ikke kedeligt, kan vi sige dig! Birch har taget en lille personaleøvelse med, selvom han ved, at Nikkie og Laila ikke er de største fans af dem. Det skal dog ikke ødelægge hans gode humør, så han giver det et skud. Derudover skal vi også tale lidt om livet generelt, for hvorfor føles forventningspresset til unge så forskelligt? Og hvem er det i det hele taget, der lægger det største pres? Tryk da lige på 'AFSPIL' og hyg dig med os!
Værter: Nikkie Niyibigira, Laila Aden Hjortshøj &amp; Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sat, 17 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-sommerpodcast-3-3-diskussioner-og-forventningspres-13332417657</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b30f266f037612b01fa7/284728d571447bfd5ff7432ab57ac6f9720243f012f0041a367b0da41e6eddfb" length="30920119" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommerpodcast 2:3 - African time og fun facts</title>
            <description>Hvem har dagens sommersnack med? Det er selvfølgelig dagens første spørgsmål, for vi kan da ikke holde sommerferie uden snacks! Der er dog også meget andet på programmet. Vi skal tale om et begreb, som Nikkie og Laila har lært Birch, og det er begrebet &quot;African time&quot;. Mødetider er nemlig en større udfordring, når der skal arbejdes på redaktionen. Laila har også taget fun facts med til bordet, for findes der noget sjovere end en lille fun fact-leg? Og det er ikke dagens eneste leg, for Nikkie har også taget en lille leg med til bordet, og derfor skal der spilles &quot;Overvurderet eller undervurderet&quot;. Så leg lige med derude!
Værter: Nikkie Niyibigira, Laila Aden Hjortshøj &amp; Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-sommerpodcast-2-3-african-time-og-fun-facts-13332417656</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b30c266f037612b01f98/64096dd2b6552569fbd25d3728877240fbcc9412d48b52d6a20ec2fd4d7ec1ae" length="42236792" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sommerpodcast 1:3 - Kunstnernavne og klager</title>
            <description>Velkommen indenfor til det første af tre små sommerafsnit, som vi har lavet, så du stadig kan få dit ugentlige spice, selvom vi er på ferie. Først og fremmest skal vi selvfølgelig finde ud af, hvem der har taget dagens sommersnack med til bordet - og naturligvis også hvad det er. Vi skal genbesøge de legendariske reportager fra Distortion, for hvordan kan man egentlig være så atypisk en journalist? Vi kan heller ikke komme udenom at tale om musikken på P3, for det er en af de ting, der kæmpes med på redaktionen. Der er nemlig mange sangtitler og kunstnernavne, som kan være svære at udtale, men hvad er egentlig et godt kunstnernavn? Derudover skal vi også tale om en klage, som Birch har fået fra en lytter. Så der er kun god grund til at spice din sommer op med os HER!
Værter: Nikkie Niyibigira, Laila Aden Hjortshøj &amp; Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-sommerpodcast-1-3-kunstnernavne-og-klager-13332417655</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b316266f037612b01fd6/71dd76b53cb1adf97152a90829c62f5922bca2fc06d688824c1555cbad962071" length="37428919" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Udløbsdatoer og en krig om solstole</title>
            <description>Nikkie har kigget i P3s køleskab, og hun har fået sig et mindre chok, for hvordan kan der være ting derinde, der udløb tilbage i januar? Generelt er der en særlig tilgang til køleskabe på arbejdspladsen, for selvom alle gerne vil bruge dem, så er der ingen, der vil tage ansvaret for rengøringen. Det skal også handle om fordomme - og nærmere bestemt fordomme om feriedestinationer, som man ikke har besøgt før. Laila har nemlig lagt mærke til, at der er flere kollegaer, der ikke har lyst til at rejse til specifikke lande, og det kan hun ikke forstå. Nikkie vil også gerne tale om en helt særlig krig - nemlig krigen om solstolene på en charterferie. Det bliver jo vildere og vildere! Og ja, vi bliver i feriesnakken, for Laila har en drøm om at komme på interrail, men hvor langt vil hun egentlig, når det kommer til stykket?  
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-udloebsdatoer-og-en-krig-om-solstole-13332417654</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b30f7937d2cab8cf52dc/549e182b2cb4e40d148763c84f5159ae16c034831d783c7398ed11c95239e083" length="44637561" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Scam, deep likes og egen banehalvdel</title>
            <description>Nikkie har været en tur i nyhedsmøllen og er faldet over et globalt it-nedbrud, som nærmest satte verden på pause, men hvordan kan verden være så digital uden, at man i det mindste har en back up? Når sikkerheden er nede, så kommer svindlerne frem, og der er kommet en ny trend indenfor scam, og denne gang får det udover nogle af de mest naive mennesker på planeten. Laila har talt om såkaldte deep likes med sine venner, og der er splittelse i forhold til, om det er go eller no go. Derfor har hun brug for at spørge Nikkie, hvad hun tænker om det. Derudover kommer det også til at handle om argumentation, for hvornår er man et godt menneske, der deler et velmenende råd, og hvornår er man bare ubehøvlet?  
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-scam-deep-likes-og-egen-banehalvdel-13332417653</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b311266f037612b01fb2/9c7bd8b5550bfcb6303c0338891c8a803c914e19738ee7815a4fee1a08e53234" length="39648247" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er jeg for gammel?</title>
            <description>Nikkie har et stort spørgsmål til Laila, og det handler om alder og beslutninger, for hvornår er man egentlig for gammel? Kan man overhovedet tale om at være for gammel? Vi tager temperaturen på gammelmandsbeslutningerne. Laila er faldet over en positiv dyrehistorie, og det er jo noget, som de danske sommermennesker vil have. Og apropos sommermennesker i det danske ferieland, så er der også en lille tendens, som vi lige skal vende. Derudover skal vi videre med ick-listen, som vi her i sommerferien har åbnet op for alle jer, der lytter med. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-er-jeg-for-gammel-13332417652</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b312266f037612b01fbd/05004e3f53e65dcb8927cbfe07ab9ef50f7fa9641e991c6d6ba15e60d01fcf05" length="40705784" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Du skal sgu ikke give mig en bøde!</title>
            <description>En af tidens største diskussioner handler om work life balance, for der er virkelig stor forskel på, hvordan yngre og ældre mennesker går til og på arbejde. Det ses for eksempel, når det kommer til arbejdstid, men handler det i virkeligheden om, at de unge er blevet dovne? Vi skal også en tur med det offentlige i dagens udgave af Spice, for det skal handle om de forfærdelige kontrolafgifter, man desværre kan riskikere at få, hvis man kører uden billet. Spørgsmålet er dog, om man kan tale sig ud af en bøde? Nikkie er faldet i binging-fælden, men hun kan simpelthen ikke forstå, at det er så svært at stoppe igen, så hun søger hjælp hos Laila. 
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-du-skal-sgu-ikke-give-mig-en-boede-13332417651</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b313266f037612b01fc8/cf7575e61adac1d9f9274ed358f2a77fb55306bcba088a2d5db69125477b3f7f" length="38487032" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Turister, røvere og stewardesser</title>
            <description>Når det er sommerferie, er det også ensbetydende med turister, men det er ikke alle steder i Europa, at man byder dem varmt velkommen. Nikkie er faldet over en sydeuropæisk tendens, hvor lokale sprøjter vand på turister, men kan vi egentlig forstå hvorfor? Nikkie har også lagt mærke til en helt særlig branche, der er kommet under pres, og derfor har hun behov for lige at vende det med Laila, så de kan sende et par gode råd afsted. I dag vender vi ick-listen, så det ikke er Nikkie og Laila, der har noget med, men derimod vores skønne lyttere, så hvad mon ender på listen?  Derudover har Laila et ægte voksenspørgsmål, for det er gået op for hende, at der er noget helt basalt, som der er mange unge, der er i tvivl om.
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-turister-roevere-og-stewardesser-13332417650</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b3187937d2cab8cf530c/acef4ada43c51aac2917f819b9d71783cffeeba66b7fd26bd2c463a213191068" length="42898615" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Swipes til højre og en savnet sommersol</title>
            <description>Laila har hørt P3-podcasten 'Et farligt match', og hun synes, at tematikken er virkelig vigtig, men også sårbar. Derfor har hun inviteret podcastens vært, Sille Ugelvig, i studiet for at høre, hvordan det har været at arbejde med emnet. Podcasten handler om matches på diverse datingsider, og både Nikkie og Laila har lagt mærke til typerne, man møder derinde. Nikkie er faldet over et af livets store spørgsmål, som hun har behov for at vende med Laila, for det har gjort hende en smule i tvivl i forhold til sin egen tøjstil. Derudover kan vi selvfølgelig ikke komme udenom det dødssyge sommervejr, for hvor er sommeren egentlig blevet af?
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.
Medvirkende: Sille Ugelvig, podcastvært.</description>
            <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-swipes-til-hoejre-og-en-savnet-sommersol-13332417649</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b3147937d2cab8cf52f9/1adcb7ee70cc8848786a5aa0a257bb540ae48f4c2f4001f49e6a1671f9b2d709" length="44839159" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En roomie fra helvede og en måske manglende hage</title>
            <description>Nikkie har kastet sig over en ny serie, som handler om verdens værste roomies, og selvfølgelig man præsenteres for ekstremerne i serien, så kan Nikkie sagtens relatere til indholdet. Laila er blevet antastet på gaden af en fremmed kvinde, der mente, at Laila var for tyk. Derfor har hun behov for at vende situationen med Nikkie, for det er da ikke okay at kommentere på andres udseende - og hvorfor handler det pludselig om hager? Sommeren er ensbetydende med Tour de France, men Nikkie og Laila forstår ikke helt, hvorfor det er så hyped, men de gør da et forsøg. Derudover er der også alt fra pizzapriser til delfiner på programmet, så du kommer ikke til at kede dig!
Værter: Nikkie Niyibigira &amp; Laila Aden Hjortshøj.
Producerende redaktør: Frederik Birch.</description>
            <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/spice-med-nikkie-og-laila/spice-med-nikkie-og-laila-2024/spice-med-nikkie-og-laila-en-roomie-fra-helvede-og-en-maaske-manglende-hage-13332417648</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6662b313266f037612b01fc5/af3ffdf9f344085b7f454b59ede442770753adc4a1ddf6de6ba4e8a051473dd1" length="37022263" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
