<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Stjerner og striber</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber-2654211769000</link>
        <description>Vi elsker international politik! To gange om ugen graver DR's udlandskorrespondenter sig ned i de helt store dramaer, vi nørder løs i detaljerne og gransker persongallerierne. Hver fredag gælder det USA og et nervepirrende præsidentvalg og hver onsdag resten af verden - i første omgang valg til Europa-Parlamentet.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c0d4443243f95e2c768b.jpg"/>
        <item>
            <title>Av for katten en debat!</title>
            <description>Donald Trump og Kamala Harris mødtes natten til onsdag til deres første tv-debat, hvor de blandt andet kom ind på størrelsen på Trumps vælgermøder og kæledyr i Ohio, der ifølge Trump lever livet farligt. Hvordan klarede de sig, og hvad er reaktionerne på debatten? Og så har Taylor Swift meldt ud, hvem hun har tænkt sig at stemme på til valget 5. november.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-korrespondent Philip Khokhar og EU-analytiker Per Bang. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 14:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-av-for-katten-en-debat-11802437037</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e86ac5e3b48d2826356/c3ef16af81bf3435b28c31eae945f26f442fe35a85242a6cadad71e2f9830e83" length="75999057" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Trump og Harris går til stålet i Steel City</title>
            <description>Både Donald Trump og Kamala Harris er trukket i arbejdstøjet og har besøgt flere afgørende svingstater i denne uge, blandt andet stålstaten Pennsylvania, der er en afgørende brik i spillet om Det Hvide Hus. Vi tager et kig på valgmatematikken og svingstaterne, der komme til at afgøre, hvem der vinder præsidentvalget 5. november. Og så ser vi på, hvorfor Kamala Harris kun har givet ét interview (med sin vicepræsidentkandidat ved sin side) siden hun blev nomineret som demokraternes præsidentkandidat.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-trump-og-harris-gaar-til-staalet-i-steel-city-11802437036</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8821296bf60fe2dd01/703e09ff30209fa16b0daeba2d23392a716a4b9414c8f84b5b56cc9919e5e647" length="62781583" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kennedys hvaler, Trumps kvaler og Harris' idealer</title>
            <description>Robert F. Kennedy Jr. er droppet ud af valgkampen om at blive USA's præsident og har i stedet rettet sin støtte mod Donald Trump. Vi taler om, hvad det betyder for Republikanernes vinderchancer. Derudover nærmer den anden præsidentdebat sig. Men forskelligrettede krav og Trumps gentagne trusler om ikke at møde op sætter spørgsmålstegn ved, om debatten overhovedet kommer til at ske. Vi tegner også et portræt af hende, der kan blive USA's første kvindelige præsident. For hvem er Kamala Harris egentlig?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, kulturkorrespondent Sandra Brovall, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar. Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-kennedys-hvaler-trumps-kvaler-og-harris-idealer-11802437035</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8c21296bf60fe2dd14/4478750f63c932bcec0ecdfd2f4c8ea7ab1c2eaa48ee8e3d50c3ebb19e0d3866" length="73709451" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Demokratiske superstjerner til love-fest i Chicago</title>
            <description>Stjerner og striber er tilbage fra sommerferie, og vi skal derfor forbi nogle af alle de ting, der er sket siden sidst. Derefter hopper vi med hovedet først ned i Demokraternes konvent 2024 - hvem holdt den bedste tale, var der nogen, der skuffede, og hvad er det for et parti, Demokraterne er ved at genopbygge?
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, tidligere USA-korrespondent Lillian Gjerulf Kretz, USA-specialist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-demokratiske-superstjerner-til-love-fest-i-chicago-11802437034</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e87ac5e3b48d2826361/d7b41735d1158484281ae7cebe2d226e88e735d7dc4574cf7ebdcb1f89b0ca0d" length="75762307" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Stjerner og striber i D.C. 4:4 - Højesteret</title>
            <description>I sidste afsnit af Stjerner og stribers sommerspecial er vi nået til den amerikanske højesteret, som har til opgave at sikre, at landets politikere - og ikke mindst præsidenten - overholder forfatningen og demokratiets spilleregler. Hvem er de ni ekstremt magtfulde og særligt udpegede mænd og kvinder afgør alt fra amerikanernes adgang til våben og abort  til tidligere præsidenters immunitet, og er højesteretten gearet til at tage vare på demokratiet?
Afsnittet er optaget i juni 2024.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-specialist Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Philip Khokhar.
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-stjerner-og-striber-i-d-c-4-4-hoejesteret-11802437033</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8be40614b67ae05377/38bd3284494b5ac5fc50a6d6c17a38b857e511d9e3dcf1c5bb964d5b2e9bd822" length="71775238" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Stjerner og striber i D.C. 3:4 - Justitsministeriet</title>
            <description>I tredje afsnit af Stjerner og stribers sommerspecial har vi forladt Washingtons politiske centrum for at besøge et fængsel i udkanten af byen, hvor en gruppe fanger afventer deres dom efter stormen på kongressen. Vi har besøgt Det Hvide Hus og Kongressen - og er nu nået til Justitsministeriet - som Donald Trump ynder at betegne som Den Dybe Stat. Hvorfor nærer Trump og tusindvis af amerikanere dyb mistro til Justitsministeriet? Politikerne advarer om, at demokratiet er i fare ved præsidentvalget 5. november. I denne serie undersøger vi, hvor rustede de demokratiske institutioner er til at modstå presset på demokratiet.
Afsnittet er optaget i juni 2024.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:02:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-stjerner-og-striber-i-d-c-3-4-justitsministeriet-11802437032</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e867e073b9ab64c2494/5072e8ff46a6eafd02b08b49a6c012aaff1f384e1dd75f0ee46ade0071a1e43b" length="67659724" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Stjerner og striber i D.C. 2:4 - Kongressen</title>
            <description>Stjerner og striber taget til Washington D.C., hvor vi i fire særlige sommerafsnit tager forbi Det Hvide Hus, Kongressen, Justitsministeriet og Højesteret. Donald Trump, Kamala Harris og Joe Biden advarer alle om, at demokratiet er i fare ved præsidentvalget 5. november. Vi undersøger, hvor rustede de demokratiske institutioner er til at modstå presset på demokratiet, og i dette andet afsnit besøger vi Repræsentanternes Hus og Senatet på Capitol Hill, hvor demokratiet i dén grad sat på prøve, da en folkemængde stormede kongresbygningen 6. januar 2021. 
Afsnittet er optaget i juni 2024.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:01:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-stjerner-og-striber-i-d-c-2-4-kongressen-11802437031</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e89ac5e3b48d282636a/9ff8ca7ad244f9d307d6648c5e10ee0ebd790bbebdf8f982ee303b3fd2d28875" length="71759687" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Stjerner og striber i D.C. 1:4 - Det Hvide Hus</title>
            <description>I denne sommerspecial er Stjerner og striber taget til den glohede politiske sump, Washington D.C., hvor vi i fire afsnit besøger Det Hvide Hus, Kongressen, Justitsministeriet og Højesteret. Donald Trump, Kamala Harris og Joe Biden advarer alle om, at demokratiet er i fare ved præsidentvalget 5. november. Vi undersøger, hvor rustede de demokratiske institutioner er til at modstå presset på demokratiet, og vi begynder på 1600 Pennsylvania Avenue, den mest eftertragtede adresse i amerikansk politik.
Afsnittet er optaget i juni 2024.
Deltagere: Udlandskorrespondent Stéphanie Surrugue, USA-korrespondent Philip Khokhar og USA-specialist Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-stjerner-og-striber-i-d-c-1-4-det-hvide-hus-11802437030</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8ce40614b67ae0537f/47acefef15cbe4626b15216fd4e9a05cc6c6a38b39ae2baf1d552d6279e1f97d" length="65693253" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>EKSTRA: Biden trækker sig og peger på Harris</title>
            <description>Joe Biden har efter massivt pres fra demokrater trukket sig som præsidentkandidat og peger nu på sin vicepræsidentkandidat Kamala Harris. Vi gennemgår de sidste 48 timer af Bidens kampagne, ser på reaktionerne og zoomer ind på Kamala Harris, der kan blive USA's første kvindelige præsident.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og kulturkorrespondent Sandra Brovall. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 16:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-ekstra-biden-traekker-sig-og-peger-paa-harris-11802437055</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669e199ede405b0c1d61c158/f253bae87d5b0c99b9169612c1cd09784d1e67dca290fcffa868246c69c1d1af" length="80925581" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>USA: Gud, konge og MAGA-land</title>
            <description>Donald Trump er blevet kronet som Republikanernes præsidentkandidat, og natten til fredag beskrev han for første gang attentatet mod ham i weekenden. Var det en fornyet Trump, der tog imod partiets nominering? Joe Biden er blevet smittet med covid og er i isolation - ikke kun fysisk, men i stigende grad også politisk, da flere demokrater udtrykker bekymring om Bidens evne til at slå Trump. Og så vender vi Trumps valg af vicepræsidentkandidat, JD Vance.
Deltagere: Udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen, USA-korrespondent Jakob Krogh og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 12:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-gud-konge-og-maga-land-11802437029</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8521296bf60fe2dce2/99d82fe3ab6c300623dd2a85ab257790979b13cc53b4d1666a481aebb0726c63" length="62001671" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Valg i Europa: Ursula eller kaos og nye tider i EU</title>
            <description>Man siger, at når USA hoster, så bliver verden forkølet. Derfor taler vi om, hvad attentatforsøget mod Donald Trump betyder for Europa. Vi skal også omkring både Ursula von der Leyen, som torsdag skal kunne tælle til det magiske tal 361 for at fortsætte som formand for Europa-Kommissionen, og Keir Starmer, der vil genstarte Storbritanniens relation til EU. Alt det og meget mere skal holdet forbi i den her episode, som er den sidste, hvor Stjerner og striber fokuserer på Europa.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-ursula-eller-kaos-og-nye-tider-i-eu-11802438521</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66715ee1ac5e3b48d281da9f/454cee7d3441328b6b99f6812182182195e8ba6d6a8e363cb4ae1b7487db5ba9" length="61227517" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>EKSTRA: Attentat mod Trump</title>
            <description>Donald Trump blev lørdag ramt af skud under et vælgermøde i Pennsylvania, hvor én tilskuer samt den formodede gerningsmand blev dræbt, mens to andre personer blev alvorligt såret. I denne ekstraudgave af Stjerner og striber taler vi om mordforsøget på Donald Trump, de mange reaktioner i USA og hvilke politiske konsekvenser, det kan få.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, USA-kender Lasse Engelbrecht og USA-korrespondent Jakob Krogh. 
Tilrettelæggelse: Lasse Berg Sørensen.</description>
            <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 12:30:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-ekstra-attentat-mod-trump-11802437999</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:669399a8dc0ed299b4ab32a9/5f72316f1054cb278fdb62b1ba101ce3a4e62d6916fcd2095825c8ce20de469f" length="49212749" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>USA: Presset stiger på Biden</title>
            <description>USA's præsident Joe Biden holdt natten til fredag dansk tid et pressemøde, som mange betragter som det vigtigste i hans karriere. Her kaldte han sin vicepræsident for Trump, han præsenterede Zelenskyj som Putin, og det overordnede fokus var, ikke overraskende, på Bidens kandidatur og evne til at fortsætte som Demokraternes præsidentkandidat. Pressemødet lå efter NATO-topmødet i Washington D.C., hvor stats-og regeringschefer fra de 32 medlemslande var samlet. Stjerner og striber vender de største overskrifter fra topmødet og laver en status på det massive pres på Joe Biden, der kun bliver ved med at stige.
Deltagere: Udlandsjournalist Lasse Berg Sørensen, USA-korrespondent Philip Khokhar og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 11:25:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-presset-stiger-paa-biden-11802437028</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e8721296bf60fe2dcf3/6bba6b8c81c75a9c19dcd19c0fe08977f78fe1e862b5f600eb3c49a8432c69fc" length="57788232" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Valg i Europa: Voulez-vous danne regering med mig?</title>
            <description>Venstrefløjen gik frem, Macrons midte gik tilbage, og den yderste højrefløj fik ikke det resultat, de havde håbet på. Stjerner og striber dykker ned i søndagens anden valgrunde i Frankrig, hvor ingen af de tre grupper i Nationalforsamlingen fik et absolut flertal. Men hvad betyder sådan et valgresultat for den politiske situation i Frankrig, og hvad er det for en regering, præsident Macron nu står med? Det dykker dagens frankofile hold ned i.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, udlandsjournalist Karin Mørch, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU- og NATO-korrespondent Ole Ryborg. Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-voulez-vous-danne-regering-med-mig-11802438520</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66715ee17e073b9ab64b9b13/00df6296886758d4449b7d58114ba10e7044d165d38714f04ad462839dd331b2" length="51222395" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>USA: Det store, demokratiske freak-out</title>
            <description>Dagens Stjerner og striber udkommer i en panatlantisk udgave! Vi skal nemlig både forbi valget i Storbritannien, hvor Labour-partiet, med Keir Starmer i spidsen, løb med den altoverskyggende sejr, mens De Konservatives Rishi Sunak på den anden side må overgive magten. Og der er mere europæisk politik på programmet, fordi den anden og afgørende franske valgrunde finder sted på søndag. Stéphanie Surrugue opdaterer direkte fra Paris. Men vi skal selvfølgelig også forbi USA, hvor flere og flere stiller sig kritisk overfor Joe Bidens evne til at være Demokraternes præsidentkandidat, og hvor der er kommet en afgørelse i Trumps immunitetssag.
Deltagere: International korrespondent Stéphanie Surrugue, korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, EU-reporter Per Bang Thomsen, EU-korrespondent Ole Ryborg og USA-kender Lasse Engelbrecht. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-usa-det-store-demokratiske-freak-out-11802437027</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66717e887e073b9ab64c24a0/2c0c79b8966c9e3ba0c3bf0fe182a60baedb4e19ffee6113942713f3ef4741f2" length="79256904" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Valg i Europa: Drømmesommer for drama queens</title>
            <description>Dramaet fortsætter overalt i Europa... Stjerner og striber skal først forbi Frankrig, hvor første runde af parlamentsvalget blev afholdt i søndags. Her havde den franske højrefløj igen et fantastisk valg, og Rassemblement National har ikke stået stærkere siden 1940'erne. Valget i Storbritannien nærmer sig også, og meget skal gå galt, hvis ikke briternes nye premierminister fra på fredag hedder Keir Starmer. Vi skal også tale om Europa-Parlamentet, for selvom de tre største EU-topjobs nu højst sandsynligt er landet, så er meget stadig usikkert, og spændingen er stadig høj.
Deltagere: Korrespondent i Storbritannien Tinne Hjersing Knudsen, international korrespondent Stéphanie Surrugue, EU-reporter Per Bang Thomsen og EU-korrespondent Ole Ryborg. 
Tilrettelæggelse: Joakim Kruse Rasmussen.</description>
            <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/stjerner-og-striber/stjerner-og-striber-2024/stjerner-og-striber-valg-i-europa-droemmesommer-for-drama-queens-11802438515</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f98a726d54b32e59a6f621/f606e6ef82c0ff7235129032afb5f19a87f854001794fbfd0019fcf4671d13f6" length="52065089" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
