<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Supertanker</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker-1623228413000</link>
        <description>Supertanker på P1 giver et filosofisk perspektiv på emner, som de fleste af os kender fra vores eget liv. 
Det kan være store beslutninger, komplekse livsovervejelser eller helt almindelige forsøg på at få et moderne liv til at hænge sammen med arbejde, fritid og familie. Med udgangspunkt i filosofien og idéhistorien er Supertanker et program, der skaber tid til eftertanke og refleksion.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd497d0c1a140697a0f9.jpg"/>
        <item>
            <title>De skamfulde og de skamløse</title>
            <description>Der er mange ting, vi kan skamme os over i 2024: flyrejser, kødindtag, klimaproblematikker, seksualitet. Nogle skammer sig over, hvem de er - ikke værd at elske - mens andre går mere skamløst til livet og verden. En ny dansk bog og en berømmet norsk tv-serie adresserer skammen i livet. Hvor meget skam i livet er godt?
Medvirkende: Cecilie Lund Ramsing cand.pæd.pæd.psyk, forskningsassistent, DPU/AU og Christian Hjortkjær højskolelærer på Silkeborg Højskole, cand.theol. &amp; ph.d. fra Søren Kierkegaard Forskningscenteret. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:08</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-de-skamfulde-og-de-skamloese-11032411371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f149ee62255d68de29ff/ede5173e1fa5469470cd737cc07f98af9161ee7dc4a9f69e0ca6647e6f156fec" length="80851268" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvordan skal vi bygge, hvordan skal vi bo - bæredygtigt?</title>
            <description>Byggeriet er en af de største klimasyndere sammen med flytrafik, kødproduktion og tekstilindustri. Så ikke nok med at vi ikke må rejse, spise og klæde os, som det passer os. Vi kan heller ikke bare bygge og bo, som vi har været vant til. I stedet tales der om regulært stop for nedrivninger og nybyggeri. Men hvordan vil det påvirke vores liv? Og hvad betyder vores huse og hjem i det hele taget for os?
Medvirkende: Line Stougaard Arkitekt, ARK OIE Aps. og Nicolai Bo Andersen arkitekt, professor på Det Kongelige Akademi, leder af Center for Bæredygtig Bygningskultur. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:09</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-hvordan-skal-vi-bygge-hvordan-skal-vi-bo-baeredygtigt-11032411361</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b651d127b69d3f6898c1/17dfd03a13a1c36e5bac886f2defb95bcc5df20f9bb0d8aabbfe63da6d5846e5" length="80864523" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Matadors filosofiske slaraffenland</title>
            <description>På samme måde som vores egne liv rummer filosofiske overvejelser, er tv-serien Matadors fiktive verden et filosofisk slaraffenland. Hør hvordan eksistens, erkendelse og etik bliver foldet ud i enkeltkarakterer, steder og livssyn i denne specialudgave af Supertanker fra Kulturmødet på Mors. Hvad siger Søren Kierkegaards livsanskuelse om Maudes udvikling fra snerpet frue til handlekraftig helt? Og hvad har den frihedskæmpende Doktor Hansen (ikke?) til fælles med forlængst afdøde Immanuel Kant? 
Medvirkende: Kristian-Alberto Lykke Cobos  Ekstern lektor i filosofi, AU, kursusleder på Brandbjerg Højskole, podcastvært på Matador Remix og Niels Wilde phd. og post.doc i filosofi, AU, podcastvært på Matador Remix. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:57:13</duration>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-matadors-filosofiske-slaraffenland-11032411351</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66be7bea357d0cd1eb35849b/04c60ef10c06b97a10fb73b9b01f1b9bddf6d32e3331ff5db99e08a7a3b48629" length="82399560" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den stoisk rolige vej til lykke</title>
            <description>Når vi siger &quot;at tage den med stoisk ro&quot;, er det så udtryk for at være stærk, rolig og måske ubekymret? Eller er der mere i det? Og hvordan opnår man den ro; den tilstand af at gå gennem livet og kun lade sig påvirke af det vigtige og dermed bevare roen og måske ligefrem finde lykken. For det er vel dén, vi alle sammen ønsker og stræber efter.
Medvirkende: Niels Overgaard  forfatter og stoiker. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:09</duration>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-den-stoisk-rolige-vej-til-lykke-11032411341</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b5412e8a4fba4a8e4d05f6/b2a3735885422840210fcca6aa54794b81571d1ba5de8f75cf4c3b3d599856f5" length="80872010" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Festen uden flasken</title>
            <description>Vi elsker at drikke... os fulde. Det er dansk, det er festligt og hyggeligt. Dét kender vi fra Huset på Christianshavn og en masse andre film, tv-serier og bøger. Og fra vores kultur generelt. Men måske er der også kvalitet i et liv uden alkohol, selv om vi ikke er tørlagte alkoholikere? Sober curious bevægelsen (&quot;ædru-nysgerrig&quot;) breder sig, og markedet følger med. 
Medvirkende: Louis Enderlein Bruun Andersen og Andreas Enderlein, podcastværter Alkoholfri Brødre. Morten Hulvej Rod, direktør for Statens Institut for Folkesundhed, professor i sundhedsfremme og forebyggelse på SDU. L.O.C., musiker, rapper.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:09</duration>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-festen-uden-flasken-11032411331</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ac07a5050738b80771b011/9b0e0ff36ca7fa436056f0f4885ed371218eee2d24118fd0430829b100b549d5" length="80866826" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vi søger lykken gennem oplevelser</title>
            <description>Vi oplever vores verden og vores liv. Alt omkring os er efterhånden blevet til oplevelser: Måltidet, shoppeturen, festivalen, forlystelsesparken og pubcrawl-runden. Sådan er oplevelsessamfundet og oplevelsesøkonomien.
Medvirkende: Mads Eriksen, direktør i eventbureauet Dypång. Britta Timm Knudsen, professor i Kultur, Medier og Oplevelsesøkonomi, AU.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:17</duration>
            <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-vi-soeger-lykken-gennem-oplevelser-11032411271</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6674a887e40614b67aee1b8c/cba89799d46d4dd2a55cfbaf880289ad3841382b562cbe680777481f4fd88bf1" length="81060361" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Arendt - Ånd, sandhed, løgn og tilhørsforhold (de uundværlige #5)</title>
            <description>Den menneskelige natur og vores forventninger til hinanden er en kerne i den tyske filosof, Hannah Arendts arbejde. Hendes tænkning kredsede om vores ånd, vores politiske bevægelser og samtaler, og vores tilhørsforhold. Arendt er femte og foreløbig sidste afsnit i Supertankers miniserie om uundværlige tænkere.
Medvirkende: Cæcilie Varslev-Pedersen  ph.d. i filosofi, postdoc ved University of Southampton. Per Mouritsen  lektor på Institut for Statskundskab, Aarhus Universitet og Sune With  ph.d.-studerende i filosofi, AU. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:11</duration>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-arendt-aand-sandhed-loegn-og-tilhoersforhold-de-uundvaerlige-5-11032411261</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666b6d807e073b9ab6314a4a/0e3181f5e8c1af2a81b11eaa351c3f8c0ef420e9970b296536c4ed8f4a23fc29" length="80926729" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Beauvoir - at blive kvinde (de uundværlige #4)</title>
            <description>&quot;Man fødes ikke som kvinde - man bliver det&quot;, skrev Simone de Beauvoir i 1949 i sin bog Det Andet Køn. Dermed placerede den franske filosof og feminist sig centralt i al efterfølgende diskussion om kvinders og køns rolle i vores moderne samfund. Senest som hovedinspiration for andenbølge-feministerne, #metoo-bevægelsen og lgbt+-miljøet. Beauvoir er hovedperson i fjerde afsnit af Supertankers miniserie om uundværlige tænkere. 
Medvirkende: Tone Dandanell, Cand. Mag i filosofi, Højskolekonsulent. Mia Skjold Tvede Henriksen, Ph.d. i pædagogisk filosofi, Aarhus Universitet og Sune With ; ph.d.-studerende i filosofi, AU. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:15</duration>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-beauvoir-at-blive-kvinde-de-uundvaerlige-4-11032411251</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666233167937d2cab8ccf24c/522580072e74355d6afbf67dc8a4cad150a7ef98a2ad4dc5b0637627da84dcf7" length="81024070" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Marx - foren jer! (de uundværlige #3)</title>
            <description>&quot;Proletarer i alle lande, foren jer!&quot;, skrev Karl Marx i 1848 i Det Kommunistiske Manifest. Marx er en af de filosoffer, der polariserer allermest. Men han er også uomgængelig i vores viden om det moderne industrisamfund og forholdene mellem forskellige samfundslag. Portrættet af Marx er tredje afsnit af Supertankers miniserie om uundværlige tænkere. 
Medvirkende: Andreas Beck-Holm, ph.d. og lektor i filosofi, Aarhus Universitet. Søren Mau, ph.d. og postdoc i filosofi, Aarhus Universitet. Sune With ; ph.d.-studerende i filosofi, AU. 
Vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:11</duration>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-marx-foren-jer-de-uundvaerlige-3-11032411241</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6658f864be1ef140e26e2068/c289fd941c88db4e68c1a0f5d5018c76202e885c71e1017e5e4e4072986b3973" length="80907138" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Søren Kierkegaard - baglæns og forlæns (de uundværlige #2)</title>
            <description>Andet afsnit af Supertankers miniserie om uundværlige filosoffer. Søren Aabye Kierkegaard er for mange Danmarks største filosof. Han levede (kort) i 1800-tallet og har sat sig spor i eksistentialismen og etikken. Blandt andet med sine karakterer Æstetikeren, Etikeren og Spidsborgeren og med sine overvejelser om kærlighed, angst og fortvivlelse.
Medvirkende: Pia Søltoft  ph.d., teolog og sognepræst i Christians og Esaias kirken i København, Niels Wilde  ph.d., post doc I filosofi og AU. Sune With ph.d.-studerende i filosofi ved AU.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:16</duration>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-soeren-kierkegaard-baglaens-og-forlaens-de-uundvaerlige-2-11032411231</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664fc6166c14bfedd6311a37/32a32806c2da52fc0e19f6549514c1dada3903da91acf02a24ee416671b4f467" length="81029259" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Platon - med undren (de uundværlige #1)</title>
            <description>Første afsnit af Supertankers miniserie om uundværlige filosoffer. Platon levede for 2.500 år siden, og det er blevet sagt, at al filosofi blot er fodnoter til ham. Med sine tanker om demokrati, kærlighed, tænkning og eksistens har Platon lagt grunden til al efterfølgende filosofisk tænkning. 
Medvirkende: Hans Fink professor emeritus i filosofi, Aahus universitet, Anne Eggert Stevns  ph.d. i filosofi. og Sune With  ph.d.-studerende i filosofi, AU.
Vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-platon-med-undren-de-uundvaerlige-1-11032411221</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664683ede542fb089377b70d/fea87b71a4a5bbfbda433f358d60ccbb4cf1eb8dd8892763a80ed8b14985050d" length="80824200" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Jeg tænker og føler og mærker efter - i mig selv</title>
            <description>Siden Gud holdt op med at være vores førstevalg som sjælesørger, er psykologen trådt til. Så vi går til psykolog som aldrig før. Og tænker over vores liv. Men måske har det taget overhånd? Måske kammer det over i, at vi alle tror, vi har psykiske lidelser, når vi hele tiden mærker efter i krop og sind?
Medvirkende: Sisse Find psykolog, forfatter og Svend Brinkmann  Professor i psykologi, AAU, debattør, forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:03</duration>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-jeg-taenker-og-foeler-og-maerker-efter-i-mig-selv-11032411201</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66340f1cf358fdf526ced3c1/14204c9224b5ba505de4bfacd91227546d42a52b4d67c53ffc89898dd4022182" length="80731475" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Politikeren Grundtvig</title>
            <description>Grundtvig er en af vor egne: Grundlægger af den danske folkehøjskole og tekstforfatter til nogle af de mest elskede salmer og sange i både højskolesangbog og salmebog. Men Grundtvig var også politiker og sad i både den grundlovgivende forsamling og i Landstinget. Med vekslende succes. 
Medvirkende: Katrine Frøkjær Baunvig, lektor i Religionsvidenskab, leder af Center for Grundtvigforskning og leder af Center for Digital Tekstarv. Morten Messerschmidt politiker, fmd. for Dansk Folkeparti og forfatter. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-politikeren-grundtvig-11032411191</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ad483fb591ec44ca28673/db2dd1fb1612858438afe9a6aa9a586d141dabcf366f56b90d8c18a23ee11e8b" length="80817295" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er det nu også synd for chefen?</title>
            <description>Det er ofte lederen, der får skylden, når medarbejdere går ned med stress. Måske på grund af for meget pres, for lidt nærvær, for ringe interesse for den enkelte eller for blindt fokus på bundlinjen. Men hvilken position befinder lederen sig i? Og er det nogle gange også synd for chefen? Tredje del af Supertankers stress-trilogi ser ned på problemet fra hjørnekontoret og den øverste del af organisationsdiagrammerne.
Medvirkende: Malene Friis Andersen, psykolog, phd., gæsteforsker i stress og ledelse. Susanne Ekman, antropolog, lektor i Ledelse, Organisation og Arbejdsliv, Roskilde Universitet.
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-er-det-nu-ogsaa-synd-for-chefen-11032411181</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662199820a57ec12aaf24a6e/e2e4cd8e48fedc09dca03c4e5cb5508cde78f4e738792048d2cc129aa03d62ab" length="80812111" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kant - Den moderne filosofis fyrtårn</title>
            <description>Der er få filosoffer i historien, hvor vi taler om et før og et efter deres tid. Men det gør vi med oplysningsfilosoffen Immanuel Kant, som i dag (22/4 2024) fylder 300 år. Erkendelse og etik var Kants største virkefelter. Som han sagde: &quot;To ting fylder mig med undren og ærefrygt, jo oftere og jo mere jeg beskæftiger mig med dem: stjernehimlen over mig og moralloven i mit indre&quot;.
Medvirkende: Carsten Fogh Nielsenekstern lektor i filosofi på SDU, oversætter og Esther Oluffa PedersenDr.Phil., Ph.D., lektor i Filosofi, Roskilde Universitet. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:05</duration>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-kant-den-moderne-filosofis-fyrtaarn-11032411171</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66185f7dab6e73d3edadd851/9b844ef471cb32fdcea708a4d5f18bb9c9247f2e6da36de4cc88536018a8c99b" length="80762566" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Magtkamp på brættet</title>
            <description>Intet andet spil er omgærdet af så mange myter, anekdoter, magtkampe og hemmeligheder som skak. Brikkernes placering og manøvremuligheder er kendte, men variationerne er endeløse. Skak åbner til liv og død, kunst og erkendelse; eksistens! 
Medvirkende: Morten Runge journalist, skakkommentator, forfatter og Christian Sylvester Christensen filosof, teolog, Fmd. for Skakforeningen Øbro. 
Tilrettelægger og vært: Carsten Ortmann.</description>
            <duration>00:56:05</duration>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/supertanker/supertanker-2024/supertanker-magtkamp-paa-braettet-11032411161</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660f24f99058d7eb4f380ceb/fb6a30033369433adc4ab693c3d89155abee9bf5102ab01f473bffbadd73d17e" length="80783306" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
