<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Sygt nok</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok-2187002236000</link>
    <description>Hvad vil det sige at være sund og rask? Hvordan opstår sygdomme? Og hvorfor kan det næsten ikke blive sygt nok, når mediernes overskrifter varsler om dårlige vaner eller lover nye mirakelkure? 
I P1's sundhedsprogram Sygt nok undersøger læge og forsker Maja Thiele trends og tendenser, den nyeste forskning og de største gennembrud inden for sundhedsområdet.
sygtnok@dr.dk</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66fb1f26fd6dd215a996ab35.jpg"/>
    <item>
      <title>Vil du give din højre arm for et nytårsknald?</title>
      <description>Hvert år kommer flere hundrede danskere til skade med raketter, batterier og andet fyrværkeri.
Antallet af ulykker er dog meget lavere end i 1990'erne, så hvor farligt er fyrværkeri egentlig... Risikerer man liv og lemmer når man køber familiepakken, eller er det mest de høje promiller og det ulovligt krudt, der giver skader? Og hey, skal vi ikke bare have lov til at fyre den af?
I årets sidste Sygt Nok skyder vi os ind på fyrværkeriulykkerne med to gæster, der i den grad har styr på danskernes nytårsløjer.
Medvirkende: Jens Lauritsen, daglig leder af Ulykkesanalysegruppen, og Anders Damm-Hejmdal, lægefaglig chef for vagtcentralen i Region H.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Frederik Bjerre Andersen og Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:55:57</duration>
      <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2021/sygt-nok-vil-du-give-din-hoejre-arm-for-et-nytaarsknald-11542106525</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61c10d80dd3faf924a234693/36a40c0d5826f4066e1a3351b53822435d6170de65912faf9e85f5c24b98d1c7" length="80579403" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Julespecial: Er nisser fejlernærede - og holder gaver verden sammen?</title>
      <description>Tager vi nissernes og julemandens helbred alvorligt nok? De må da blive svært fejlernærede af at spise risengrød dag ud og dag ind? Hvordan overlever de overhovedet i kulden, helt uden termotøj, og giver den lave statur mon nisserne en fordel?
Kom med ind i jule-videnskaben, hvor vi også ser på de gaver, vi giver til hinanden, og som måske holder hele civilisationen sammen.
Medvirkende: Anders Klostergaard Petersen, lektor i teologi, og Peter Holland-Fischer, overlæge på Aalborg Universitetshospital.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Frederik Bjerre Andersen og Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:55:53</duration>
      <pubDate>Fri, 24 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2021/sygt-nok-julespecial-er-nisser-fejlernaerede-og-holder-gaver-verden-sammen-11542106515</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61b7d3c4930bf1dd5aa753db/3eb3884765f94e3920994739bb0da1cefa3d6945edb7367f987f40c87a5622f8" length="80495304" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dit hoved er mindre værd end din krop</title>
      <description>Der bliver brugt langt færre penge på at behandle en dansker, hvis sygdommen er psykisk, end hvis den er fysisk. Der er groft sagt mere prestige i at kurere kræft end depression. Men nu sker der noget inden for sundhedsvæsenets smertensbarn, psykiatrien: En ny 10-årsplan for området er på trapperne. Folketingets politikere skal finde pengene - og her i programmet ser vi på, hvad planen kan betyde for os allesammen frem mod 2032. 
Medvirkende: Merete Nordentoft, overlæge ved psykiatrisk center København og professor i psykiatri ved KU og Mickael Bech, Forsknings- og analysechef i VIVE.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:56:50</duration>
      <pubDate>Fri, 17 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2021/sygt-nok-dit-hoved-er-mindre-vaerd-end-din-krop-11542106505</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ae99269750e482d51c1158/ee7f28e7bbc401be30b44101a29b9d2a2409ee0ceb35dda2d6519b5ce2bd5292" length="81859277" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vi lukker og slukker</title>
      <description>Så er der gået 3.5 år med Sygt Nok på P1, og dagens udsendelse bliver den sidste. Jeg er så glad for de 151 programmer! Vi runder af med to gæster, jeg har været enormt glad for at have med. Udover at være gode fortællere og spændende mennesker, så er de ikke læger. Og pyha for det. Derfor skal den næste time handle om, hvad sundhed er for en teolog, en evolutions-biolog og så mig som medicineren. Vi skal også høre klip fra de seneste års programmer, hvor vi har været omkring alt fra forhuden til EU, og selvfølgelig Corona, som vi nærmest profetisk forudså i august 2019, 3 måneder inden Covid-19 ramte.
Vært: Maja Thiele.
Gæster: Johanne Stubbe Teglbjærg, lektor i teologi på Københavns Universitet. Jørn Madsen, evolutionsbiolog og naturvidenskabsformidler.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.</description>
      <duration>00:57:24</duration>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-vi-lukker-og-slukker-11802200626</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62b0f1655f790007ac47fd03/bef5f2eeab8bc94d7d86299a50fb51b5eac6c008cbab77402a31ffde478043ef" length="82667035" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvad skal en kommission, ingen har hørt om, lave med Søren Brostrøm i spidsen?</title>
      <description>Sundhedsvæsenet står overfor store udfordringer: de varme hænder hos sygeplejersker og læger bliver koldere og færre; og dét i takt med at danskerne bliver ældre og mere multisyge. Hvordan skal vi dog løse dén udfordring!? Jamen, hvad med en kommission for et robust sundhedsvæsen, mine damer og herrer?
Vært: Maja Thiele.
Gæster: Jakob Kjellberg, Professor i sundhedsøkonomi hos VIVE (Det Nationale Forsknings- og Analysecenter for Velfærd). 
Helga Schultz, Formand Yngre Læger og læge på kræftafdelingen Hillerød Hospital.
Tilrettelægger: Christoffer Heide Høyer.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:11</duration>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-hvad-skal-en-kommission-ingen-har-hoert-om-lave-med-soeren-brostroem-i-spidsen-11802200625</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a7b70c4d1af24c52ea884a/349b54561f1973edd9f25e771d6e39fc42a59fe3af867f6f42397664bb0a1599" length="82361755" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ulighed i sundheden</title>
      <description>Der går et spøgelse gennem Sundhedspolitik; ulighedens spøgelse. Og i år lader det til at der er sat en klapjagt ind på ulighedens spøgelse fra mange kanter. Men kan vi egentlig gøre noget for at skabe mindre ulighed i sundheden i Danmark? 
Gæster: Helene Bilsted Probst, vicedirektør i Sundhedsstyrelsen, Annette Kjær Ersbøll, professor på Statens Institut for Folkesundhed ved Syddansk Universitet, Connie Timmermann, forsker og lektor hos Center for forskning i patientkommunikation.
Vært: Maja Thiele.
Tilrettelægger: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:11</duration>
      <pubDate>Fri, 10 Jun 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-ulighed-i-sundheden-11802200623</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629541eb3f3b36d4c29f100d/ef6e13e10ba7b92d42807d35e24647aa82885283869e212c2d8c597450f048d6" length="82357723" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor sidder din lever?</title>
      <description>Leveren er et overset organ, men som den trofaste lytter måske har fanget, så bruger jeg - Maja Thiele - faktisk mere tid på at være leverlæge og leverforsker, end jeg bruger som radiovært. Så i dagens program hiver vi dælen dyleme leveren ud af skyggerne!
Gæster: Peter Holland Fischer, overlæge og lektor i leversygdomme på Ålborg Universitetshospital og Bolette Friedrichsen, Dansk Selskab for Almen Medicin.
Vært: Maja Thiele.
Tilrettelægger: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:02</duration>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-hvor-sidder-din-lever-11802200622</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:628c0803785739fe0308a274/58a7f978ba754d28482dd8dc4a22cec965a97292ac6a375c5c9eee77d54e89df" length="82147483" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Der er meget mere sundhedspolitik i EU, end du tror</title>
      <description>Medicinindkøb, overvægt og kræft. Det er nogle af de ting, som fylder i EU's sundhedspolitik. Coronakrisen har sat voldsomt skub i udviklingen af fælles samarbejde på områder, som man normalt ikke forestiller sig fylder så meget i Bruxelles. Men hvordan hænger GDPR-regler og deling af data sammen, og hvor meget skal EU bestemme over din krop? Sygt nok undersøger hvad, der er i gang af sundhedspolitiske tiltag og hvad, det betyder for den enkelte dansker.
Medvirkende: Dorte Sindbjerg Martinsen , professor i EU studier på Københavns Universitet, Ditte Brasso Sørensen, chefanalytiker i tænketanken Europa og Pernille Weiss, medlem af Europaparlamentet for Konservative.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:10</duration>
      <pubDate>Fri, 27 May 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-der-er-meget-mere-sundhedspolitik-i-eu-end-du-tror-11802200621</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6282ccd9c61df98eb7402754/3a05791046919aa17dfb69f4ac22eba3a7b540d28792b821f0371ca70cb521cf" length="82332379" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nye blodprøver sladrer om alt muligt</title>
      <description>I januar blev den amerikanske iværksætter Elizabeth Holmes dømt for bedrag, efter hun havde fået millioner af kroner fra investorer til hendes opfindelse: En lille blodprøve, der kunne give op til 30 svar på én gang. Løftet om at revolutionere sundhedsvæsenet var desværre mere løgn end latin. Men virkeligheden er ved at overgå fiktionen. De såkaldte omics, hvor man kan aflæse DNA, proteiner og meget andet, måler op til tusind ting fra blot en enkelt blodprøve. Det er noget af det hotteste inden for sundhedsforskningen. 
Medvirkende: Stefan Stender, læge på afdeling for Klinisk Biokemi på Rigshospitalet og Nicolai Wewer Albrechtsen, Lektor ved NNF Center for Protein Research, KU, Rigshospitalet og Bispebjerg &amp; Frederiksberg Hospital.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:22</duration>
      <pubDate>Fri, 20 May 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-nye-blodproever-sladrer-om-alt-muligt-11802200620</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:627991bec61df98eb736b03b/ab607416addadb2bfd90c048e3c1e77d1244e77022e1fc6b5be6ff241cc6ed6b" length="82625563" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hjælper det at bede?</title>
      <description>Der er intet som et alvorligt sygdomsforløb, der kan få ikke-troende danskere til at bede til Gud. I magtesløshed og ved tab af kontrol kommer krisereligionen frem. En undersøgelse viser også, at mange danske førstegangsfødende beder, når de føder. Religion ser ud til at påvirke vores generelle sundhed, men kan man overhovedet lave troværdige videnskabelige forsøg om effekten af bøn og velsignelser?
Medvirkende: Lotte Mørk, hospitalspræst på Rigshospitalet og Niels Christian Hvidt, teolog og professor i åndelig omsorg på Syddansk Universitet.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 13. maj).</description>
      <duration>00:55:06</duration>
      <pubDate>Fri, 13 May 2022 09:05:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-hjaelper-det-at-bede-11802200619</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6270574b8a3f8b99a86d2154/a4781d113211f124b6ffcda64ab0743c9aa5ca936a65546adf6628382af80dd4" length="79365403" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fodens evolution</title>
      <description>Den helt særlige lugt, sokkefnuller mellem tæerne og helt nede ved jorden. Fødderne er bogstaveligt talt dit fundament, men hvor ofte tænker du på dem? Som det eneste dyr, der går på to fødder er den evolutionære udviklingshistorie om dine fødder helt unik. Nyere forskning viser desuden, at de variationer, der er i vores fødder, som ellers er blevet set som &quot;fejl&quot;, fx platfodethed eller knyster, ikke nødvendigvis fører til mere smerte eller flere skader. Det er bare naturlig variation i vores evolutionære udvikling. Medvirkende: Jørn Madsen, evolutionsbiolog, Steen Harsted, adjunkt på Institut for Idræt og Biomekanik på SDU.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:56:24</duration>
      <pubDate>Fri, 06 May 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-fodens-evolution-11802200618</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62671d6b8679fdf8af87abe1/1873d6c0a423d02aa2045f57c3b872fc83cd703fb19d979167c84b0e85acc5e2" length="81220699" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Du er helt sikkert ikke tonedøv</title>
      <description>Er du tonedøv, eller har du perfekt gehør? Uanset hvor på skalaen din musikalitet ligger, kan du godt regne med, at du som menneske er et unikt musikalsk talent - i hvert fald sammenlignet med andre dyrearter. Vores kæmpestore hjerne er mester i mønstergenkendelse, og musik er et klasseeksempel på mønstre, som får vores hjerner til at smelte hen i ren fryd. Derfor kan musik bruges til at forstå, hvordan hjernen fungerer, og hvad der af og til kortslutter i hjerner, som rammes af sygdom. 
Medvirkende: Peter Vuust, professor på Det Jyske Musikkonservatorium, hjerneforsker på Aarhus Universitet; leder af Center for Music in the Brain og jazzmusiker.
Vært: Maja Thiele, læger og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 29. april).</description>
      <duration>00:56:40</duration>
      <pubDate>Fri, 29 Apr 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-du-er-helt-sikkert-ikke-tonedoev-11802200617</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:625de22fa734ddd693c65a25/589f136e6a06a0164354fedb71e8b73a1f10c266b32e83c110f48c6c5980fe83" length="81604315" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forbud eller forebyggelse?</title>
      <description>Nikotin stjal overskrifterne, da regeringen fremlagde sit sundhedsudspil i marts. Står det til sundhedsministeren, skal personer født efter 2010 slet ikke have lov til at købe smøger, snus eller e-cigaretter. Det har skabt en voldsom værdipolitisk debat om retten til det frie valg, mens tilhængerne af forbud retorisk spørger, om det er et &quot;frit&quot; valg at være afhængig af nikotin. Men er der videnskabeligt belæg for, at forbud virker? Er de forebyggende indsatser lige så effektive? Og hvor stiller det den store gruppe rygere, der allerede findes blandt voksne danskere? 
Medvirkende: Charlotta Pisinger, professor i tobaksforebyggelse på Københavns Universitet og Lotus Sofie bast, seniorforsker i Statens Institut for Folkesundhed.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:56:08</duration>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-forbud-eller-forebyggelse-11802200616</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6254a855d1763b0b65f78d4c/8c0eb6e5b092fd5d856354240de48b2b5dba296d02c4490bdf804b79623be282" length="80838811" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Føler eller tænker du verden?</title>
      <description>De fleste føler den, et mindretal tænker og analyserer verden omkring dem. Sådan kan man i grove træk forklare forskellen mellem autister og &quot;normale&quot; mennesker. Flere danskere end nogensinde før bliver diagnosticeret med autisme og har derfor særlige forudsætninger og behov i hverdagen. Men det er svært som samfund at rumme i praksis - en ny undersøgelse viser, at inklusionen af blandt andet autistiske børn ikke går godt alle steder, og Rigsrevisionen har for nylig afgjort, at sagsbehandlingen i kommunerne har fejl i mere end hver tredje sag.
Medvirkende: Christian Stewart-Ferrer, privatpraktiserende psykolog og Mette Elmose, forsker i autisme på SDU.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Tilrettelæggere: Victoria Touveneau og Simon Andersen Nielsen.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 8. april).</description>
      <duration>00:57:18</duration>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-foeler-eller-taenker-du-verden-11802200614</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:624232c84448321b8b5999f8/11fb3be280771cd426f063db60d7c9a1f865771e6cd41fc271a407cc4bf59360" length="82512667" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det er bare noget psykisk</title>
      <description>Galopperende hjerte, smerter, ekstrem træthed eller problemer med maven. Ved mange symptomer kan man ikke måle, hvad der er galt med kroppen. En fælles betegnelse for nogle af de sygdomme, som ikke kan måles, er &quot;funktionelle lidelser&quot;. Patienterne er blevet kastet rundt i systemet, men nu er der begyndt at ske noget med behandlingen på tværs af landet, og lægerne er ved at uddanne sig i samspillet mellem krop og sind. 
Medvirkende: Marianne Rosendal, seniorforsker og speciallæge i almen medicin Aarhus Universitet og Anne-Sofie Relster Nielsen, fysioterapeut på Center for komplekse symptomer i Region H.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:03</duration>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-det-er-bare-noget-psykisk-11802200613</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62390605d87b03c3dffa4968/206e1ea985fcdc84658aac4c673c5f2fe8b13f005204e24c4f001620e94e2aa9" length="82171675" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hvor mange shots kræver en brandert?</title>
      <description>Nye alkoholgrænser skal ændre dansk drukkultur. 10-4 hedder den nye mundrette anbefaling om alkoholindtag fra Sundhedsstyrelsen. Maks. 10 genstande om ugen, og ikke mere end 4 på én dag. Det ligestiller mænd og kvinder og sætter en stopper for de helt store branderter. Den gode nyhed er, at det der &quot;sweet spot&quot; ved indtagelse af alkohol ligger efter ca. en halv flaske vin - så hvis du ikke har det godt der, så hjælper det ikke at drikke ti shots. De nye anbefalinger siger desuden også, at unge slet ikke skal drikke, inden de fylder 18. 
Medvirkende: Janne Tolstrup, professor på Statens Institut for Folkesundhed og Jakob Demant, lektor i sociologi på Københavns Universitet.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 25. marts).</description>
      <duration>00:56:33</duration>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-hvor-mange-shots-kraever-en-brandert-11802200612</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:622fcaf5d87b03c3dff10e61/c325ca4dc5660cca800e86ec50d4783a28d1a147c1d179d7ae4eb3e1ece87ff6" length="81453979" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mere sundhed - eller en tynd kop te?</title>
      <description>Forbud af sprut &amp; smøger til unge, robusthedskommission, og kommunernes rolle i behandlingen af ældre. Det er vigtige elementer i regeringens udspil til en ny sundhedsreform, som alle på tværs af sundhedsvæsenet i årevis har ventet på i spænding. Hvem er vinderne og taberne i udspillet, som kommer til at definere, hvordan sundhed i Danmark prioriteres mange år frem?
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:56:59</duration>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-mere-sundhed-eller-en-tynd-kop-te-11802200611</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62269101017255fccfada4ba/012fd2f168d61be33dd94de68d5554724204a27f1525d61d9633a76bea51a841" length="82080091" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sundhedsbiblen er kommet</title>
      <description>Danskerne bliver tykkere og mere kede af det. Det viser en stor national undersøgelse, der siden 2010 har kortlagt danskernes sundhed. &quot;Den nationale sundhedsprofil&quot; bruges som bibel, når der planlægges forebyggende arbejde i kommunerne, og den viser, hvor Sundhedsstyrelsen skal have sit fokus. Men samtidig giver den et interessant indblik i, hvilken retning danskernes sundhed bevæger sig mod. Medvirkende: Niels Sandø, Enhedschef i Sundhedsstyrelsen og Anne Illemann Jørgensen, Forskningschef på Statens Institut for Folkesundhed på Syddansk Universitet.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:12</duration>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-sundhedsbiblen-er-kommet-11802200610</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:621d56c3017255fccfa458df/e7af5992fa5f54904d45deab7d82d09710f3250ec5240d43223475378e17cf8f" length="82381339" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Krigens læger</title>
      <description>En gennemhullet tyndtarm. Brandsår efter bombning. Et manglende ben. Hør om krigen set fra operationsbordet, hvor alle patienter er velkomne, uanset hvilken side de kommer fra. Vi har læger i studiet, som har været udsendt til krig mange gange. En af dem skal til Ukraine i morgen og koordinere den lægelige indsats for Læger uden Grænser. Medvirkende: Kathrine Holte og Mads Geisler, begge fra Læger uden grænser.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 3. marts).</description>
      <duration>00:56:33</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-krigens-laeger-11802200609</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62141d9e58378910948b445a/bbb400afc28479d036a8e19572b127d3ff8757e4dacf7009006711f82ca65dce" length="81452251" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Krigens enorme sundhedskonsekvenser</title>
      <description>Der er udbrudt krig i Ukraine, og danske penge til humanitær hjælp er allerede på vej. Men det er ikke kun krudt og kugler, som plager en befolkning i krig. Sundhedstilstanden i hele generationer påvirkes efter krig pga. manglende forebyggende behandling. Samtidig ser vi målløst på i Danmark - for hvordan skal vi reagere på en sådan en situation? Vi ser hvad forskningen siger. 
Medvirkende: Flemming Konradsen, professor i global sundhed på Københavns Universitet og Nina Blom Andersen, forskningsleder på katastrofe- og risikomanager-uddannelsen på Københavns Professionshøjskole og Bjarke Skaaning, katastrofechef i Dansk Røde Kors.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:15</duration>
      <pubDate>Fri, 25 Feb 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-krigens-enorme-sundhedskonsekvenser-11802200608</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:620ae23fe56c810819f33706/ed570fe2d9ab0afb5f110c889cf7be4062aa1d9781ac4c538c5b5638d0d59a41" length="82460827" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Insta-lægen og Facebook-konsultationen</title>
      <description>Sundhed, helbred og sygdom fylder mere og mere på sociale medier, for det er dér, vi henter mange af vores informationer. Fordelen er stærke patientfællesskaber og god formidling af relevante historier. Men samtidig vrimler det med internettrolde, misinformation og ekkokamre. Hvordan sorterer man i de gode råd? 
Medvirkende: Natasja Kingod Rosewood, antropolog og forsker på Steno Diabetes center i København og Cæcilie Johansen, læge på dermatologisk afdeling på Bispebjerg Hospital og instagrammer (makeupandmedicine.dk).
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk
(Sendt første gang 18. februar).</description>
      <duration>00:56:52</duration>
      <pubDate>Fri, 18 Feb 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-insta-laegen-og-facebook-konsultationen-11802200607</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6201a722333ea64fc862e8d7/d451c06b67e0dc9457e433d4deeada68860cc0cdaa90e086d1a384bb2f40908b" length="81904987" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fordøjelsens evolution</title>
      <description>Du minder meget om en blåhval, en kvælerslange, ja, selv en regnorm. I hvert fald, når man kigger på selve fordøjelsen. Det er nemlig noget af det allerældste, der blev grundlagt i dyr, fordi det er så essentielt for alle at kunne optage næringsstoffer fra verden omkring os. De samme fysiologiske egenskaber går altså igen og igen på tværs af dyreriget, og netop derfor kan vi bruge, hvordan dyr har fundet forskellige løsninger til problemer til fx udviklingen af medicin. 
Medvirkende: Tobias Wang, professor i zoofysiologi ved biologisk institut ved Aarhus Universitet.
Vært: Maja Thiele, forsker og læge.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:56:43</duration>
      <pubDate>Fri, 11 Feb 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-fordoejelsens-evolution-11802200606</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61f86bfe2f4bfa6e2b7ef597/55123c3ed20447ff7300bac556daae20a0170bf5429973c93e161917d8f6c930" length="81690139" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Udstødt af samfundet - og af lægerne?</title>
      <description>Socialt udsatte lever 19 år kortere end gennemsnittet. De kommer ofte først til lægen, når de fejler noget akut og ender på skadestuen. Men de bagvedliggende lidelser bliver der ikke taget hånd om. Hvorfor er der så meget ulighed i behandlingen, når det er gratis for alle at komme til lægen og på hospitalet? Og er løsningen at sende sygeplejersker og læger på gaden? 
Medvirkende: Nina Brünés, faglig koordinator for socialsygeplejerskerne i Region H og medlem af det Nationale råd for socialt udsatte og Ivan Christensen, forstander på Mændenes hjem og fmd. for udsatterådet i Region H.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:56:50</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Feb 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-udstoedt-af-samfundet-og-af-laegerne-11802200605</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ef33c44230c009a3e26eda/78ba217fa1838f2b25ca61a51dafea6ae26c294db501a42f174afdfc848ba3f9" length="81854875" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kan vi stole på medicinalindustrien?</title>
      <description>Undersøgelser viser, at forskning støttet af medicinalindustrien har markant større chance for at vise positive resultater. Men repræsenterer forsøgsdeltagerne den egentlige befolkning? Hvordan reguleres medicinalindustriens rolle i forskning? Og hvad er den samfundsmæssige betydning i Danmark, hvor branchen har rekordmange ansatte pr. indbygger og står for en femtedel af vores eksport?
Medvirkende: 
Lise Lotte Gluud, professor og overlæge på Hvidovre Hospital og KU og 
Karsten Juhl Jørgensen, professor hos Cochrane Danmark, SDU.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:56:31</duration>
      <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-kan-vi-stole-paa-medicinalindustrien-11802200604</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61e5f79df852ca62c10943ec/f19327a110b923d8129da5324b74b14cb41d3dfdd4f5c4d843012b4e8233db88" length="81402715" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fremtidens hverdag med corona</title>
      <description>Hvor kedelig er corona om et år? Det kan godt være, at vi aldrig slipper af med corona, så vi skal lære at leve med det. Men hvordan ser den hverdag ud? Hvordan forbereder sundhedsvæsenet sig, så vi slipper for restriktioner? Skal syge og ældre isolere sig for deres egen sikkerhed? Eller skal vi blive mindre bange for at dø af corona? 
Medvirkende: Camilla Rathcke, fmd. i Lægeforeningen og overlæge på Herlev hospital. Jes Søgaard, professor i sundhedsøkonomi på Syddansk Universitet og medlem af Den faglige referencegruppe.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:57:01</duration>
      <pubDate>Fri, 21 Jan 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-fremtidens-hverdag-med-corona-11802200603</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61dcbc80d85eaf8391cdc876/99a53961d5007ea2b45ad6351ce051af0333cc6789bf03fb02c68f4d7e89acec" length="82127899" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det er &quot;bare&quot; en vane</title>
      <description>Holder du dit nytårsforsæt? Eller er det svært? 
Sygt nok endevender vanens natur, magt og betydning fra hjernens komplekse spil til de helt konkrete ting, du selv kan gøre for at ændre dine vaner. 
Medvirkende: David Erritzøe, psykiater og lektor på Imperial College, London og Morten Elsøe, cand.scient. i ernæring og medskaber af Vanecoach-uddannelsen.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer Victoria Touveneau.
sygtnok@dr.dk</description>
      <duration>00:56:17</duration>
      <pubDate>Fri, 14 Jan 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-det-er-bare-en-vane-11802200602</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61d383badd3faf924a35f74b/e85a17857f82a77397b7f922caa199dec21cc3296fdb30e3388cd590ed3fdb93" length="81059995" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Januar - afholdenhed, afsavn og abstinenser</title>
      <description>Januar er måneden for afholdenhed med nytårsfortsæt om slankere talje, mindre alkohol og ingen smøger. Men hvordan reagerer din krop, når du prøver at ændre livsstil og holde dig fra ting, du er blevet psykisk eller fysisk afhængig af? Du kæmper mod din værste fjende, din egen krop. Abstinenser er forankret dybt inde i din hjerne. Det har store konsekvenser for kroppen, og for hvor svært det er at ændre indgroede vaner. 
Medvirkende Bjarne Elholm, leder af Alkolinjen hos Alkohol og Samfund og Troels W. Kjær, hjerneforsker, overlæge på Sjællands Universitetshospital og professor på Københavns Universitet.
Vært: Maja Thiele, læge og forsker.
Producer: Victoria Touveneau.</description>
      <duration>00:57:05</duration>
      <pubDate>Fri, 07 Jan 2022 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/sygt-nok/sygt-nok-2022/sygt-nok-januar-afholdenhed-afsavn-og-abstinenser-11802200601</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61ca48c6dd3faf924a2c999f/4d89f6d4077f7d312361d0d5386fd78a386f899f7797958a1c478ccde0085e8d" length="82203355" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
