<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Tiden</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden-3364647813000</link>
        <description>Bliv klar til dagen med tidens tre vigtigste nyhedshistorier på 15 minutter. Alle hverdage fra klokken 05.00. 
Vært: Annika Wetterling.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6593b98a846e9f8fc03386f8.jpg"/>
        <item>
            <title>Ud med fodboldbøller, fed borgmesterløn og en mordbrands-rapport</title>
            <description>Der bliver truet med tomme stadions, hvis fodboldklubberne ikke får styr på de fans, der slås og skabe uro i gadebilledet. 
Borgmestre kan gå direkte fra jobbet som borgmester og over i et andet vellønnet job - og så tage borgmesterlønnen med sig i op til et år. 
Fredag lander en længe ventet rapport, der har undersøgt flere forhold om mordbranden på Scandinavian Star. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Thomas Gravgaard, sportskommentator og forfatter.
Lars Halskov, journalist på Politiken.</description>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-ud-med-fodboldboeller-fed-borgmesterloen-og-en-mordbrands-rapport-11802451149</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7340f9c53858eac0fc817/6003e9c9a70ff111dfae1f68c02cf8013596db58a59dfb23157fc80b390e4e69" length="22692555" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Trumps kattekonspiration, nej tak til Jeppe Søe og flugten til Tchad</title>
            <description>En falsk historie om, at haitianske migranter kidnapper og æder katte og hunde i en lille by i Ohio bliver nu fortalt videre af Donald Trump. 
Indtil videre har de fleste borgerlige partier sagt nej tak til at Jeppe Søe kan blive medlem. Men ikke liberal alliance. 
Tusinder er flygtet fra Sudan til nabolandet Tchad, hvor de ifølge FN lever under kummerlige forhold. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent.
Andreas Fløistrup, pressemedarbejder UNCHR.</description>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-trumps-kattekonspiration-nej-tak-til-jeppe-soee-og-flugten-til-tchad-11802451148</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7340b3f34aac65ef3ab66/68c88c05faebc54ec6f7c89423023aa79ec89a00a966d8de6747de0009033ae0" length="23106699" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>21-årig terrormistænkt, Vestager vil ha' ligestilling og et krater i Gaza</title>
            <description>En 21-årig mand er sigtet for terror. Han skulle ifølge anklagen tilbage i maj have sat ild til en lejlighed, hvor en jødisk kvinde boede. Magrete Vestager blander sig i debatten om køn i EU-kommissionen. Men hvorfor skal køn overhovedet fylde noget? En teltlejr i Gaza bliver natten til tirsdag ramt af israelske bomber. Israel hævder, at der var en kommandocentral på stedet.  
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Margrethe Vestager, EU's konkurrencekommissær og næstformand for EU kommissionen.
Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent.</description>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-21-aarig-terrormistaenkt-vestager-vil-ha-ligestilling-og-et-krater-i-gaza-11802451147</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73415f01cfe53a2e5191d/79777eb06e771aebaf51f4a5b5cbae99457005ab2bc93df0f8b8b86c7f3ef793" length="23885450" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Præsidentiel boksekamp, Ursulas kvindekamp og krænkelser i børnehøjde</title>
            <description>Donald Trump og Kamala Harris mødes tirsdag aften for første gang og måske eneste gang ved dette års præsidentvalg. Ursula von der Leyen har sagt, at EU-landene skulle nominere både mænd og kvinder til kommissærposter. Men det er ikke sket. Voldsomme videoer og ubehagelige beskeder. 7 ud af 10 børn har de seneste år oplevet digitale krænkelser. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
David Trads, tidl. USA korrespondent og forfatter.
Per Bang Thomsen, DR's reporter i Bruxelles.</description>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-praesidentiel-boksekamp-ursulas-kvindekamp-og-kraenkelser-i-boernehoejde-11802451146</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7343a9c53858eac0fc8ee/d0ddad87858cdfcf12e55f5486bf9940dfe71c45da4b4e7ee479fea693579c06" length="22375183" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sejler i egen Søe, skrigende transportsvin og dollars fra Rusland</title>
            <description>Jeppe Søe råbte op om en uacceptabel kultur i Moderaterne og krævede en uafhængig undersøgelse. Hvorfor endte han med selv at gå?  Grisene skriger i fem timer, da en dokumentar følger en grisetransport. Så hvad siger svineproducenterne til det? Justitsministeriet i USA påstår at millioner af dollars er blevet kanaliseret fra Rusland til flere internetpersonligheder i USA. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Casper Dall, politisk redaktør Avisen Danmark.
Jeppe Bloch Nielsen, svinebonde og formand for Danske Svineproducenter.</description>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-sejler-i-egen-soee-skrigende-transportsvin-og-dollars-fra-rusland-11802451145</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73428f01cfe53a2e51975/b4c1a6a6384c9a8aa35ddeeb328800518332b7cc0e7c4e5bcd421fdb473eeb1e" length="23734541" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>14-årig med våben, Putins skjulte sønner og paralympisk optur</title>
            <description>Et skoleskyderi i delstaten Georgia puster til den dybe uenighed, der er i den amerikanske valgkamp mellem Harris og Trump. Et regime-kritisk russisk medie hævder at have fundet frem til to af Putins hemmelige sønner. Ivan og Vladimir, hedder de. Paraatleter har de seneste år fået større pengepræmier og mere opmærksomhed. Hvordan ser atleterne på det? 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Lasse Engelbrecht, journalist på DR's udlandsredaktion.
Christoffer Vienberg, tidligere paraatlet.</description>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-14-aarig-med-vaaben-putins-skjulte-soenner-og-paralympisk-optur-11802451144</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73437266057939d8bc68c/67ba963586fe5fc0b375dd863c37c268db6905f1d96e19ec7e07ba1a31aea951" length="23637192" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gaza-Greta anholdt, Zelenskyjs mandefald og Chandlers ketamin</title>
            <description>Greta Thunberg bliver under en Palæstina-demonstration anholdt i København. Og det er ikke første gang, klimaaktivisten deltager i Palæstina-demonstrationer. Minister efter minister træder ud af den ukrainske regering, men er det Zelenskyjs værk? Fem er sigtet i sagen om Friends-skuespilleren Matthew Perrys død. Vi dykker ned i stoffet ketamin, der ifølge dødsattesten var årsagen til hans død.   
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Mathias Sindberg, journalist Information.
Henrik Vigh, professor ved Københavns Universitet.</description>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-gaza-greta-anholdt-zelenskyjs-mandefald-og-chandlers-ketamin-11802451143</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7341e266057939d8bc611/caabd58da5a0e153cc4e60e2f7add2154ca06865c52dee221da83f2f407aafe0" length="22649928" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Grisenes talerør, mobbe-møde i Moderaterne og Putin på fri fod</title>
            <description>Forskere har forstået grisenes sprog. Og en ny dansk dokumentar undersøger, hvad de så fortæller os om deres egne forhold. Moderaternes ledelse vil se fremad og siger, at der er opbakning bag den løsning der er blevet præsenteret. Men er der egentlig det? Putin er på besøg i Mongoliet. Et land, der er medlem af den internationale straffedomstol, og som derfor bør anholde ham.  
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Miki Mistrati, dokumentarist og journalist.
Pia Glud Munksgaard, DR's politiske analytiker.</description>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-grisenes-taleroer-mobbe-moede-i-moderaterne-og-putin-paa-fri-fod-11802451142</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73418266057939d8bc5e7/ea11b6248597b4ca5ab0757c7d565a1c99c28cb9c369954a919e6c5bd6e3d855" length="23199436" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Krise i klovnebussen, 6 kister i Tel Aviv og premierminister-pine</title>
            <description>Partiet Moderaterne, som tidligere er blevet kaldt en klovnebus, holder maratonkrisemøde tirsdag efter anklager om sexisme og mobning i partiet. Fundet af seks dræbte gidsler i Gaza får tusindvis af israelere til at strejke og gå på gaden. De kræver at de sidste omkring 100 gidsler kommer hjem. Ingen vil samarbejde i fransk politik, men landet står uden regering. Er det præsident Macrons egen skyld? 
Værter: Adrian Busk og Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Niels Thulesen Dahl, politisk analytiker Jyllands-Posten.
Bjørn Bredal, forfatter og forstander Borups Højskole.</description>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-krise-i-klovnebussen-6-kister-i-tel-aviv-og-premierminister-pine-11802451141</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734121478bb060e097d65/737e669b123f05ee166e2cf1ab6f95f2f6a647112170d2070b7ccef6a793f108" length="22745548" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Opråb fra Det Røde Hav, indiske plejepenge og et brev fra Zuckerberg</title>
            <description>Byger af droner og missiler bliver skudt mod skibe i Det Røde Hav. Og det er kun blevet værre, siger en hollandsk øverstkommanderende. Regeringen vil nu afsætte penge til at rekruttere sygeplejersker fra Indien og Filippinerne. Mark Zuckerberg har sendt et brev, hvor han hævder at Facebook blev presset til censur af Biden-administrationen under coronapandemien. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Mads Korsager, DR's forsvarskorrespondent.
Sidsel Nyholm, udlandsredaktør på Kristeligt Dagblad.</description>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-opraab-fra-det-roede-hav-indiske-plejepenge-og-et-brev-fra-zuckerberg-11802451140</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734096d35bde547648fd8/7c667c723197994ff4f6128f560b98cecc18278ef3c711fecb1ef9dd92c60971" length="22886093" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rekordrokade, otteårigt syrien-barn og norsk shamanbryllup</title>
            <description>Regeringen har rystet posen og trukket seks nye ministre op. Men kan ministerrokaden vende regeringens upopularitet? En otteårig dreng og hans mor skal ifølge højesteret evakueres fra de syriske fangelejre, hvor de har siddet siden 2019. Den norske prinsesse Märtha Louise sætter sin royale titel på spil, for hun skal nemlig giftes på lørdag med en forretnings-shaman. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Jacob Bruun, tidligere politisk rådgiver og stifter af rådgivervirksomheden Bruun Advisory.
Silla Bakalus, kongehusreporter på BT.</description>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-rekordrokade-otteaarigt-syrien-barn-og-norsk-shamanbryllup-11802451139</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73409f01cfe53a2e518de/94a2fcf5568603ea0edaf729e90774a948407c6b67ddb9857167218556152f5a" length="23431560" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Prepperministerium, skattebrev til de døde og tårnhøj medaljedrøm</title>
            <description>Danmark skal have nye ministerier. Et af dem skal være et beredskabsministerium. Men hvorfor er der behov for en prepperminister? Afdøde personer har fået brev fra skattemyndighederne, og det vækker forargelse. De paralympiske lege er skudt i gang, og de danske medaljedrømme er store. Måske for store?
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Alexander Høgsberg Tetzlaff, forsker i sikkerhedspolitik ved Københavns Universitet.
Henrik Liniger, sportskommentator ved DR.</description>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-prepperministerium-skattebrev-til-de-doede-og-taarnhoej-medaljedroem-11802451138</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73426f01cfe53a2e51969/5ad0215c25449c7df54592c88a5dc98fcbf6a1c6643c2a4ff00f7fac450da7e4" length="22782411" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sagsøgt spekulant, Oasis er tilbage og Ruslands Zuckerberg</title>
            <description>De danske myndigheder sagsøger endnu en milliardær i jagten på de forsvundne udbyttemilliarder. Brødrene Liam og Noel Gallagher bag bandet Oasis skal spille koncerter igen. Det sker efter årevis med internt mudderkast. Stifteren bag det sociale medie Telegram er blevet arresteret i Frankrig. Ifølge franske medier fordi han ikke vil moderere indholdet på platformen. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Jakob Ussing, DR's erhvervskorrespondent.
Henrik Moltke, DR's techkorrespondent.</description>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-sagsoegt-spekulant-oasis-er-tilbage-og-ruslands-zuckerberg-11802451137</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734259e7060896f6fb6bb/3fef617fb50dcc4c376b9c66aff5e7e77d901ce04ff0f85ab762d2b83816763a" length="22689678" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ansigtsovervågning, afrikansk vokseværk og usund reklame</title>
            <description>Kinesiske tilstande og overvågningssamfund. Flere er kritiske overfor politikernes åbenhed over for automatisk ansigtsgenkendelse. Regeringen har præsenteret en ny strategi for Danmarks engagement i Afrika. Influencere kritiseres for at reklamere for usunde fødevarer til børn, men kan man overhovedet lovgive om det? 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Therese Moreau, journalist Version2.
Jan Trzaskowski, professor i markedsføringsret ved Aalborg Universitet.</description>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-ansigtsovervaagning-afrikansk-voksevaerk-og-usund-reklame-11802451136</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7340b1478bb060e097d47/efdc2960c8efadd53f6847c99cb902d77d6db3b48e544665b32d5483c9e28a73" length="24192460" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Psykotisk demenspleje, sigtet svensker og åbne tremmer</title>
            <description>I årevis har man forsøgt at mindske brugen af antipsykotisk medicin til personer med demens. Men intet er sket. En 17-årig svensker er sigtet for drabsforsøg i Danmark. Ifølge eksperter er drengen og hans historik et typisk eksempel. Fanger i engelske fængsler løslades før tid. Der skal nemlig gøres plads til personer dømt under optøjerne i landet. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Ane Nørgaard Christensen, forsker og læge ved Nationalt Videnscenter for Demens.
Tinne Hjersing Knudsen, DR's korrespondent i Storbritannien.</description>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-psykotisk-demenspleje-sigtet-svensker-og-aabne-tremmer-11802451135</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734131478bb060e097d72/8025138a8eca5f341db2eb04e3a51cc0fc24110c561fd60a2e46fdd148608537" length="23435022" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kendiskonvent, evig politikerløn og en pisket hest</title>
            <description>Kendte musikere, tv-værter og ekspræsidenter dukker i hobetal op til demokraternes konvent i USA. De skal skaffe vælgere - men er det for elitært? Skal konsekvenserne være hårdere, hvis man mishandler en hest? Vi spørger det Danske Rideforbund om. I årevis har politikere på Christiansborg ville se på om deres egen løn og pension var fair. Spørgsmålet er, hvor langt de er? 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Sandra Brovall, DR's kulturkorrespondent.
Dan Boyter, formand Dansk Rideforbund.</description>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-kendiskonvent-evig-politikerloen-og-en-pisket-hest-11802451134</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7342d1478bb060e097def/e091abb62f5af69ed3fc1336d6d72ec94f19caf9313ca8127d355a6c7a570e3f" length="22436232" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
