<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Tiden</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden-3364647813000</link>
        <description>Bliv klar til dagen med tidens tre vigtigste nyhedshistorier på 15 minutter. Alle hverdage fra klokken 05.00. 
Vært: Annika Wetterling.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6593b98a846e9f8fc03386f8.jpg"/>
        <item>
            <title>Bidens manglende fredsplan, Ozempic Town og P(redator) Diddy?</title>
            <description>Joe Biden har flere gange sagt, at en våbenhvile i Mellemøsten var tæt på. Men nu virker den meget langt væk, og hvorfor er det et problem for ham? Den danske topchef for Novo Nordisk har været i USA for at svare på spørgsmål om, hvorfor medicinpriserne er så høje i landet. Den prisbelønnede rapper Sean &quot;Diddy&quot; Combs er anholdt og anklaget for flere grove overgreb. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Rasmus Sinding Søndergaard, seniorforsker ved DIIS.
Sarah Jane Kok, freelancejournalist og podcastvært.</description>
            <duration>00:17:22</duration>
            <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-bidens-manglende-fredsplan-ozempic-town-og-p-redator-diddy-11802451157</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734306d35bde5476490ad/417e167725764df0af54f41eaecf52cea2106289689e1d2e25740ac418279a1f" length="25020174" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hizbollah under pres, fyret fra klovnebussen og aktivisten i Trumps øre</title>
            <description>Israel og Hizbollah har de seneste dage intensiveret deres angreb. Men hvilke scenarier er der lige nu i konflikten? Moderaterne fyrer med øjeblikkelig virkning flere medarbejdere fra partiet. Den politiske aktivist Laura Loomer er en del af Trumps indercirkel. Og så kaster hun om sig med kontroversielle udtalelser. Måske endda for kontroversielle? 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Sune Haugbølle, professor ved Roskilde Universitet.
Sandra Brovall, DR's kulturkorrespondent.</description>
            <duration>00:17:01</duration>
            <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-hizbollah-under-pres-fyret-fra-klovnebussen-og-aktivisten-i-trumps-oere-11802451156</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734106d35bde547648ffc/057acc83f5cab7aed1aebd0458a51ea113899d6dabe37253da9eed402448db14" length="24524808" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>30 år ved frontlinjen, sorte pensionspenge og Elon mod EU</title>
            <description>I en ny dokumentar fortæller flere tidligere højtstående officerer, at store dele af den danske krigsindsats var en fiasko. Flere danske pensionsselskaber holder fast i deres investeringer i franske Total Energies, der er en af verdens største olie- og gasvirksomheder. Elon Musk lægger sig ud med Brasilien, Australien og nu også EU. For han vil ikke lade regeringer regulere hans sociale medie X. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Mads Korsager, DR's forsvarskorrespondent.
Katrine Pedersen, ekstern lektor ved Københavns universitet og podcastvært.</description>
            <duration>00:16:56</duration>
            <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-30-aar-ved-frontlinjen-sorte-pensionspenge-og-elon-mod-eu-11802451155</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734321478bb060e097e0e/dd106db0e52a0ad132dd7aa68fa0df690adde5f690ac52049cd5fd872213987a" length="24396937" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mossads opfindsomhed, usete vandmasser og uddannet af Novo</title>
            <description>Hvem står bag de eksploderende bippere og walkie-talkier i Libanon? Flere eksperter peger på Israels efterretningstjeneste Mossad, som har en opfindsom forhistorie med eksplosiver. I Centraleuropa er tusindvis evakueret og flere er omkommet efter rekordmeget regn har oversvømmet landsbyer og veje. Novo Nordisk tilbyder efteruddannelse til sundhedspersoner, og det får kritik fra eksperter. 
Vært: Nickolaj Sander.
Medvirkende:
Jacob Kaarsbo, Senioranalytiker i tænketanken Europa og tidligere chefanalytiker i Forsvarets Efterretningstjeneste.
Anders Brandt, meteorolog og vejrvært.</description>
            <duration>00:17:01</duration>
            <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-mossads-opfindsomhed-usete-vandmasser-og-uddannet-af-novo-11802451154</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734189e7060896f6fb678/c41ab6a0ceb275d5f9a554189b7c10efc63f29f9b2ab9d667abebe3ac4757e8f" length="24509252" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bipper-bomber, regeringens regionskabale og Novos fede plan</title>
            <description>Flere medlemmer af den militante bevægelse Hizbollah er omkommet i eksplosioner. Hvor hårdt et slag er det for gruppen? Færre regioner, flere læger og bedre patientrettigheder. Det er bare nogle af overskrifterne i regeringens sundhedsudspil. Novo Nordisk har ført en omfattende PR- og lobbykampagne for at gøre fedme til en kronisk sygdom. Det vurderer en række eksperter.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Anne-Kirstine Rønn, Post-doc ved London School of Economics.
Ole Hall, erhvervsjournalist på DR.</description>
            <duration>00:17:22</duration>
            <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-bipper-bomber-regeringens-regionskabale-og-novos-fede-plan-11802451153</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734093f34aac65ef3ab59/4660538df9804ffbbc97d58600d3a85b2d711aa5e68655975f8de03992e2298f" length="25016134" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Putins propaganda-fabrik, eksplosioner i Libanon og hadsk valgretorik</title>
            <description>Falske historier, falske opslag og tegninger. Bunkevis af dokumenter giver et indblik i Ruslands planer for at så tvivl og frygt i Europa. Flere tusinde er sårede i Libanon efter flere små elektroniske personsøgere angiveligt er eksploderet. Demokraternes hadske retorik har betydning for det formodede attentatforsøg på Trump, lyder det nu. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Niels Fastrup, undersøgende journalist ved DR.
Camilla Sebelius, skribent på netmediet Kongressen.</description>
            <duration>00:16:02</duration>
            <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-putins-propaganda-fabrik-eksplosioner-i-libanon-og-hadsk-valgretorik-11802451152</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7341bf01cfe53a2e51935/af314b7562ab0209825af2542fb015bff59abafbad7c62cd1341e65f89d2265d" length="23098635" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kratlusker efter Trump, voldtægtssagen fra Avignon og mvh. Fiskeriforeningen</title>
            <description>For anden gang på to måneder har en gerningsmand angiveligt forsøgt at dræbe Donald Trump. Nu spørger alle, hvordan en mand igen kunne komme så tæt på? Han bliver kaldt for monstret fra Avignon. Den 71-årige årige franskmand Dominique Pelicot, der er anklaget for at have bedøvet sin kone og ladet fremmede mænd voldtage hende. Et debatindlæg underskrevet af seks borgmestre møder kritik. For det er slet ikke dem selv, der har skrevet det. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Lasse Engelbrecht, USA-kender og journalist på DR's udlandsredaktion.
Karin Mørch, journalist på DR's udlandsredaktion.</description>
            <duration>00:16:31</duration>
            <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-kratlusker-efter-trump-voldtaegtssagen-fra-avignon-og-mvh-fiskeriforeningen-11802451151</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734209c53858eac0fc864/95cecd0b69ac1f0f524725212a2bda9c5a327c4753429f5aa20593b913b05228" length="23796749" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Åbne grænser ist vorbei, Pias punktum og knust klimadrøm</title>
            <description>Tyskland indfører i dag grænsekontrol til alle nabolandene. Et terrorangreb og et delstatsvalg har rystet regeringen. Pia Kjærsgaard stifter Dansk Folkeparti og ser sit parti nå både toppen og bunden af dansk politik. Teknologien Power to X skulle være fremtidens nye grønne brændsel, men den fremtid virker længere og længere væk. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Mads Jedzini, analytiker ved EU tænketanken Europa.
Filip Knaack Kirkegaard, DR's klimaanalytiker.</description>
            <duration>00:16:22</duration>
            <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-aabne-graenser-ist-vorbei-pias-punktum-og-knust-klimadroem-11802451150</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734391478bb060e097e31/6fce51e4a602f0fb250c1e05793f9a8398ca34d8f511c81f841b8c2256c6ce95" length="23585361" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ud med fodboldbøller, fed borgmesterløn og en mordbrands-rapport</title>
            <description>Der bliver truet med tomme stadions, hvis fodboldklubberne ikke får styr på de fans, der slås og skabe uro i gadebilledet. Borgmestre kan gå direkte fra jobbet som borgmester og over i et andet vellønnet job - og så tage borgmesterlønnen med sig i op til et år. Fredag lander en længe ventet rapport, der har undersøgt flere forhold om mordbranden på Scandinavian Star. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Thomas Gravgaard, sportskommentator og forfatter.
Lars Halskov, journalist på Politiken.</description>
            <duration>00:15:45</duration>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-ud-med-fodboldboeller-fed-borgmesterloen-og-en-mordbrands-rapport-11802451149</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7340f9c53858eac0fc817/cb83dff768672190538395cb01c0476f4eb83971d075ff6ebc9513612bf78bb9" length="22692555" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Trumps kattekonspiration, nej tak til Jeppe Søe og flugten til Tchad</title>
            <description>En falsk historie om, at haitianske migranter kidnapper og æder katte og hunde i en lille by i Ohio bliver nu fortalt videre af Donald Trump. Indtil videre har de fleste borgerlige partier sagt nej tak til at Jeppe Søe kan blive medlem. Men ikke Liberal Alliance. Tusinder er flygtet fra Sudan til nabolandet Tchad, hvor de ifølge FN lever under kummerlige forhold. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Stephanie Surrugue, DR's internationale korrespondent.
Andreas Fløistrup, pressemedarbejder UNCHR.</description>
            <duration>00:16:02</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-trumps-kattekonspiration-nej-tak-til-jeppe-soee-og-flugten-til-tchad-11802451148</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7340b3f34aac65ef3ab66/68c88c05faebc54ec6f7c89423023aa79ec89a00a966d8de6747de0009033ae0" length="23106699" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>21-årig terrormistænkt, Vestager vil ha' ligestilling og et krater i Gaza</title>
            <description>En 21-årig mand er sigtet for terror. Han skulle ifølge anklagen tilbage i maj have sat ild til en lejlighed, hvor en jødisk kvinde boede. Magrete Vestager blander sig i debatten om køn i EU-kommissionen. Men hvorfor skal køn overhovedet fylde noget? En teltlejr i Gaza bliver natten til tirsdag ramt af israelske bomber. Israel hævder, at der var en kommandocentral på stedet.  
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Margrethe Vestager, EU's konkurrencekommissær og næstformand for EU kommissionen.
Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent.</description>
            <duration>00:16:35</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-21-aarig-terrormistaenkt-vestager-vil-ha-ligestilling-og-et-krater-i-gaza-11802451147</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73415f01cfe53a2e5191d/79777eb06e771aebaf51f4a5b5cbae99457005ab2bc93df0f8b8b86c7f3ef793" length="23885450" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Præsidentiel boksekamp, Ursulas kvindekamp og krænkelser i børnehøjde</title>
            <description>Donald Trump og Kamala Harris mødes tirsdag aften for første gang og måske eneste gang ved dette års præsidentvalg. Ursula von der Leyen har sagt, at EU-landene skulle nominere både mænd og kvinder til kommissærposter. Men det er ikke sket. Voldsomme videoer og ubehagelige beskeder. 7 ud af 10 børn har de seneste år oplevet digitale krænkelser. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
David Trads, tidl. USA korrespondent og forfatter.
Per Bang Thomsen, DR's reporter i Bruxelles.</description>
            <duration>00:15:32</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-praesidentiel-boksekamp-ursulas-kvindekamp-og-kraenkelser-i-boernehoejde-11802451146</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7343a9c53858eac0fc8ee/d0ddad87858cdfcf12e55f5486bf9940dfe71c45da4b4e7ee479fea693579c06" length="22375183" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sejler i egen Søe, skrigende transportsvin og dollars fra Rusland</title>
            <description>Jeppe Søe råbte op om en uacceptabel kultur i Moderaterne og krævede en uafhængig undersøgelse. Hvorfor endte han med selv at gå?  Grisene skriger i fem timer, da en dokumentar følger en grisetransport. Så hvad siger svineproducenterne til det? Justitsministeriet i USA påstår at millioner af dollars er blevet kanaliseret fra Rusland til flere internetpersonligheder i USA. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Casper Dall, politisk redaktør Avisen Danmark.
Jeppe Bloch Nielsen, svinebonde og formand for Danske Svineproducenter.</description>
            <duration>00:16:28</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-sejler-i-egen-soee-skrigende-transportsvin-og-dollars-fra-rusland-11802451145</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73428f01cfe53a2e51975/b4c1a6a6384c9a8aa35ddeeb328800518332b7cc0e7c4e5bcd421fdb473eeb1e" length="23734541" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>14-årig med våben, Putins skjulte sønner og paralympisk optur</title>
            <description>Et skoleskyderi i delstaten Georgia puster til den dybe uenighed, der er i den amerikanske valgkamp mellem Harris og Trump. Et regime-kritisk russisk medie hævder at have fundet frem til to af Putins hemmelige sønner. Ivan og Vladimir, hedder de. Paraatleter har de seneste år fået større pengepræmier og mere opmærksomhed. Hvordan ser atleterne på det? 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Lasse Engelbrecht, journalist på DR's udlandsredaktion.
Christoffer Vienberg, tidligere paraatlet.</description>
            <duration>00:16:24</duration>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-14-aarig-med-vaaben-putins-skjulte-soenner-og-paralympisk-optur-11802451144</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73437266057939d8bc68c/67ba963586fe5fc0b375dd863c37c268db6905f1d96e19ec7e07ba1a31aea951" length="23637192" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gaza-Greta anholdt, Zelenskyjs mandefald og Chandlers ketamin</title>
            <description>Greta Thunberg bliver under en Palæstina-demonstration anholdt i København. Og det er ikke første gang, klimaaktivisten deltager i Palæstina-demonstrationer. Minister efter minister træder ud af den ukrainske regering, men er det Zelenskyjs værk? Fem er sigtet i sagen om Friends-skuespilleren Matthew Perrys død. Vi dykker ned i stoffet ketamin, der ifølge dødsattesten var årsagen til hans død.   
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Mathias Sindberg, journalist Information.
Henrik Vigh, professor ved Københavns Universitet.</description>
            <duration>00:15:43</duration>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-gaza-greta-anholdt-zelenskyjs-mandefald-og-chandlers-ketamin-11802451143</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7341e266057939d8bc611/caabd58da5a0e153cc4e60e2f7add2154ca06865c52dee221da83f2f407aafe0" length="22649928" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Grisenes talerør, mobbe-møde i Moderaterne og Putin på fri fod</title>
            <description>Forskere har forstået grisenes sprog. Og en ny dansk dokumentar undersøger, hvad de så fortæller os om deres egne forhold. Moderaternes ledelse vil se fremad og siger, at der er opbakning bag den løsning der er blevet præsenteret. Men er der egentlig det? Putin er på besøg i Mongoliet. Et land, der er medlem af den internationale straffedomstol, og som derfor bør anholde ham.  
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Miki Mistrati, dokumentarist og journalist.
Pia Glud Munksgaard, DR's politiske analytiker.</description>
            <duration>00:16:06</duration>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-grisenes-taleroer-mobbe-moede-i-moderaterne-og-putin-paa-fri-fod-11802451142</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73418266057939d8bc5e7/ea11b6248597b4ca5ab0757c7d565a1c99c28cb9c369954a919e6c5bd6e3d855" length="23199436" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Krise i klovnebussen, 6 kister i Tel Aviv og premierminister-pine</title>
            <description>Partiet Moderaterne, som tidligere er blevet kaldt en klovnebus, holder maratonkrisemøde tirsdag efter anklager om sexisme og mobning i partiet. Fundet af seks dræbte gidsler i Gaza får tusindvis af israelere til at strejke og gå på gaden. De kræver at de sidste omkring 100 gidsler kommer hjem. Ingen vil samarbejde i fransk politik, men landet står uden regering. Er det præsident Macrons egen skyld? 
Værter: Adrian Busk og Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Niels Thulesen Dahl, politisk analytiker Jyllands-Posten.
Bjørn Bredal, forfatter og forstander Borups Højskole.</description>
            <duration>00:15:47</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-krise-i-klovnebussen-6-kister-i-tel-aviv-og-premierminister-pine-11802451141</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734121478bb060e097d65/737e669b123f05ee166e2cf1ab6f95f2f6a647112170d2070b7ccef6a793f108" length="22745548" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Opråb fra Det Røde Hav, indiske plejepenge og et brev fra Zuckerberg</title>
            <description>Byger af droner og missiler bliver skudt mod skibe i Det Røde Hav. Og det er kun blevet værre, siger en hollandsk øverstkommanderende. Regeringen vil nu afsætte penge til at rekruttere sygeplejersker fra Indien og Filippinerne. Mark Zuckerberg har sendt et brev, hvor han hævder at Facebook blev presset til censur af Biden-administrationen under coronapandemien. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Mads Korsager, DR's forsvarskorrespondent.
Sidsel Nyholm, udlandsredaktør på Kristeligt Dagblad.</description>
            <duration>00:15:53</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-opraab-fra-det-roede-hav-indiske-plejepenge-og-et-brev-fra-zuckerberg-11802451140</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734096d35bde547648fd8/7c667c723197994ff4f6128f560b98cecc18278ef3c711fecb1ef9dd92c60971" length="22886093" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rekordrokade, otteårigt syrien-barn og norsk shamanbryllup</title>
            <description>Regeringen har rystet posen og trukket seks nye ministre op. Men kan ministerrokaden vende regeringens upopularitet? En otteårig dreng og hans mor skal ifølge højesteret evakueres fra de syriske fangelejre, hvor de har siddet siden 2019. Den norske prinsesse Märtha Louise sætter sin royale titel på spil, for hun skal nemlig giftes på lørdag med en forretnings-shaman. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Jacob Bruun, tidligere politisk rådgiver og stifter af rådgivervirksomheden Bruun Advisory.
Silla Bakalus, kongehusreporter på BT.</description>
            <duration>00:16:16</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-rekordrokade-otteaarigt-syrien-barn-og-norsk-shamanbryllup-11802451139</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73409f01cfe53a2e518de/94a2fcf5568603ea0edaf729e90774a948407c6b67ddb9857167218556152f5a" length="23431560" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Prepperministerium, skattebrev til de døde og tårnhøj medaljedrøm</title>
            <description>Danmark skal have nye ministerier. Et af dem skal være et beredskabsministerium. Men hvorfor er der behov for en prepperminister? Afdøde personer har fået brev fra skattemyndighederne, og det vækker forargelse. De paralympiske lege er skudt i gang, og de danske medaljedrømme er store. Måske for store?
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Alexander Høgsberg Tetzlaff, forsker i sikkerhedspolitik ved Københavns Universitet.
Henrik Liniger, sportskommentator ved DR.</description>
            <duration>00:15:49</duration>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-prepperministerium-skattebrev-til-de-doede-og-taarnhoej-medaljedroem-11802451138</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73426f01cfe53a2e51969/5ad0215c25449c7df54592c88a5dc98fcbf6a1c6643c2a4ff00f7fac450da7e4" length="22782411" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sagsøgt spekulant, Oasis er tilbage og Ruslands Zuckerberg</title>
            <description>De danske myndigheder sagsøger endnu en milliardær i jagten på de forsvundne udbyttemilliarder. Brødrene Liam og Noel Gallagher bag bandet Oasis skal spille koncerter igen. Det sker efter årevis med internt mudderkast. Stifteren bag det sociale medie Telegram er blevet arresteret i Frankrig. Ifølge franske medier fordi han ikke vil moderere indholdet på platformen. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Jakob Ussing, DR's erhvervskorrespondent.
Henrik Moltke, DR's techkorrespondent.</description>
            <duration>00:15:45</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-sagsoegt-spekulant-oasis-er-tilbage-og-ruslands-zuckerberg-11802451137</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734259e7060896f6fb6bb/3fef617fb50dcc4c376b9c66aff5e7e77d901ce04ff0f85ab762d2b83816763a" length="22689678" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ansigtsovervågning, afrikansk vokseværk og usund reklame</title>
            <description>Kinesiske tilstande og overvågningssamfund. Flere er kritiske overfor politikernes åbenhed over for automatisk ansigtsgenkendelse. Regeringen har præsenteret en ny strategi for Danmarks engagement i Afrika. Influencere kritiseres for at reklamere for usunde fødevarer til børn, men kan man overhovedet lovgive om det? 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Therese Moreau, journalist Version2.
Jan Trzaskowski, professor i markedsføringsret ved Aalborg Universitet.</description>
            <duration>00:16:47</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-ansigtsovervaagning-afrikansk-voksevaerk-og-usund-reklame-11802451136</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7340b1478bb060e097d47/efdc2960c8efadd53f6847c99cb902d77d6db3b48e544665b32d5483c9e28a73" length="24192460" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Psykotisk demenspleje, sigtet svensker og åbne tremmer</title>
            <description>I årevis har man forsøgt at mindske brugen af antipsykotisk medicin til personer med demens. Men intet er sket. En 17-årig svensker er sigtet for drabsforsøg i Danmark. Ifølge eksperter er drengen og hans historik et typisk eksempel. Fanger i engelske fængsler løslades før tid. Der skal nemlig gøres plads til personer dømt under optøjerne i landet. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Ane Nørgaard Christensen, forsker og læge ved Nationalt Videnscenter for Demens.
Tinne Hjersing Knudsen, DR's korrespondent i Storbritannien.</description>
            <duration>00:16:16</duration>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-psykotisk-demenspleje-sigtet-svensker-og-aabne-tremmer-11802451135</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734131478bb060e097d72/8025138a8eca5f341db2eb04e3a51cc0fc24110c561fd60a2e46fdd148608537" length="23435022" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kendiskonvent, evig politikerløn og en pisket hest</title>
            <description>Kendte musikere, tv-værter og ekspræsidenter dukker i hobetal op til demokraternes konvent i USA. De skal skaffe vælgere - men er det for elitært? Skal konsekvenserne være hårdere, hvis man mishandler en hest? Vi spørger det Danske Rideforbund om. I årevis har politikere på Christiansborg ville se på om deres egen løn og pension var fair. Spørgsmålet er, hvor langt de er? 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Sandra Brovall, DR's kulturkorrespondent.
Dan Boyter, formand Dansk Rideforbund.</description>
            <duration>00:15:34</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-kendiskonvent-evig-politikerloen-og-en-pisket-hest-11802451134</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7342d1478bb060e097def/e091abb62f5af69ed3fc1336d6d72ec94f19caf9313ca8127d355a6c7a570e3f" length="22436232" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gunnar mod banderne, fjorde uden ilt og en tjetjensk Tesla</title>
            <description>Den svenske justitsminister har været en tur over Øresund. Han lover et historisk opgør med den svenske bandepolitik. Danske fjorde gisper igen i år efter vejret. Frygten er, at iltsvindet bliver endnu værre end sidste år. Den tjetjenske leder Ramsan Kadyrov viser sin militariserede Tesla frem til omverden. Og det er ikke første gang han får international opmærksomhed. 
Værter: Adrian Busk og Annika Wetterling.
Medvirkende:
Anna Gaarslev, DR's europakorrespondent.
Valentyna Shapovalova, forsker i disinformation ved Københavns Universitet.</description>
            <duration>00:15:34</duration>
            <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-gunnar-mod-banderne-fjorde-uden-ilt-og-en-tjetjensk-tesla-11802451133</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734301478bb060e097e00/c45bde2d898ffc4597d70577cafd66e213d8665b5dd1ddf7871744d125524bc5" length="22418381" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tæt på våbenhvile? Èn grøn demokrat og Sudan sulter</title>
            <description>USA hævder at en våbenhvile i Gaza er nærmere end nogensinde. Men, der er stadig mange knaster, der skal løses. Theresa Scavenius har stiftet et nyt parti, der vil tage et opgør med den måde, der føres politik med på Christiansborg. Der kæmpes ihærdigt for at få Sudans krigsparter til at mødes, og mens forværres situationen for de civile i landet. 
Værter: Annika Wetterling og Adrian Busk.
Medvirkende:
Isabel Bramsen; leder af freds- og konfliktstudier på Lund Universitet.
Jakob Eilsøe Mikkelsen, chef for Red Barnets arbejde i Afrika.</description>
            <duration>00:15:15</duration>
            <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-taet-paa-vaabenhvile-en-groen-demokrat-og-sudan-sulter-11802451132</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7342c6d35bde547649093/9fbf668ee8a5ecaa67f792a5f747f186758906a70d529872c1e5b3666a22f874" length="21981776" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ulige skoler, ukrainsk stødpude og de afghanske piger</title>
            <description>Mattias Tesfaye lover nu ekstra millioner til udvalgte kommuner. Niveauet i dansk og matematik er for lavt. Ukraines præsident Zelenskyj siger nu, hvad formålet er med Ukraines operation i Kursk. Men kan man stole på det? En ny rapport viser, at næsten 1,5 millioner piger bliver nægtet skolegang i Afghanistan. 
Værter: Adrian Busk og Annika Wetterling.
Medvirkende:
Claus Mathiesen, lektor ved forsvarsakademiet.
Najiba Akbari, stifter Afghan Daanish foundation.</description>
            <duration>00:15:16</duration>
            <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-ulige-skoler-ukrainsk-stoedpude-og-de-afghanske-piger-11802451131</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7341a6d35bde54764902b/1d5493d58eff2608f3e68e344c755a544a9a59921c115d46856b55a193b4e1e3" length="21985793" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Demokratisk gilde, hoppende politikere og virusalarm</title>
            <description>I dag begynder demokraternes konvent i USA. Vi taler med en demokratisk vælger, om der er kommet ro på i partiet. Et flertal af danskere mener, at partihoppere skal træde ud af Folketinget og erstattes af en anden fra partiet. Men er det demokratisk? WHO har erklæret en global sundhedskrise efter et udbrud af Mpox i Afrika. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Helene Helboe Pedersen, professor i statskundskab ved Aarhus Universitet. 
Amy Faircloth, medlem af Democrats Abroad.</description>
            <duration>00:16:09</duration>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-demokratisk-gilde-hoppende-politikere-og-virusalarm-11802451130</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7340d9c53858eac0fc807/65aefb30d56018d31006303c15b4bab9c7d3d70a877e82e46f39468f971d6f51" length="23262794" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Norsk kokainvold, Temu-fælden og krakeleret krigsfortælling</title>
            <description>Norges kongehus er i krise efter kronprinsessens søn Marius Borg Høiby er sigtet for vold mod sin kæreste. Temu er en af danskernes favorit webshops trods kritik af den kinesiske platform. Der er styr på det. Sådan er fortællingen hos Putin om den ukrainske operation inde i Rusland. Men kan den fortælling krakelere? 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Pelle Guldborg Hansen, lektor ved Roskilde Universitet.
Yevgeniy Golovchenko, adjunkt Københavns Universitet.</description>
            <duration>00:15:46</duration>
            <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-norsk-kokainvold-temu-faelden-og-krakeleret-krigsfortaelling-11802451129</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7342df01cfe53a2e51992/c0189e2c85f95db73f04cb692a6967819bfcd4cc279356991bf246348bdd9a4b" length="22726541" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Pensionsopgør, Free Paul Watson og en mistænkt dykker</title>
            <description>Socialdemokratiet vil tage et opgør med, at pensionsalderen automatisk skal stige i takt med at danskerne lever længere. En ukrainsk dykker er mistænkt og efterlyst af tysk politi for sprængninger på Nord Stream ledningerne. Torsdag kan det blive besluttet om hvalaktivisten Paul Watson skal udleveres til Japan. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Christine Cordsen, DR's politiske korrespondent. 
Søren Egge Rasmussen, fiskeriordfører Enhedslisten.</description>
            <duration>00:16:03</duration>
            <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-pensionsopgoer-free-paul-watson-og-en-mistaenkt-dykker-11802451128</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734253f34aac65ef3abdf/d39329d2da38efcff09f363e4230738608d9044ec75642c0596f74a41ba59205" length="23133197" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Trumps techven, drabelige jobopslag og en bøn til Iran</title>
            <description>Elon Musk har stille og roligt nærmet sig præsidentkandidaten Donald Trump. Nu har de talt sammen på X, men hvorfor? I opslag på sociale medier søger bagmænd personer, der med håndgranater eller pistoler vil begå kriminalitet i Danmark. Flere vestlige ledere advarer på det kraftigste Iran mod at angribe Israel. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Line Nybro Petersen, forsker ved Københavns Universitet.
Dan Bjerregaard, krimijournalist på Radio IIII.</description>
            <duration>00:15:57</duration>
            <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-trumps-techven-drabelige-jobopslag-og-en-boen-til-iran-11802451127</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7342e6d35bde54764909b/16736365039f8ee4940d86ded8b4a94b0e258dd9f5637e02a867cda1b0c56b13" length="22991501" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ukraines modangreb, pridens problemer og græske flammer</title>
            <description>Ukraines præsident har bekræftet, at ukrainske styrker opererer inde i Rusland. Men hvad får Ukraine ud af den overraskende offensiv? Græske brandfolk kæmper i døgndrift med en voksende skovbrand uden for hovedstaden Athen. Årets Pride-uge er gået i gang. Men hvor står Priden efter et år med kritik og sponsorflugt? 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Matilde Kimer, DR's ruslandskorrespondent
Benjamin Hansen, forperson Copenhagen Pride.</description>
            <duration>00:16:10</duration>
            <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-ukraines-modangreb-pridens-problemer-og-graeske-flammer-11802451126</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734239e7060896f6fb6af/a06d8bfa5dcd050f90be55ff5c36dc49a3511ae01c165eb6d5e4636e4ac09f2d" length="23288141" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Svenske skud, mentale OL-muller og højrefløjens Tommy</title>
            <description>Fra sit hotelværelse i Cypern beskylder internetaktivisten Tommy Robinson de engelske politikere for splittelsen i England. OL er forbi, og flere danske atleter har fortalt, at de mentalt ikke var klar, da det gjaldt. Hvor stor betydning har hjernen i jagten på medaljer? Hvad kan politikerne stille op, når det er svenskere, der skyder i de danske gader? 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Cristine Storm Lassen, tidligere OL-guldvinder og sportscoach.
David Sausdal, kriminolog ved Lunds Universitet.</description>
            <duration>00:15:40</duration>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-svenske-skud-mentale-ol-muller-og-hoejrefloejens-tommy-11802451125</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734291478bb060e097dda/9e0c0ac3cfe2518207caa6020ca2f5341cf619d1a9cf864926a73d47b8047a54" length="22568710" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Svenske bandebørn, krise i Kursk og OL-tatoveringer</title>
            <description>Unge svenskere bliver ifølge de danske myndigheder hyret til at begå vold i Danmark. Det er en kæmpe provokation, lyder det fra Putin. Ukraine har i løbet af ugen sendt styrker ind i den russiske region Kursk. Kvindelige OL-atleters udseende er blevet et diskussionsemne i spalterne herhjemme. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Carsten Norton, journalist på Frihedsbrevet.
Kristian Lindberg, kulturkommentator på Berlingske.</description>
            <duration>00:15:59</duration>
            <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-svenske-bandeboern-krise-i-kursk-og-ol-tatoveringer-11802451124</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d734296d35bde547649083/66cdec6bb9f447b627361b50e9ac599b67c8577720e016a7f4fe52a9f7bd3fa6" length="23022605" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Blå hestetunger, Midtvestens farmand og Sinwar til tops</title>
            <description>Hamas har fået en ny leder, Yahya Sinwar. Gør udnævnelsen af ham konflikten mere anspændt? Det Internationale Rideforbund har kaldt flere OL-ryttere til samtale, efter at flere heste ifølge dem har vist tegn på iltmangel. Tim Walz er valgt som Kamala Harris vicepræsidentkandidat. Kan han skaffe de eftertragtede stemmer i Midtvesten? 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Birgitte Borch, journalist og kommentator DR Sporten.
Mads Dalgaard Madsen, tidligere indenrigspolitisk rådgiver på den danske ambassade i Washington, i dag rådgiver for virksomheden Terma.</description>
            <duration>00:15:12</duration>
            <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-blaa-hestetunger-midtvestens-farmand-og-sinwar-til-tops-11802451123</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7341f6d35bde547649044/c479f3937f4405659cd41ace186affe5b7870bb8f3787bde92bc4dfbfeb590f5" length="21899979" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kamalas kammerat, overfald på demokratiet og Hasinas flugt</title>
            <description>Kamala Harris har valgt sin vicepræsident. Den tidligere lærer og nu guvernør i Minnesota, Tim Walz. Demonstranter i Bangladesh håber nu på mere demokrati, efter premierministeren har flygtet landet.  I dag falder dommen mod en polsk mand, der er anklaget for at slå Mette Frederiksen. Strafferammen er højere end normalt - hvorfor?
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Sten Schaumburg Müller, Professor SDU.
Phillip Roin, DR's asienkorrespondent.</description>
            <duration>00:15:57</duration>
            <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-kamalas-kammerat-overfald-paa-demokratiet-og-hasinas-flugt-11802451122</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73410f01cfe53a2e51903/6c87638084b101bf1fd39e34aafe27d9864aad8af25907e789dbfed499d3e7d1" length="22991497" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Optøjer i England, boksekamp om køn og blodrøde tal</title>
            <description>Protesterne i England fortsætter efter et knivangreb på tre unge piger for en uge siden. Aktiemarkederne over hele kloden så røde tal, da de åbnede mandag. Den algierske bokser Imane Khelif skal i dag i OL-semifinalen. Men debatten om hendes køn har fyldt mere end sporten.   
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Mathias Sindberg, journalist på Dagbladet Information.
Claus Elgaard, journalist og forfatter.</description>
            <duration>00:15:13</duration>
            <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-optoejer-i-england-boksekamp-om-koen-og-blodroede-tal-11802451121</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7341a9e7060896f6fb684/3e845ca43d3f2b270a51234eeedefc064d9082a29dece036c766f81a4c21fabf" length="21916109" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fuck Uefa-bøde, sladrehank på fri fod og hav-nødhjælp</title>
            <description>DBU vil sende en bøde videre til de danske fodboldfans, der flagrede med et &quot;Fuck-Uefa&quot; skilt. Men er det fair? Det danske hav skal have nødhjælp. En halv milliard skal redde det dyre-fattige vand. Julian Assange er en fri mand efter næsten 15 år på flugt fra myndighederne. Men var det det værd? 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: Erik Brøgger, Direktør i DBU.</description>
            <duration>00:16:57</duration>
            <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-fuck-uefa-boede-sladrehank-paa-fri-fod-og-hav-noedhjaelp-11802451120</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7333c266057939d8bc227/60d3bf268ac73312c71ff75dc644eba502159a4f2108be4065eef5fc5bcee8dd" length="24414214" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Militærets møntmangel, tv-tvekamp og parlament i brand</title>
            <description>Forsvaret har overskredet budgetterne og er nødt til at spare. Hvordan hænger det sammen midt i en historisk stor oprustning?  I Kenya er unge gået på gaden i protest mod en ny lov, der hæver skatterne. Joe Biden og Trump mødes torsdag nat i den første præsidentdebat. Vi kigger på, hvad de to skal have ud af den.  
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Mads Korsager, DR's forsvarskorrespondent.
Mads Dalgaard Madsen, tidligere indenrigspolitisk rådgiver ved den danske ambassade i Washington.</description>
            <duration>00:16:15</duration>
            <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-militaerets-moentmangel-tv-tvekamp-og-parlament-i-brand-11802451119</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7333b9e7060896f6fb2b4/c8af289c708b6085bab163e70130fcc43d7dff7c1a55e9d8375bfe71e22b0411" length="23410255" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Høtyv på hylden, trans i Tennessee og jødisk beskyttelse</title>
            <description>Der har været hård tone og mange sammenstød, når snakken har gået på landbrugets CO2-afgift. Nu er der kommet en plan, men går den? Regeringen vil bekæmpe antisemitisme i Danmark med 12 initiativer. Både strengere stramme og mere undervisning. Den amerikanske højesteret vil nu se på en sag om transpersonernes rettigheder i landet. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Filip Knaack Kirkegaard, DR's klimaanalytiker.
Sidsel Nyholm, udlandsredaktør Kristelig Dagblad.</description>
            <duration>00:16:31</duration>
            <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-hoetyv-paa-hylden-trans-i-tennessee-og-joedisk-beskyttelse-11802451118</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73332f01cfe53a2e51525/b679e99f7132437f5dd53f9413fb9cf96a0a1ccf42a734bc28063ab5e74147d8" length="23795598" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Adjø til jobcentre? En serbisk saga og ildkamp i Dagestan</title>
            <description>Jobcentrene skal afskaffes, og kravene til arbejdsløse skal fjernes. Sådan lyder nogle af anbefalingerne til et nyt beskæftigelsessystem. I aften møder Danmark Serbien. Men Serbien går på banen efter et tumultarisk EM-forløb. Maskerede mænd angriber en synagoge i Dagestan provinsen i Rusland. Hvad ved vi om angrebet? 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Arnela Muminovic, fodboldkommentator i DR.
Emil Rottbøll, Ruslandskorrespondent Berlingske.</description>
            <duration>00:16:04</duration>
            <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-adjoe-til-jobcentre-en-serbisk-saga-og-ildkamp-i-dagestan-11802451117</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73334f01cfe53a2e51531/7064af13f66cb048b789aefc059ee2506335be41ef65153988ac57db86f7ec22" length="23142992" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sponsor-fejde, falske billetter og CEO for NATO?</title>
            <description>UEFA modtager kritik for at have en kinesisk virksomhed som hovedsponsor. Så er det hyklerisk at se EM? Flere og flere bliver svindlet, når de køber festivalbilletter. Den tidligere hollandske premierminister Mark Rutte bliver nævnt som den nye NATO-chef. Hvem er han? 
Værter: Annika Wetterling og Adrian Busk.
Medvirkende:
Stanis Elsborg, senioranalytiker idrættens analyseinstitut.
Christian Foldager, journalist på Berlingske.</description>
            <duration>00:16:57</duration>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-sponsor-fejde-falske-billetter-og-ceo-for-nato-11802451116</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733349c53858eac0fc44e/14fab6a1344bd17f8dc1d28d15f75380ed850937375908f8534cf43a027f192d" length="24412488" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Av for en arveafgift, Ibi-Pippi bag tremmer og krigsbold</title>
            <description>Kunstneren Ibi-Pippi er blevet dømt i halvandet års ubetinget fængsel og to millioner kroner i erstatning for hærværk på et kunstværk. Regeringen foreslår at sænke arveafgiften. Det er hårdt for Socialdemokratiet at sluge. Ukraine har måske mere end et mål ved fodbold-EM. De skal også skaffe støtte til krigen. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Brita Kvist, DR's udsendte i Ukraine.
Jens Ringberg, DR's politiske analytiker.</description>
            <duration>00:16:50</duration>
            <pubDate>Fri, 21 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-av-for-en-arveafgift-ibi-pippi-bag-tremmer-og-krigsbold-11802451115</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73336f01cfe53a2e5153d/6d39ed734bd0205eb82cc26fcc6f84e75fe16ae4d5fae09eb4166efc507ef67d" length="24244883" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fodboldkritik, fedtede alger og frit ægteskab</title>
            <description>Der har været meget kritik af landsholdet efter præstationen mod Slovenien. Men skal mandagstrænerne ikke bare slappe af? Fedtede alger indtager de danske kyster. Flere peger på landbrugets udledning af kvælstof. Thailand har som det første land i Sydøstasien vedtaget ægteskaber mellem personer af samme køn.   
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Andreas Kraul, DR's sportskommentator.
Mikkel Jørgensen, Thailand-kender og forfatter.</description>
            <duration>00:16:00</duration>
            <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-fodboldkritik-fedtede-alger-og-frit-aegteskab-11802451114</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d73337266057939d8bc20b/14cb5095fcb5f2d908ca4598038e626c0216bc1b3525cfe0b26b8cb4c244c6c1" length="23058893" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vladimir og Kim, Fiskers glatbane og ballet-undskyldning</title>
            <description>Vladimir Putin er blevet inviteret til Nordkoreas leder Kim Jong-Un. Hvem får mest ud af besøget? Den danske bildesigner Henrik Fisker har designet biler for Tesla og film, men nu har hans egen virksomhed søgt om konkursbeskyttelse. Det Kongelige Teater undskylder overfor balletelever. En rapport slår fast, at eleverne har været udsat for et hårdt undervisningsmiljø. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Camilla Nørup Sørensen, lektor ved forsvarsakademiet.
Mikkel Thomsager, chefredaktør på Bilmagasinet.</description>
            <duration>00:16:35</duration>
            <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-vladimir-og-kim-fiskers-glatbane-og-ballet-undskyldning-11802451113</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733399e7060896f6fb2a8/f9a7fb07507a5e288daac7761f2ea900d29561dcbf54226f0615723dd2a3d6e9" length="23903304" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvis krisen kommer, 20 procent natur og fransk fodbold(valg)kamp</title>
            <description>Danskerne skal preppe, men det har vi tidligere været ret dårlige til. Hvorfor? Franske fodboldspillere blander sig i den franske valgkamp og opfordrer til et opgør med ekstremismen i landet. Og så har EU gennemført en storstilet genopretningsplan for naturen. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Iben Bjørnsson, historiker og adjunkt forsvarsakadamiet.
Karin Mørch, journalist DR.</description>
            <duration>00:15:49</duration>
            <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-hvis-krisen-kommer-20-procent-natur-og-fransk-fodbold-valg-kamp-11802451112</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7333e9e7060896f6fb2ca/c1f473be8883c29f1ac03f0814340d2e31909024b4a169bf5d5ac315b7ce571e" length="22785291" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Folkeskoler i forfald, dødelige bryster og DK i FN</title>
            <description>Flere folkeskoler landet over råber nu op. Smertegrænsen er nået for, hvor meget der kan spares. Danmark har fået en eftertragtet plads i FN's sikkerhedsråd, men hvor stor en forskel kan lille Danmark egentlig gøre i det magtfulde selskab? Førstehjælpsinstruktører frygter for kvinders liv, fordi folk er bange for at give førstehjælp til hjertestopsramte med bryster. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Bjørn Hansen, skolebestyrelsesformand på Provstegårdskolen i Odense.
Christina Markus Lassen, FN-ambassadør i Udenrigsministeriet.</description>
            <duration>00:16:44</duration>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-folkeskoler-i-forfald-doedelige-bryster-og-dk-i-fn-11802451111</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733396d35bde547648c61/308d07a799a48f77a7e866fa3586fc98f4a301b543d853a99d0be9eefa312143" length="24121037" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Angreb på demokratiet, dødshjælps-debat og italienske slagsbrødre</title>
            <description>Overfaldet på Mette Frederiksen er blevet kaldt for et &quot;angreb på demokratiet&quot;. Men hvorfor egentlig, når politiet ikke mener, at det var politisk motiveret? &quot;Udvalget for en mere værdig død&quot; har nu afleveret sine første synspunkter. Spørgsmålet er, om politikerne nu er tættere på at indføre aktiv dødshjælp? Der har været slagsmål i det italienske parlament, hvor oppositionen beskylder Giorgia Meloni for at være fascistisk.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Christian Rabjerg Madsen, politisk ordfører, Socialdemokratiet.
Anders Heissel, DR's sundhedsanalytiker.</description>
            <duration>00:16:46</duration>
            <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-angreb-paa-demokratiet-doedshjaelps-debat-og-italienske-slagsbroedre-11802451110</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733311478bb060e097996/c3547cf49ae12d03f594474f05e340ebe3e213cf00626397ad797f62c886a3bd" length="24156746" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Folkemødets debatter, Macrons gamble og Heunicke i nyt samråd</title>
            <description>Folkemødet har fået kritik for at invitere demonstranter ind i debatten. Hvorfor ville de gerne det? Opposition vil have miljøministeren til at suspendere de omstridte vejledninger for miljøfarlige stoffer, der giver mulighed for at tillade virksomheder at udlede miljøfarlige stoffer. Macron gambler med sin egen magt ved at udskrive parlamentsvalg i Frankrig. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Vibe Klarup, formand for bestyrelsen bag Folkemødet.
Kirsten Biering, Seniorrådgiver, DIIS.</description>
            <duration>00:16:47</duration>
            <pubDate>Thu, 13 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-folkemoedets-debatter-macrons-gamble-og-heunicke-i-nyt-samraad-11802451109</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733331478bb060e0979a2/b45806b2e5c59fd9121d5eba3e9a537a8a467b7aa5c9845f15c6a970c9a343b2" length="24183243" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En vaklende regering, pladedirektørens erkendelse og sunde anbefalinger</title>
            <description>Socialdemokratiet erkender, at opbakningen til den brede midterregering vakler. Men er den ved at falde sammen? Kan musikbranchen selv være med til at skabe bedre vilkår for kvinder i branchen? Vi spørger en i toppen. Problemerne er store og løsningerne mange. Der er kommet nye bud på fremtidens sundhedsvæsen. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Christine Cordsen, DR's politiske korrespondent.
Jakob Sørensen, direktør i pladeselskabet The Bank.
Peter Qvortrup Geisling, DR's sundhedskorrespondent.</description>
            <duration>00:16:23</duration>
            <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-en-vaklende-regering-pladedirektoerens-erkendelse-og-sunde-anbefalinger-11802451108</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7333bf01cfe53a2e5155a/1204a0420164c277a6665010b4aae02d6b3cb0fba1f3a5b7e7bf0e6b0de98caa" length="23609545" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sexisme i musikbranchen, EU til højre og Modi i modvind</title>
            <description>Flere kvindelige musikere står frem med vidnesbyrd om en branche med sexisme og ulighed. Der var stor fremgang til højrefløjspartier rundt om i Europa, men var det så meget, som flere havde spået? Modi er blevet indsat som premierminister, trods fremgang til den indiske opposition ved valget. 
Værter: Adrian Busk og Annika Wetterling.
Medvirkende:
Sandra Brovall, DR's kulturkorrespondent.
Thomas Sehested, Indien-ekspert.</description>
            <duration>00:18:52</duration>
            <pubDate>Tue, 11 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-sexisme-i-musikbranchen-eu-til-hoejre-og-modi-i-modvind-11802451107</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733359e7060896f6fb297/87d22b31eec348a8d7ca96178e431e2fb39184824a8b9ec283b7b9ab5d70d846" length="27183049" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>EU-finalen, fransk valgbombe og kandidater på vippen</title>
            <description>Der er blevet hujet højt og mindre højt blandt de danske partier. Du får et overblik over, hvordan resultaterne indtil videre ser ud. Præsident Macron overraskede og udskrev valg efter hvad der ligner en kæmpe sejr til rivalen Marine Le Pens parti i Europa. Og så taler vi med to kandidater, der havde meget at vinde og tabe ved valget søndag. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Lasse Engelbrecht, journalist på DR's udlandsredaktion.
Sigrid Friis, spidskandidat Radikale Venstre.
Kristoffer Storm, spidskandidat Danmarksdemokraterne.</description>
            <duration>00:17:15</duration>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 02:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-eu-finalen-fransk-valgbombe-og-kandidater-paa-vippen-11802451106</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733309c53858eac0fc43a/185c1733b1dc69f409970416fb6963339c1f4388ddb3989a6337d215fbbefaaf" length="24842186" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et gammelt DNA-bevis, skoleangreb og partialliancer</title>
            <description>Næsten 30 år efter at en 7-årig pige bliver dræbt, peger politiet nu på en formodet gerningsmand. En skole er blevet ramt af et angreb i Gaza, mens flere lande presser på for en våbenhvile. Flere partier er i et valgforbund med hinanden. Nogen står uden. Hvad betyder det for EP-valget? 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Pia Glud Munksgaard, DR's politiske analytiker.
Caroline Clante, retsreporter i DR.</description>
            <duration>00:15:22</duration>
            <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-et-gammelt-dna-bevis-skoleangreb-og-partialliancer-11802451105</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733373f34aac65ef3a7bb/c447a34b96fe892f47bb81b6d7148ca8c6fdf58f0dfdf67edb286363d4af9908" length="22130380" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Grøn grundlov, kreative kampagner og cyberværn</title>
            <description>Irriterende skruelåg, lovlig cannabis og gamle slogans. Valgkampagnerne til EP-valget skal være kreative for at få vælgerne op af stolene. Der skal uddannes flere cyber-nørder til at forsvare Danmark mod den stigende cybertrussel, lyder det fra flere partier. Fejringen er grundlovsdag er forbi, men der spirer et lille oprør mod Danmarks lovgrundlag. Flere ønsker, at naturen skal have en større plads. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Jacob Bruun, tidligere kampagnerådgiver.
Jens-André, forfatter og debattør.</description>
            <duration>00:17:03</duration>
            <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-groen-grundlov-kreative-kampagner-og-cybervaern-11802451104</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733386d35bde547648c55/02043178d6623989af62b443a3205012ef42848a90e8a221808003f647694307" length="24568586" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Traktorer i Bruxelles, mexicansk isdronning og EP-stoledans</title>
            <description>Utilfredse landmænd kører traktorer ind på de fine boulevarder i Bruxelles. De demonstrerer mod EU's grønne pagt her kort før valget. Mexico skriver historie. For den første kvinde er nu blevet valgt som landets næste præsident. Hvem er hun, og hvad vil hun? En ny meningsmåling viser, hvem der står stærkt, svagt og lige på vippen til europaparlamentsvalget. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Per Bang, DR's EU-reporter.
Pia Glud Munksgaard, politisk analytiker i DR.
Kristian Almblad, DR's korrespondent i Sydafrika.</description>
            <duration>00:15:28</duration>
            <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-traktorer-i-bruxelles-mexicansk-isdronning-og-ep-stoledans-11802451103</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7333c9e7060896f6fb2c0/9577bf76336e05b1372695075c6009271567ad3db4c2b2f388f4d1481c162b51" length="22293967" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>EU's fashion-opgør, Sydtysk storm og Mandelas arv</title>
            <description>Flere EP-politikere vil se på at sætte et gebyr på produktion af tøj ud fra hvor stor miljø- og klimapåvirkning det har. I Sydtyskland, Schweiz og Norditalien har enorme mængder regnvand ført massive oversvømmelser med sig. Stemmerne er gjort op i Sydafrika efter sidste uges valg. Partiet ANC, har mistet det absolutte flertal, det har haft i årtier.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Else Skjold, lektor i design og bæredygtighed ved Det Kongelige Akademi.
Søren Bendixen, DR's korrespondent i Afrika.</description>
            <duration>00:16:56</duration>
            <pubDate>Tue, 04 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-eu-s-fashion-opgoer-sydtysk-storm-og-mandelas-arv-11802451102</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d733313f34aac65ef3a79d/8c430eb0ca88846c2a52da3b8c73708f6280043e33ef2132fed3e539ff330e8e" length="24402125" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>En rasende Trump, russisk statsfond og blyantspenge</title>
            <description>Donald Trump kalder sin dom for en smædekampagne og politisk motiveret. Men måske han faktisk kan bruge den til sin fordel. En russisk statsfond omgår europæiske sanktioner og kaster penge ind i påvirkningskampagner, afslører dokumenter. 37 tusinde kroner hver måned får EU-parlamentarikere oven i deres løn. Men der er ingen krav om dokumentation for, hvad de bruges til. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Niels Fastrup, journalist DR's undersøgende redaktion.
Lasse Engelbrecht, journalist DR's udlandsredaktion.</description>
            <duration>00:16:54</duration>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-en-rasende-trump-russisk-statsfond-og-blyantspenge-11802451101</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65d7333e3f34aac65ef3a7dd/99fd8c5c29cf3319492dabc7c696c15d4ff5f6af9ff6a5b68260efdf160ee6a4" length="24354893" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Et grynet bevis, koreansk ballondans og dagbog fra Rafah</title>
            <description>Hypnose, rekonstruktion og engelsk bilekspert. Flere tekniske beviser er blevet fremlagt i Kirkerup-sagen. Der sendes provokerende, flyvende balloner over grænsen mellem Sydkorea og Nordkorea. En dansk læge skriver dagbog fra Gaza. DR's mellemøstkorrespondent har løbende talt med ham. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent.
Puk Damsgaard, DR's mellemøstkorrespondent.</description>
            <duration>00:16:01</duration>
            <pubDate>Fri, 31 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-et-grynet-bevis-koreansk-ballondans-og-dagbog-fra-rafah-11802451100</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3618a3700b20adf4325a3/94c4cc408d3be99b3509db39135b1b8f8c4756a7cfe41550a8ec8d8d7574f5f2" length="23068103" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den sorte svane, et møde med Løkke og Sunaks skodstart</title>
            <description>TV2 dokumentaren &quot;Den sorte svane&quot; har vakt stor opsigt. Også blandt politikerne på Christiansborg. Englands premierminister Rishi Sunak har fået den værst tænkelige start på valgkampen. Udenrigsminister Lars Løkke bliver afbrudt igen og igen til et debatmøde og kræver dialog. 
Vært: Annika Wetterling. 
Medvirkende:
Ingrid Larsen,  presseansvarlig for Studerende mod besættelsen.
Jens Ringberg, DR's politiske analytiker.
Tinne Hjersing Knudsen, DR's korrespondent i Storbritannien.</description>
            <duration>00:16:38</duration>
            <pubDate>Thu, 30 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-den-sorte-svane-et-moede-med-loekke-og-sunaks-skodstart-11802451098</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c36188d354733e04613f7c/b3fe55b805c2d127d3d7233df61a15e9949b293cbf2f5f8d80c22b2082132fd6" length="23970702" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Miljøfarligt samråd, jordpenge og neutrale newyorkere</title>
            <description>Presset på miljøminister Magnus Heunicke vokser og vokser i sagen om kritiserede miljøgodkendelser. Nu har ministeren så forsvaret sig i et samråd. Små landmænd håber, at det nye Europa-Parlament efter valget d. 9 juni vil se på uddelingen af landbrugsstøtte. 12 nævninge står nu med Donald Trumps skæbne i hænderne. De skal nemlig blive enige om, hvorvidt ekspræsidenten kan erklæres skyldig.   
Værter: Adrian Busk og Annika Wetterling.
Medvirkende:
Line Gertsen, undersøgende journalist DR.
Niels Bjerre-Poulsen, professor i amerikanske studier, SDU.</description>
            <duration>00:16:37</duration>
            <pubDate>Wed, 29 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-miljoefarligt-samraad-jordpenge-og-neutrale-newyorkere-11802451097</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361893700b20adf432590/dc49ead1977d728b6c381db488c9b3d3ecceb36bac864874084d397131f4658c" length="23935570" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Uetisk genprojekt, nye planetdrømme og teltlejr i brand</title>
            <description>Et omfattende gen-projekt får kritik for at være uetisk og flere patientorganisationer mener det svækker tilliden til forskning. Rumforskere har fundet en ny planet, der ligner jorden både i højde og drøjde. Men råber vi ikke bare ulven kommer igen? Og så undersøger Israel et voldsomt angreb i Rafah, hvor 35 personer ifølge Gazas sundhedsmyndigheder er blevet dræbt.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Astrid Fischer, journalist DR Dokumentar. 
Tina Ibsen, astrofysiker og podcastvært.</description>
            <duration>00:15:42</duration>
            <pubDate>Tue, 28 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-uetisk-genprojekt-nye-planetdroemme-og-teltlejr-i-brand-11802451096</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c36186d354733e04613f74/8a75fa9902e09c5db2ae55f8e0211e5653c72e383099d7ac2b571f633bd030c5" length="22628622" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mad Max, fængslet i Kosovo og den indiske slutspurt</title>
            <description>Udvisningsdømte kriminelle fra Danmark kan inden for et par år blive sendt til et fængsel i Kosovo for at afsone deres straf. Er der grund til bekymring? Verdens største demokratiske valg går ind i sin slutspurt. Hans tilnavn er Mad Max og han er blevet kendt i hele EU for kontroversielle udtalelser. Nu er hans parti AfD smidt på porten i Europa-parlamentet. 
Vært: Adrian Busk. 
Medvirkende: 
Therese Rytter, juridisk chef for Dignity, Dansk Institut mod Tortur. 
Philip Roin, DR's korrespondent i Kina.
Moritz Schramm, lektor og studieleder på Syddansk Universitet, forsker i tysk kultur og samfund.</description>
            <duration>00:17:27</duration>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-mad-max-faengslet-i-kosovo-og-den-indiske-slutspurt-11802451095</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3618af70e2c0f3f7a1119/6b1fd75d5a5d287940e41e5017e2210ef90a65cb343787d15b03397f9241cd95" length="25150925" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>LGBT i EU, Fodbold-folkefesten og staten Palæstina</title>
            <description>LGBT+-rettigheder smuldrer rundt om i EU's medlemslande, men kan EU overhovedet gøre noget ved det? TV2 ødelægger fodbold-folkefesten pga. storskærmsregler, lyder kritikken. Nu lemper stationen på reglerne. Norge er klar til at anerkende Palæstina som stat. Vi spørger regeringen hvorfor Danmark ikke følger trop. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Ane Sommer, stifter og bestyrelsesformand i organisationen Reclaim EU.
Michael Astrup Jensen, udenrigsordfører Venstre.</description>
            <duration>00:16:46</duration>
            <pubDate>Fri, 24 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-lgbt-i-eu-fodbold-folkefesten-og-staten-palaestina-11802451094</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3618e3700b20adf4325c6/9a6765be9da8c21fd816d42f1773160de6378d1740853b2e1bfe43210bc1ae33" length="24148102" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bandlyst Bandidos, blodskandale og Sunaks sats</title>
            <description>Bandidos er blevet midlertidigt opløst af politiet. Så hvor stiller det klubben, før retssagen går i gang? Tusindvis af englændere bliver ved en fejl smittet med Hepatitis C og HIV, da de får blod fra syge donorer for 35 år siden. Nu har de fået en undskyldning. Og så blev der udskrevet valg onsdag aften i Storbritannien.
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent. 
Tinne Hjersing Knudsen, DR's korrespondent i Storbritannien.</description>
            <duration>00:15:48</duration>
            <pubDate>Thu, 23 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-bandlyst-bandidos-blodskandale-og-sunaks-sats-11802451093</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3618fd354733e04613f9c/c8ef009dfd52cea9714147da89fb5a988c9ffc02040738d6fd23522d3693ba8b" length="22776651" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Slagteren af Teheran, gør-det-selv-krigsskibe og arrestordren på Netanyahu</title>
            <description>Irans præsident er død, men hvem var manden, som bliver kaldt slagteren af Teheran? Efter 20 års pause skal vi igen til at bygge krigsskibe i Danmark, hvis det står til regeringen. Chefanklageren for Den Internationale Straffedomstol vil have Netanyahu anholdt. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Rasmus Elling, lektor ved Københavns Universitet og forsker i Iran. 
Frederik Harhoff, Professor emeritus i folkeret ved Syddansk Universitet og tidligere dommer for FN's krigsforbrydertribunal for Jugoslavien.</description>
            <duration>00:16:21</duration>
            <pubDate>Wed, 22 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-slagteren-af-teheran-goer-det-selv-krigsskibe-og-arrestordren-paa-netanyahu-11802451092</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c36199d354733e04613fd5/afe61f9994cb5acd74988eafd72eda078f7e8ff52a734d04598641b04e9366a2" length="23562888" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Prep for fællesskabet, haj-mysteriet og nyt hold til EU</title>
            <description>Truslerne lurer, og danskerne skal holde sig klar til krig, mener forsvarsministeren. Hvordan gør man så det? Der er landet en ny måling, der viser store udskiftninger i det hold af politikere, der står til at komme i Europa-Parlamentet. Hajer er blevet fundet på fortove og veje, og nu er Tiden gået på jagt efter at løse mysteriet.  
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Derek Beach, professor i statskundskab på Aarhus Universitet og forsker i EU.
Rasmus Dahlberg, katastrofehistoriker på Forsvarsakademiet.</description>
            <duration>00:17:46</duration>
            <pubDate>Tue, 21 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-prep-for-faellesskabet-haj-mysteriet-og-nyt-hold-til-eu-11802451214</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66475ba4166e1b0380934b93/f4c4cc523c86759bdfdc05f1b6cddef21f01a8dfdac512f105ceb03981444e81" length="25597320" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Swifties i Stockholm, hvem er Fico og doping i Kolding</title>
            <description>Taylor Swift rammer i weekenden Stockholm, og der er solgt omkring 200.000 billetter. Tiden dykker ned i hypen. Den kontroversielle Robert Fico bliver skudt på et tidspunkt i Slovakiet, hvor den politiske splittelse aldrig har været større, men hvem er Fico og hvilke konsekvenser kan attentatforsøget få for demokratiet i Slovakiet? Fem mænd er tiltalt i Danmarks største sag om indsmugling og salg af doping.
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Lykke Friis, direktør for tænketanken Europa. 
Sofie Aukdal, forfatter til bogen Mastermind om Taylor Swift.</description>
            <duration>00:15:36</duration>
            <pubDate>Fri, 17 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-swifties-i-stockholm-hvem-er-fico-og-doping-i-kolding-11802451091</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3619b8f18dc4b97727474/84c39adb2a58125435ac1b4dc0c0cd5302518a3d7c5bad4aed548ee1be10b823" length="22489800" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den 33-åriges forklaringer, premierminister ramt af skud og Uffe Elbæks Kinaproblem</title>
            <description>Den 33-årige tiltalte i Kirkerup-sagen har for første gang svaret på spørgsmål i retten i sagerne om forbrydelser mod tre teenagepiger. Slovakiets premierminister, Robert Fico, er onsdag blevet ramt af skud. Kinesiske hackere forsøger at krybe ind i Uffe Elbæks telefon. Nu tre år senere har han fået et svar, som han ikke er tilfreds med.
Værter: Annika Wetterling og Adrian Busk. 
Medvirkende: 
Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent.
Uffe Elbæk, tidligere folketingsmedlem.</description>
            <duration>00:17:42</duration>
            <pubDate>Thu, 16 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-den-33-aariges-forklaringer-premierminister-ramt-af-skud-og-uffe-elbaeks-kinaproblem-11802451090</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361908f18dc4b9772743c/063824194a52bcdac32cad6a16650fba09031328751636bbcc3ba508bff726b2" length="25497677" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Trumps pitbull, Limfjords-larm og hestemilliardærens mishandling</title>
            <description>Michael Cohen skulle have sagt, at han vil tage en kugle for Donald Trump, men går nu all in for at få Trump dømt i den første kriminalsag mod en ekspræsident. En hestemilliardær i Nordjylland erkender nu sit ansvar efter afsløringer om mishandling af dyr. Gitte bor på den ø, hvor der nu er vedtaget, at der skal ligge en tredje limfjordsforbindelse. Det er hun ikke glad for. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Gitte Røndrup, beboer på Egholm.
Caroline Lotz, journalist på DR Sporten.</description>
            <duration>00:17:53</duration>
            <pubDate>Wed, 15 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-trumps-pitbull-limfjords-larm-og-hestemilliardaerens-mishandling-11802451089</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361a53700b20adf43263d/89c13a3a8990e90082122be8f421a49978a18d4355d7ea9cd231a65108c19170" length="25768397" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Kirkerup-sagen, Kulturministerens opgør med AI og georgisk opstand.</title>
            <description>Kulturminister Jakob Engel.Schmidt har set sig sur på de AI-videoer, som Liberal Alliance og Dansk Folkeparti har lavet, men kan han gøre dem ulovlige? En af Danmarkshistoriens mest omtalte mordsager går i dag i gang i retten i Næstved. Demonstranter i Georgien nægter at give efter for en lov, der rykker landet længere væk fra et EU-medlemskab.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Henrik Moltke, DR's tech-korrespondent.
Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent.
Matilde Kimer, DR's Ruslandskorrespondent.</description>
            <duration>00:17:32</duration>
            <pubDate>Tue, 14 May 2024 09:10:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-kirkerup-sagen-kulturministerens-opgoer-med-ai-og-georgisk-opstand-11802451088</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361a98f18dc4b977274bf/d7d8a3d3d03eda3ffc2c36247993774ddfb8cfa6dccbe931bb3b83876a711267" length="25251143" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Camping på campus, ballade hos Boeing og svampe-Riget</title>
            <description>De har slået lejr på Københavns Universitet og kræver, at Københavns Universitet ændrer deres investeringer. Endnu flere Boeing-fly skal nu undersøges af den øverste luftfartsmyndighed i USA. Skimmelsvamp på Rigshospitalet kobles nu til et dødsfald hos en indlagt patient. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Christian Birk, undersøgende journalist på Berlingske.
Marta Valstrøm, studerende KU.</description>
            <duration>00:17:49</duration>
            <pubDate>Wed, 08 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-camping-paa-campus-ballade-hos-boeing-og-svampe-riget-11802451087</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c36192f70e2c0f3f7a113c/2affa2925eac54ed6ed36f8ca935b8831049712ca77e79e3ad68581acb1baa9c" length="25669327" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Heunicke på dybt vand, muskelmedicin og Grandprix-konflikt</title>
            <description>Presset på miljøministeren vokser, efter flere eksperter vurderer at spildevandsudledninger er på kant med loven. I dag begynder Eurovision i Sverige. Men krig og konflikt overskygger endnu engang den europæiske sangkonkurrence. Rekordmeget doping bliver fanget i tolden. Størstedelen vurderes til at være til privat forbrug. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Lars Trier Mogensen, politisk analytiker, Information.
Lisanne Wilken, Lektor ved Aarhus Universitet.</description>
            <duration>00:16:10</duration>
            <pubDate>Tue, 07 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-heunicke-paa-dybt-vand-muskelmedicin-og-grandprix-konflikt-11802451086</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361aa3700b20adf43265a/30bd74f34a1adf7068e09344aa628d1304ce0d19b5ac9c845ce419271e88ecd4" length="23302539" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>The one and only Cheminova, Boris Johnsons bommert og Senegal under vand</title>
            <description>Kritikken af Cheminova-forureningen fortsætter i dag efter endnu en afsløring. Boris Johnson klokker i det, da han skal stemme og glemmer sin egen regel. I Senegal presser klimakrisen på, og det sender nye migrantstrømme mod De Kanariske Øer.
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Frederik Waage, professor i forfatningsret ved Syddansk Universitet.
Søren Bendixen, DR's Afrika-korrespondent.</description>
            <duration>00:17:41</duration>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-the-one-and-only-cheminova-boris-johnsons-bommert-og-senegal-under-vand-11802451085</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361aaf70e2c0f3f7a11bc/7c1d89b12c2293b54798f1cb47e80845d7160abf1587d412e132af32c58d65f0" length="25481545" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Evigheds-scrolling, Emma Holtens underskud og spildevandsministeren</title>
            <description>Det skal være slut med evighedsscolling og at børn bliver afhængige af techvirksomhedernes algoritmer. EU-politikerne er klar med en plan. Den feministiske forfatter og debattør, Emma Holten, er færdig med diskussionen om mental load. Hun er klar med en ny bog og et helt nyt regnestykke. Miljøminister kalder nye retningslinjer for miljøfarlige stoffer 'en opstramning'. Men nu afslører dokumenter, at de gør det muligt at forurene havmiljøet endnu mere.
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Emma Holten, feministisk debattør og forfatter. 
Ask Hesby Holm, formand i foreningen Digitalt Ansvar.</description>
            <duration>00:17:58</duration>
            <pubDate>Fri, 03 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-evigheds-scrolling-emma-holtens-underskud-og-spildevandsministeren-11802451084</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361948f18dc4b9772744f/cc0105419ced30645dfd118c4f95227e16dc28df7fc7aacf31f8a339382a63cc" length="25896266" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Belejringen af Columbia University, Ozempic-stop og 5. maj for Palæstina</title>
            <description>Studenteroprøret på Columbia University er blevet slået ned, men sætter det en stopper for protesterne? 50.000 danskere skal se sig om efter en anden diabetesmedicin end Ozempic. Den er for dyr for regionerne. Minister Morten Dahlin kalder det totalt skamløst, at en pro-palæstinensisk demonstration finder sted på befrielsesdagen 5. maj.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Lasse Engelbrecht, journalist på DR's udlandsredaktion.</description>
            <duration>00:16:56</duration>
            <pubDate>Thu, 02 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-belejringen-af-columbia-university-ozempic-stop-og-5-maj-for-palaestina-11802451083</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361af8f18dc4b977274e2/cc898b5f9f2db864b0c348ecaeb4dff0bb176d2ca9c7dc42177044c358a45cfe" length="24390027" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Våbensmugler for retten, klima goals og en fisketørstig skipper</title>
            <description>Indien har i årevis kæmpet for at få den danske våbenhandler Niels Holck udleveret. I dag indleder retten i Hillerød sagen. Danmark er et stort skridt tættere på at nå 2030-klimamålet, men skal vi klappe i hænderne? En fiskeskipper ved Hvide Sande savner fisk i havet efter eksperter vurderer at Miljøministeriet i strid med loven har tilladt virksomheder at udlede miljøfarlige stoffer i et hav, der allerede er for belastet.
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Sebastian Stryhn Kjedtoft, Asienkorrespondent for Politiken.
Filip Knack Kirkegaard, DR's klimaanalytiker.</description>
            <duration>00:16:59</duration>
            <pubDate>Wed, 01 May 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-vaabensmugler-for-retten-klima-goals-og-en-fisketoerstig-skipper-11802451082</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b1d354733e04614044/d44b0ca07d47304575a1ce62bf10c86a8a5482f9ba069cc21bd4c303fceeaa4f" length="24464911" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Massør uden grænser, spansk tænkepause og kampklare kvinder?</title>
            <description>Det store forsvarsforlig er i hårdknude og det er alt sammen kvindernes skyld. Spaniens premierminister har efter 5 dages tænkepause noget at sige. En alternativ behandler bliver to gange dømt for blufærdighedskrænkelse. I dag er der kritik af, at han kan fortsætte med at behandle. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Christine Cordsen, politisk korrespondent DR.
Merle Baeré, journalist på DR's undersøgende redaktion.</description>
            <duration>00:17:45</duration>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-massoer-uden-graenser-spansk-taenkepause-og-kampklare-kvinder-11802451081</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b2d354733e0461404b/60a9c4cd43c985b6176d7f814cf179f54a021d559e8944c94177aa1b180a6424" length="25584076" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skrottet sexfestival, massegrav og tvivlsomme tilladelser</title>
            <description>Miljøministeriet har i årevis arbejdet for, at Cheminova kan pumpe miljøfarlige stoffer ud i havet, selvom der allerede er for forurenet. Flere og flere lig bliver gravet op af en massegrav i Gaza. FN kræver en uafhængig undersøgelse. Det har skabt debat i Sydkorea, at en sexfestival er blevet aflyst. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Jesper Tynell, Journalist, DR's undersøgende redaktion.
Maria Hasfeldt Long, Ph.d.-studerende i religionshistorie med fokus på Sydkorea.</description>
            <duration>00:16:06</duration>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-skrottet-sexfestival-massegrav-og-tvivlsomme-tilladelser-11802451080</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b38f18dc4b977274f2/64423d8d623506ee15f1cfa5216a6479a6f5b13d1afecc91963acdb6881b8cbe" length="23204044" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Fridagsprotest, tykke klimatræer og TikTok til salg</title>
            <description>Tykkere træer får Danmark nærmere klimamålene, viser nye beregninger. Kan det få regeringen til at slække på klimaambitionerne? I USA har TikTok nu fået et år til at sælge sin amerikanske afdeling. Ellers så bliver appen forbudt. I protest mod regeringen holder flere virksomheder fri på den nu hedengangne Store Bededag.  
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende:
Filip Knaack Kirkegaard, DR's klimaanalytiker.
Mike Goltermann Lassen, adm. direktør i Sunflex Solar Systems.
Peter Christian Bech-Nielsen, politisk redaktør på mediet Version2.</description>
            <duration>00:16:14</duration>
            <pubDate>Fri, 26 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-fridagsprotest-tykke-klimatraeer-og-tiktok-til-salg-11802451079</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b33700b20adf432686/b36c770f1898c7d121d400a7b2220e844a6e29f8d0e554f68f4d9a90dfd137fa" length="23394703" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ballade om Vad, en ubuden gæst og masseanholdelser</title>
            <description>Flere socialdemokratiske partifæller tager afstand fra udtalelser om, at indvandrere i nogle tilfælde undergraver det danske samfund. En ung norsk mand sniger sig ind til Prins Christians 18 års fødselsdag. Det har et norsk dagblad afsløret. Masseanholdelser og demonstrationer. Konflikten mellem Israel og Hamas er rykket ind på universiteter i USA. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Pia Glud Munksgaard, DR's politiske analytiker.
Ditte Lynge, Journalist hos Ekstrabladet.</description>
            <duration>00:16:56</duration>
            <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-ballade-om-vad-en-ubuden-gaest-og-masseanholdelser-11802451078</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b5d354733e0461405e/44d1c44f0285d66de828c2eb3aed8d4809e3a0b938d9bee11fcbee0032e9e837" length="24399820" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Wegovy på nettet, UNRWA og blind forhandling</title>
            <description>Emma er bare en ud af mange, der køber slankemidler på de sociale medier - uden om lægen og apoteket. FN organisationen UNRWA er blevet undersøgt af den tidligere franske udenrigsminister efter anklager om terrorforbindelser. Putter finansministeriet med tallene og tilbageholder et milliardoverskud forud for forhandlinger med kommunerne?   
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Emma, har købt Wegovy på internettet.
Henning Urban Dam, Borgmester i Stevns Kommune for Socialdemokratiet.</description>
            <duration>00:17:12</duration>
            <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-wegovy-paa-nettet-unrwa-og-blind-forhandling-11802451077</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b5f70e2c0f3f7a11ed/25d75b3c86af80f80e15f08d1ac140ac06c1de7d02ac3777a4452015ee799092" length="24785738" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gigameget vind, pres på Hamas og Moskva-Marjorie</title>
            <description>Der skal opføres 6 gigawatt havvind rundt om Danmark. Giver det klimamålene vind i sejlene? Marjorie Taylor har sammen med en håndfuld andre republikanere igen og igen forsøgt at blokere for hjælp til Ukraine. Og nu har et umage samarbejde lukket dem ude. Og så rasler Netanyahu igen med sablen over for Hamas og varsler endnu engang en offensiv. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Mads Dalgaard Madsen, tidl. udenrigspolitisk rådgiver på den danske ambassade i Washington.
Lena Kitzing, Divisionschef på DTU Wind.</description>
            <duration>00:15:51</duration>
            <pubDate>Tue, 23 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-gigameget-vind-pres-paa-hamas-og-moskva-marjorie-11802451076</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b4d354733e04614056/02a108451c80d3694f146f7b5633370fc9b99981ce31a51129ef352a75283120" length="22835979" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Stormy vs. Trump, skæv behandling og Randers' regning</title>
            <description>Regeringen lukker pengekassen. Der er ikke flere penge til at rydde op efter Nordic Waste. Randers står nu med en regning og en masse spørgsmål. Den tidligere pornostjerne Stormy Daniels fortælling er helt central i den retssag, der lige nu kører i Manhattan. Hvis du skal opereres for en skæv kæbe og bor i Region Sjælland, så har du muligvis siddet i en ulovlig årelang kø.  
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Sandra Brovall, DR's kulturkorrespondent.
Frank Nørgaard, formand for teknik- og miljøudvalget i Randers Kommune.</description>
            <duration>00:17:14</duration>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-stormy-vs-trump-skaev-behandling-og-randers-regning-11802451075</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b43700b20adf43268d/797982e20ffa94b5d764cde10cd19348dc08053e831e22bfef1d9aa28384476f" length="24827789" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Slagtet slagteri, krudtpenge og en pebret advokat</title>
            <description>Slagterier lukker og slagtesvin transporteres ud af landet. Hvorfor sker det? Der er måske snart milliarder på vej fra USA til Ukraine efter et politisk slagsmål i USA. Og så er en af verdens absolut dyreste advokater netop nu i gang med at kradse penge ind til Danmarks statskasse.
Vært: Adrian Busk
Medvirkende:
Dorte Stenbæk Bro, redaktør ved mediet Agriwatch.
Jakob Ussing, DR's erhvervskorrespondent.</description>
            <duration>00:17:12</duration>
            <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-slagtet-slagteri-krudtpenge-og-en-pebret-advokat-11802451074</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361aef70e2c0f3f7a11ce/c52a4c779e965ca856541155939472d4106e06fd008f4b4b7454b2516a7bfff4" length="24770760" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Brandfarlige spørgsmål, georgiske næver og syg ungdom</title>
            <description>Spørgsmålene står i kø efter at børsen brænder ned tirsdag. Kan man gøre mere for at bevare de bevaringsværdige bygninger? Behandlingen af en ny lov har fået knytnæveslagene til at flyve i det georgiske parlament. Og så skal vi tale om en kedelig statistik blandt unge, der mistrives.  
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Bjarne Nigaard, sekretariatschef i Danske Beredskaber.
Maja, beboer på et bosted i Viborg.</description>
            <duration>00:15:51</duration>
            <pubDate>Thu, 18 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-brandfarlige-spoergsmaal-georgiske-naever-og-syg-ungdom-11802451073</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361ba8f18dc4b97727520/d2eddf6f13f4f46cc4380acbedc85256bd3eb8ab311f151f349dbaffb405aedd" length="22845777" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Børsen brænder, kræftkritik og vold på vestbredden</title>
            <description>Børsen brænder i København og det ikoniske dragespir falder mod jorden. Hvad står der tilbage? Statsrevisorerne kritiserer i skarpe vendinger kræftområdet i Danmark. Mens Israel er i krig i Gaza og i konflikt med Iran, eskalerer volden stadig på vestbredden.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Mette Marciniak Mikkelsen, arkitekt.
Victor Schrøder, Journalist på DR's udlandsredaktion.</description>
            <duration>00:17:12</duration>
            <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-boersen-braender-kraeftkritik-og-vold-paa-vestbredden-11802451072</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361bbd354733e04614080/39513b36f248c03fb83cda1447fc0ce64f31c61bb1bb18cc0e866c1ba466094d" length="24785742" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Svindel med cannabis, hovsa-missil og Israel på vippen</title>
            <description>Europol har anholdt ni personer i en milliardstor svindelsag om medicinsk cannabis. I Israel splitter Irans angreb fløjene. For skal der svares igen? Og så er der nyt om det hovsa-missil, der for nylig lukkede for skibs- og flytrafikken omkring Storebælt. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Kevin Shakir, journalist DR.
Hans Henrik Fafner, International redaktør på mediet POV.</description>
            <duration>00:18:07</duration>
            <pubDate>Tue, 16 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-svindel-med-cannabis-hovsa-missil-og-israel-paa-vippen-11802451071</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361bbf70e2c0f3f7a1214/87ca92858db5f4f5f9b16d9447c97865b6a92b1a575b791ba565434301fd065d" length="26111684" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Missilregn over Israel, blod i fryseren og Trumps tys-tys penge</title>
            <description>Iran har sendt mere end 300 droner og missiler mod Israel. Statens Serum Institut gemmer blodprøver på millioner af danskere, og det har de ikke fortalt. Efter hvad der føles som den længste optakt, begynder en af flere retssager mod Donald Trump i dag.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Rasmus Elling, Iranforsker og lektor ved København Universitet.
Thomas Ploug, professor i dataetik på Aalborg Universitet.</description>
            <duration>00:16:47</duration>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-missilregn-over-israel-blod-i-fryseren-og-trumps-tys-tys-penge-11802451070</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c36196f70e2c0f3f7a1155/3209588eed9333c6fc0bc8e4a9c42cc7048fbad4f240fdce6cccf3e152ac9c6c" length="24170567" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>LA's halve topskat, en skoleskyders forældre og ud med minkavlerne</title>
            <description>Hvor vigtigt er topskattelettelser egentlig for Liberal Alliance? Forældre er idømt 10 års fængsel for ikke at stoppe deres søns skoleskyderi. Minister vil smide minkavlere ud i sager om erstatning. 
Værter: Adrian Busk og Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Ole Birk Olesen, Folketingsmedlem for Liberal Alliance.
Ruben Toft, juridisk rådgiver på netmediet Kongressen.</description>
            <duration>00:17:27</duration>
            <pubDate>Fri, 12 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-la-s-halve-topskat-en-skoleskyders-foraeldre-og-ud-med-minkavlerne-11802451069</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361bc8f18dc4b9772752b/4e2c94ed78d770bcbaf91dcf601641fffffb5a72fdeeca12b362b725d841d2f6" length="25145737" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bandlyste Bandidos, for gammel til Roskilde og den store EU-løsning</title>
            <description>Bandidos skal have samme tur som LTF, mener justitsministeren, som vil have rockergrupperingen opløst. Er du en af dem, der synes, at programmet på Roskilde ikke er rocket nok? Så er du for gammel til festivalen, mener kritikere. I snart ni år har EU-landene skændtes om, hvad man skal gøre med migranter og flygtninge. Nu er der landet en aftale om et nyt fælles asylsystem. 
Værter: Annika Wetterling og Adrian Busk.
Medvirkende: 
Trine Maria Ilsøe, DR's retskorrespondent.
Thomas Gammeltoft-Hansen, juraprofessor og migrationsforsker på Københavns Universitet.</description>
            <duration>00:17:22</duration>
            <pubDate>Thu, 11 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-bandlyste-bandidos-for-gammel-til-roskilde-og-den-store-eu-loesning-11802451068</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b9f70e2c0f3f7a1205/84a40e1d612aafb45745b0a2a9b26c79a6692a03e21558d317cb446ee981a52d" length="25023043" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>8 kriminelle familier, hyldet skurk og en historisk klimadom</title>
            <description>En historisk dom. 2500 schweiziske kvinder har fået rettens ord for, at staten krænker deres menneskerettigheder ved ikke at have gjort nok for at nå landets klimamål. Otte kriminelle familier i Odense koster kommunen dyrt, og nu vil rådmand tvangsfjerne børn til de kriminelle forældre. Og så er Danmark blevet en modstandshelt fattigere. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Selma De Montgomery, klimaaktivist i Den Grønne Studenterbevægelse.
Anette Faye Jacobsen, seniorforsker ved Institut for Menneskerettigheder og har forsket i anbringelser af børn.</description>
            <duration>00:16:19</duration>
            <pubDate>Wed, 10 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-8-kriminelle-familier-hyldet-skurk-og-en-historisk-klimadom-11802451067</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361b9d354733e04614076/9e2ccdede6fd90feb122e67909f7083a6f175afd95c7b61a72823193a65b2738" length="23498382" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Minkløs erstatning, spionjournalist og kokain i lange baner</title>
            <description>Hver anden minkavler forsøger at få erstatning for flere mink, end der faktisk var på gårdene. Og det er helt indenfor reglerne. En kinesisk journalist er blevet udvist fra Sverige under anklage for at være en trussel mod den svenske stat. Aldrig før er så meget kokain blevet beslaglagt ved grænsen til Tyskland. Hvorfor er forbruget så svært at sætte en stopper for? 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende:
Henrik Vigh, professor i kriminologi ved Københavns Universitet.
Mikkel Jensen, Journalist på Christiansborg.</description>
            <duration>00:16:55</duration>
            <pubDate>Tue, 09 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-minkloes-erstatning-spionjournalist-og-kokain-i-lange-baner-11802451066</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3619e8f18dc4b97727486/7314802844866dabfb5cc7b52c543e2ffd81705877896e87f9716043f09f8c72" length="24376203" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Her hviler Pusher Street, olympisk racisme og et halvt års helvede</title>
            <description>Pusher Street er gravet op. Vi spørger en christianit, der har været med til at fjerne brosten, om det her er det endelige opgør med hashhandlen på Fristaden. Den franske sanger Aya Nakamura er røget i racistisk stormvejr, efter rygter om at hun skal synge Edith Piaf til OL. Det er seks måneder siden krigen i Gaza begyndte. Er vi kommet tættere på en afslutning?
Værter: Annika Wetterling og Adrian Busk.
Medvirkende: 
Carl 'Carlo' Oskar Strange, født og opvokset på Christiania.
Steffen Kretz, DR's internationale korrespondent.</description>
            <duration>00:17:07</duration>
            <pubDate>Mon, 08 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-her-hviler-pusher-street-olympisk-racisme-og-et-halvt-aars-helvede-11802451065</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361a4f70e2c0f3f7a1199/1a899493881fa58622988a7a2fa93f3f7383f05efedc5d00814de2c43c13321a" length="24671690" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Anders Lund Madsens falske dødsannonce, Elbit og et &quot;uheld&quot; i Gaza</title>
            <description>Falske annoncer florerer på nettet om danske kendte. Tiden podcast taler i dag med Anders Lund Madsen om hans falske dødsannonce, og hvorfor han ikke melder det til politiet. Elbit-skandalen har nu vokset sig endnu større. Et &quot;uheld&quot; i Gaza bliver nu beskyldt for ikke at være et uheld. 
RETTELSE: I indslaget om falske annoncer bragte vi i en tidligere version lydbidder fra et interview i Aftenshowet med sektionsleder på Nationalt Center for IT-Kriminalitet Kresten Morten Munksgaard. Her havde vi ikke nævnt hans navn eller titel, og det var en fejl. Det har vi nu rettet. 
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Anders Lund Madsen, journalist, radio -og tv-vært. 
Mads Korsager; forsvarskorrespondent i DR.</description>
            <duration>00:16:33</duration>
            <pubDate>Fri, 05 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-anders-lund-madsens-falske-doedsannonce-elbit-og-et-uheld-i-gaza-11802451064</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361acf70e2c0f3f7a11c3/472155df6890dc4b4fc37d80e37bedce01884ecd7f31c1492856e4a994633284" length="23834182" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Danmarks farligste stof, fregatfuseren og mink money</title>
            <description>Det farligste rusmiddel, du kan indtage i Danmark, er ikke kokain, hash eller ecstasy - men smertestillende medicin, som du får hos lægen. Forsvarssystem fejlede på dansk fregat under kamp i Det Røde Hav, men hvem har ansvaret? Erstatningerne til minkavlerne er eksploderet. Ministeren er i samråd for at svare på hvorfor.
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Morten Aagaard, afdelingsleder på Rusmiddel Center Aarhus.
Theis Molin, undersøgende journalist på Zetland.</description>
            <duration>00:16:23</duration>
            <pubDate>Thu, 04 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-danmarks-farligste-stof-fregatfuseren-og-mink-money-11802451063</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3619ff70e2c0f3f7a117d/534ef9262b759213ad5feef0606b07618620a454be20c1534c982371a571391c" length="23606659" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Agenternes migræne, børnefejl og dræbte nødhjælpsarbejdere</title>
            <description>Højprofilerede amerikanske regeringsansatte bliver ramt af et højfrekvent mikrobølge energi-våben, der gør dem ude af stand til at arbejde. Nu peger pilen for alvor på Rusland. Sagsbehandlingstiderne på børneområdet er ofte fulde af fejl og mangler, men hvorfor? I Gaza er syv nødhjælpsarbejdere dræbt, og nu råber organisationer verdenssamfundet op.
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Bente Adolphsen, juridisk konsulent indenfor børnesager.
Jacob Kaarsbo, senioranalytiker i Tænketanken Europa og tidligere chefanalytiker i Forsvarets efterretningstjeneste.</description>
            <duration>00:17:05</duration>
            <pubDate>Wed, 03 Apr 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-agenternes-migraene-boernefejl-og-draebte-noedhjaelpsarbejdere-11802451062</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3619f3700b20adf432619/db5606527db51a1bc2e13e59385b98af9c13265cf2b46e4d9a2b471b78a0c413" length="24615249" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Albertes hjernerystelse, en dansk mineæder og et udfordret venskab</title>
            <description>Behandlingen af hjernerystelser bør laves om, lyder det i ny rapport. Tiden taler med Alberte, som droppede roen og det mørke rum til fordel for burpees og motion.
Marker med miner og missiler, der stikker op af jorden. Vi følger en ukrainsk landmand i hans kamp for at undgå eksplosioner. 
Forholdet mellem USA og Israel er presset, fordi USA ikke nedlagde veto i Sikkerhedsrådets afstemning om våbenhvile i Gaza.
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Alberte Tvedergaard Sørensen, gymnasieelev og ramt af hjernerystelse.
Louise Brodthagen, DRs journalist i Ukraine.</description>
            <duration>00:17:36</duration>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-albertes-hjernerystelse-en-dansk-mineaeder-og-et-udfordret-venskab-11802451061</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361a9d354733e04614021/4767b4a69956e97bc3d99eea809d7027243e2dd02415b642920f8ebcb311b911" length="25346760" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Russiske anholdelsesvideoer, Kate har kræft  og usynlige affaldsstoffer i Ølst</title>
            <description>Videoer viser angiveligt russisk politi skære et øre af og sætte strøm til kønsdele på formodede gerningsmænd til terrorangrebet i Moskva. 
Er der selvransagelse eller flere konspirationer i briterne, efter at prinsesse Kate har meldt ud, at hun er i behandling for kræft? 
Randers Kommune overvejer sundhedsundersøgelse af borgere i Ølst. 
Vært: Adrian Busk.
Medvirkende: 
Flemming Splidsboel, seniorforsker ved Dansk Institut for Internationale Studier.
Tinne Hjersing Knudsen, DRs Storbritannien-korrespondent.</description>
            <duration>00:16:14</duration>
            <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-russiske-anholdelsesvideoer-kate-har-kraeft-og-usynlige-affaldsstoffer-i-oelst-11802451060</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c3619f3700b20adf43261f/63802e4bf72a5a6a01ebf13fe0d763f75f748f9c3827383efcb248084ca34d7f" length="23391245" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Terror i Moskva, kejserens nye kernekraft og Lauritz.com</title>
            <description>Hvorfor er Greenpeace stadig modstandere af atomkraft til trods for at en række verdensledere netop har været samlet for at ville siddestille atomkraft med vind -og solenergi?
Fredag aften bliver Rusland udsat for et terrorangreb og over 100 mennesker dør.
Et stort gods i Sverige trækker dyre tråde tilbage til det skandaleramte auktionshus Lauritz.com.
Vært: Annika Wetterling.
Medvirkende: 
Sune Scheller, kampagnechef for Greenpeace i Danmark.
Jens Langhorn, vært og journalist på dokumentaren &quot;Konkurs på 1. klasse - Jagten på Lauritz-millionerne&quot;.</description>
            <duration>00:18:01</duration>
            <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 03:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tiden/tiden-2024/tiden-terror-i-moskva-kejserens-nye-kernekraft-og-lauritz-com-11802451059</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65c361a93700b20adf432651/571cc136d4bc7e0c921e4bca52551c6408b1d8e081c4f15f4ac57d9818283f15" length="25954440" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
