<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tidsånd</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand-1624036022000</link>
    <description>Troen i verden og verden i troen. To udvalgte gæster betragter et udvalg af ugens begivenheder fra et religiøst og åndeligt perspektiv. Vigtige aktuelle emner indenfor tro, kirke og religion vendes og drejes.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f3d1caf0388a6799576afe.jpg"/>
    <item>
      <title>Tidssånd: Peters jul - adventskalender med Peter Høeg og Christoffer Emil Bruun</title>
      <description>Som afslutning på den adventskalender, som blev sendt de fire søndage i advent markerer Tidsånd julen med en form for Jesus-meditation, som tager udgangspunkt i Peter Høegs læsning af Thomas-evangeliet.</description>
      <duration>00:56:38</duration>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidssaand-peters-jul-adventskalender-med-peter-hoeeg-og-christoffer-emil-bruun-11042202517</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:639a59ec906f1c7cc5686666/4a5a1feb54bde9fcded12a0b8bf6dda11bb26b2272db990f52676ea30a4fdcf2" length="81573211" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tidssånd: Peters jul - adventskalender med Peter Høeg og Christoffer Emil Bruun</title>
      <description>Fjerde søndag i advent overvejer de to hvad kærlighed egentlig er, spirituelt set og hvordan den hænger sammen med kroppen. De forsøger at nå dybt ind i kernen af Thomas-evangeliet og betragter Jesus som en oplyst mester, som har revolutioneret verden med sine radikale indsigter. Peter Høeg varmer op til julen med endnu en praksis, denne gang med fokus på fred og kærlighed.</description>
      <duration>00:56:25</duration>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidssaand-peters-jul-adventskalender-med-peter-hoeeg-og-christoffer-emil-bruun-11042202507</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63911e381124eb1b9ce854b0/c748ea23f0d3582038168820753ba63a6bab435b20e73d54d95d6f791ce13249" length="81251227" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tidssånd: Peters jul - adventskalender med Peter Høeg og Christoffer Emil Bruun</title>
      <description>Tredje søndag i advent handler om videregivelse. Både i julens tradition for gavegivning, men også i mere social forstand. I alle kalenderens fire afsnit er det kontroversielle Thomasevangelium i brug som led i undersøgelsen af, hvem Jesus var og hvordan vi kan forstå ham i vores tid. Den praksis, som Peter Høeg laver foregår denne gang på parkeringspladsen foran Brugsen i byen Nørre Snede.</description>
      <duration>00:56:30</duration>
      <pubDate>Sun, 11 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidssaand-peters-jul-adventskalender-med-peter-hoeeg-og-christoffer-emil-bruun-11042202497</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6387e51db44427074dded0bf/d36960d3d39afbe62120733359e9671f6fd3c236cc98071cbdf195fe00e1baa2" length="81380251" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tidssånd: Peters jul - adventskalender med Peter Høeg og Christoffer Emil Bruun</title>
      <description>Anden søndag i advent handler om mandlig og kvindelig energi og balancen imellem dem. I alle kalenderens fire afsnit er det kontroversielle Thomasevangelium i brug som led i undersøgelsen af, hvem Jesus var og hvordan vi kan forstå ham i vores tid.</description>
      <duration>00:56:11</duration>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidssaand-peters-jul-adventskalender-med-peter-hoeeg-og-christoffer-emil-bruun-11042202487</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:637eaa5b333e768231ce19d6/fe4892ae98e41966b3f9be1b0b08da23db3a69d60e107f21cee3e235fc8e7534" length="80925211" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Peters jul - adventskalender med Peter Høeg og Christoffer Emil Bruun</title>
      <description>Første søndag i advent handler det om, hvad julemanden kommer med. Og som i alle kalenderes fire afsnit er det apokryfe Thomasevangelium i brug som led i undersøgelsen af, hvem Jesus var og hvordan vi kan forstå ham i vores tid.</description>
      <duration>00:55:19</duration>
      <pubDate>Sun, 27 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-peters-jul-adventskalender-med-peter-hoeeg-og-christoffer-emil-bruun-11042202477</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63699f031b1f92339eed5fae/797e384beb2f0c215bd35546f1d47141a93398266cab9670a7bfee55b5eb1587" length="79666075" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>De 12 trin - 12. trin</title>
      <description>`Når vi som følge af disse trin havde oplevet en åndelig opvågnen, forsøgte vi at bringe dette budskab videre til alkoholikere og at efterleve disse principper i alt, hvad vi gjorde'.
Sådan lyder sidste trin i det 12 trins program, som er kernen i de anonyme fællesskabers afvænningsprogrammer. Hør 'Hans' fortælle sin historie om et tungt misbrug med stoffer og vejen ud af afhængighed gennem de 12 trin. 
Tilrettelæggelse: Helene Kemp og Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:35</duration>
      <pubDate>Sun, 20 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-de-12-trin-12-trin-11042202467</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6368ebae1b1f92339eecab17/b52348dc0e89894928f9d6929a610aacf546762652b898357c2ca265db1840b9" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>De 12 trin - 10. og 11. trin</title>
      <description>'Vi søgte gennem bøn og meditation at forbedre vor bevidste kontakt med Gud, sådan som vi opfattede Ham, idet vi bad om at få at vide, hvad der var Hans vilje med os og om styrken til at udføre den'. Sådan lyder trin 11 ud af de 12 trin, som er grundstammen i anonyme fællesskaber, hvor mennesker mødes for at komme ud af et misbrug. 
'Sofie' fortæller om sin hashafhængighed og kampen for at blive clean gennem MA - marihuana anonymous. I studiet fortæller behandler Jakob Lund om sit arbejde med meditation- og åndedrætsteknikker for mennesker, der har været ude i misbrug. 
Tilrettelæggelse: Helene Kemp og Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:55:52</duration>
      <pubDate>Sun, 13 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-de-12-trin-10-og-11-trin-11042202457</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6366ebd0a0379517d514d5fa/898139d7964a5aa7b1cca667e18a8630eb1d0555904833a13100fc665aca5501" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>De 12 trin - 9. trin</title>
      <description>'Vi gik direkte til disse mennesker og gjorde det godt igen, hvor det var muligt, undtagen hvor dette ville skade dem eller andre'. Sådan lyder trin 9 ud af de 12 trin, som er grundstammen i anonyme fællesskaber, hvor mennesker mødes for at komme ud af et misbrug. 'Tobias' fortæller om et misbrug, der også omfatter kriminalitet og om, hvordan han forsøgte at gøre det godt igen. Tobias mor, Anne medvirker også i portrættet. I studiet fortæller David Gress om den kristne 'Oxfordbevægelse' fra mellemkrigstiden, som var inspirationen til 12 trinsprogrammet. 
Tilrettelæggelse: Helene Kemp og Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:19</duration>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-de-12-trin-9-trin-11042202447</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:635da5534e67015d3e5332b7/d4935249237377ba5b03f35ec3b70ee7154a96d63936828c7bc4f4773d206e95" length="0" type="audio/x-m4a"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ægteskabet mellem kirke og stat</title>
      <description>Der er få lande I verden, hvor stat og kirke er flettet sammen - og de fleste af de lande er ikke nogen, vi har lyst til at sammenligne os med.  
Og så er der Danmark, hvor vi har en folkekirke, som beror på et fast forankret forhold mellem stat og kirke. Socialdemokrat og kirkeminister Ane Halsboe-Jørgensen, Enhedslistens Pelle Dragsted og Dansk Folkepartis Morten Messerschmidt om forholdet mellem stat og kirke I Danmark. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:55:50</duration>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-aegteskabet-mellem-kirke-og-stat-11042202357</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6306a1f809585a83f19f4d62/8c556e670dca4cc6f69e5c6d5dd30abf2f34c70a1ba5bf3865e1c777d70a5f98" length="80401051" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Domprovstens sortie</title>
      <description>Gennem 24 år har Anders Gadegaard fungeret som domprovst i Vor Frue kirke i København og været en markant stemme i den offentlige debat. I samtale med Christoffer Emil Bruun kigger Gadegaard tilbage på nogle af de store begivenheder og den forandrede tidsånd.</description>
      <duration>00:55:59</duration>
      <pubDate>Sun, 28 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-domprovstens-sortie-11042202347</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62fd67638c2b3429602f128d/9951c77a42f6ec31d351c32333e31da6f1bfcbe6f14a29fd5559a4f8619b8ae4" length="80636635" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kirken den er et gammelt hus</title>
      <description>Historier om dårligt arbejdsmiljø i Folkekirken har ført til en diskussion af, hvordan Folkekirken er organiseret. Formand for Landsforeningen af Menighedsråd Søren Abildgaard og leder af Folkekirkens Uddannelses- og Videnscenter Ulla Morre Bidstrup er gæster hos Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:55:50</duration>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-kirken-den-er-et-gammelt-hus-11042202337</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62f42dbf9a5d0952386e4929/61db02a03cac6abc64555088afae65e0b0368da86121b532be9250ba8732ed33" length="80412571" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Uden omsvøb</title>
      <description>Teolog Bodil Koch gik med sin direkte facon lige ind i et mørke, da hun som kirkeminister fra 1953 og mange år frem etablerede moderne dansk kirkepolitik. Historiker Birgitte Possing er gæst hos Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:36</duration>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-uden-omsvoeb-11042202327</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62eaf27de666aba4ef39a376/2298ece81539e0cbe5338e1aebf8df03ae05fe0afb375d7692fe25bc219c34be" length="81516187" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Djævelens magt</title>
      <description>Djævelen optræder i såvel bibel som i populærkultur. Vært Christoffer Emil Bruun har besøg af præst og teolog, Henrik Winther Nielsen, som har skrevet en bog om Djævelen. Og så kigger programmet dybt ned i historien om det danske satandyrkende heavy metal orkester Mercyful Fate med musikforsker Henrik Marstal.</description>
      <duration>00:56:13</duration>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-djaevelens-magt-11042202267</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62b39400ed51a240a436527d/b32ca89e098584a54ada4efce74193496479a5544d9fb65f79d1079160f5f3c9" length="80957467" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fængslet i Rusland for at være Jehovas vidne</title>
      <description>For 6 år siden kom blev danskeren Dennis Christensen brutalt fængslet under et møde for Jehovas vidner i Rusland. Siden sad han fængslet i Rusland, der betragter Jehovas vidner som en ekstremistisk organisation. For kort tid siden blev han løsladt og er nu tilbage i Danmark, hvor han for første gang fortæller sin dramatiske historie. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:29</duration>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-faengslet-i-rusland-for-at-vaere-jehovas-vidne-11042202257</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62aa598a083f6022af1da276/3395ffdf9b9157048c7636e4df9a90d99e330b98bf865cddbe1d9f4f429ec8a9" length="81350875" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ægtefæller eller ej</title>
      <description>I de ti år, hvor kirkebryllup mellem to af samme køn har været muligt, har der været to forskellige vielsesritualer - et for ægtemand og ægtehustru. Og et for ægtefæller. Men nu er det tid til et jubilæumseftersyn af ritualet, mener blandt andre præsten William Salicath. Han er gæst hos Christoffer Emil Bruun, som også har talt med tidligere kirkeminister Manu Sareen om dengang for 10 år siden, hvor han fik forslaget om kirkevielser af samme køn igennem Folketinget.</description>
      <duration>00:56:21</duration>
      <pubDate>Sun, 19 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-aegtefaeller-eller-ej-11042202247</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62a11efa3f3b36d4c2ab3ed1/21b0b8d4e257732a401e1130a6af014ff50cd5f67e1091fc679518c03b271947" length="81153883" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Må vi være her?</title>
      <description>Ifølge det evangelisk-lutherske grundlag for Folkekirken er vi mennesker født som syndere. Det er et problem for troen og en bremse for teologiens udvikling, mener forfatterne bag den nye udgivelse, 'Må vi være her?', der stiller spørgsmålstegn ved fundamentet for den danske folkekirke. Christoffer Emil Bruun er vært for en diskussion af Folkekirkens bekendelsesgrundlag. De to forfattere bag bogen, præst Louise Højlund Franklin og professor i teologi Anders-Christian Jacobsen, taler med to af deres kritikere, biskop Thomas Reinholdt Rasmussen og rektor Hans Vium Mikkelsen.</description>
      <duration>00:56:42</duration>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-maa-vi-vaere-her-11042202237</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:629900f33f3b36d4c2a2ed10/a889edec4ec39b777cf9838486eb48875ea05ff67b228610992a9fe4248c53f0" length="81656155" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tunger af ild</title>
      <description>Pinsen er helligåndens højtid. Her markerer vi at den hellige ånd sænkede sig ned over jorden. Men udgår hellighånden fra Gud alene eller både fra Gud og Jesus? Det problem har beskæftiget billedhugger og teolog Hein Heinsen længe. Christoffer Emil Bruun besøger Hein Heinsen i hans værksted på Stevns for at indfange billedhuggerens originale blik på treenigheden og på skulpturen som nødvendigt middel til erkendelse. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:08</duration>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-tunger-af-ild-11042202227</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:628eaaaf6f7eec4fd8e7a1b6/c179f266128f36b07327ecd0a7d5a0fe25d6ec9574fa5c9725fb44dcfc92d687" length="80852059" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Himmelske dage</title>
      <description>Direkte udsendelse fra den store kirkefestival i Roskilde, Himmelske Dage. Christoffer Emil Bruun får besøg af medvirkende og deltagere ved de sidste dages kirkelige begivenhed.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:54</duration>
      <pubDate>Sun, 29 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-himmelske-dage-11042202217</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62856e90785739fe0301ffc4/d3a56e89253f287e99b4b073fcf979ae9f4c267b51f6a1baab06c3c3df32d524" length="81951643" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kirken, jorden, klimaet</title>
      <description>Folkekirken er en af Danmarks største jordbesiddere og spiller derfor en nøglerolle i vores grønne omstilling. Provst Esben Thusgård fortæller om Folkekirkens grønne tanker og idéer og bogaktuelle Ida Auken giver et indblik i livet med både klima og kristendom. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:43</duration>
      <pubDate>Sun, 22 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-kirken-jorden-klimaet-11042202207</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:627c3484c61df98eb7397134/b9a8563405772fe31e3558c18ef66ae5a35d068beacd2e424bdef003dc09986d" length="81693019" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Frihed til livet og døden</title>
      <description>En ny opera, Manualen, sætter spørgsmålet om aktiv dødshjælp i nye rammer. En tv-dokumentar stiller spørgsmål ved ordningen med anonyme sæddonorer. En dom i USA varsler nye toner i diskussionen om abort. De store etiske dilemmaer er til debat mellem Stud.theol. og medlem af Det etiske råd, Morten Bangsgaard og professor i etik ved RUC, Thomas Søbirk Petersen. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:13</duration>
      <pubDate>Sun, 15 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-frihed-til-livet-og-doeden-11042202197</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6272f995e67d2622889a26cc/8ed94b9948cba4e1fccd866439b8f3bab032f532e0cfbab3d6520222b82005da" length="80963227" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Roskildes næste biskop</title>
      <description>Der skal vælges ny biskop over Roskilde stift og de fire kandidater stiller op til radiovalgmøde, hvor det skal handle om alt fra teologisk tolerance til kirkens arbejdsmiljø. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:55:29</duration>
      <pubDate>Sun, 08 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-roskildes-naeste-biskop-11042202187</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6269bfae8a3f8b99a8661835/7d846d28b7f993dd93a2efdd459566d5fe8517d28032a8eb044f5414ce388f36" length="79905691" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>I mesterens lys</title>
      <description>Alternativ spirituel religion tiltrækker massevis af mennesker til store messer under overskriften Krop, Sind, Ånd, hvor man kan prøve alt fra at få læst sin skæbne i kaffegrums til at blive bedt for at særlige kristne fællesskaber. Helene Kemp er med på den seneste messe i Brøndbyhallen og i studiet har Christoffer Emil Bruun besøg af den spirituelle kristne præst Torsten Borbye Nielsen.</description>
      <duration>00:56:35</duration>
      <pubDate>Sun, 01 May 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-i-mesterens-lys-11042202177</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:626085c24648949b4f2811e5/46eefc3d0cbf3483454d68c351b2aa31fce5d5a373eafabc99ac790348e1e695" length="81486235" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Orlogspræst i land</title>
      <description>Hvis man følger fregatten Esbern Snares rute gennem de sidste måneder, får man et indblik i, hvordan verdens brændpunkt har flyttet sig. Skibets præst Andreas Christensen er netop afmønstret efter en tur, som begyndte i Guineabugten ud for Afrika og sluttede i Østersøen ud for Baltikum. 
Orlogspræsten er gæst hos Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:11</duration>
      <pubDate>Sun, 24 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-orlogspraest-i-land-11042202167</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62574b3aa734ddd693bfa633/b66c9f7e4c00997f7c155e8c60f407ec1c1b2d5cf9198a209ef2ed912e87af10" length="80907931" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lidelse, død og opstandelse</title>
      <description>I anledning af påsken opholder Tidsånd sig ved torturens traumer, krigens gru og fødsels mirakel. 
Tilrettelæggelse: Helene Kemp og Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:08</duration>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-lidelse-doed-og-opstandelse-11042202157</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:624e0f48a734ddd693b62b5f/bca64515abe7fe1f92b3b891b0f3ea64e368eed455801421ff585a8321b2d7c2" length="80850907" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fra Ukraine til Danmark</title>
      <description>De mange flygtninge, som hver dag kommer Danmark fra Ukraine får hurtigt brug for et fællesskab - og sikkert også for trøst og omsorg. Her står kirken parat med sit fintmaskede net af menigheder og frivillige. Hvad er det for et møde, som sker mellem ukrainere - ofte ortodokse - og  danskerne? Emil Hilton Saggau og Annika Hvitamar er gæster hos Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:55:36</duration>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-fra-ukraine-til-danmark-11042202147</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6244d4b04448321b8b5c4477/506a7c3b82f7c11750c3704be02ea0d616d8bc8f4fa9eb74458a6856c28ebbba" length="80073883" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Du må ikke blive væk</title>
      <description>I en ny brevudveksling mellem præst i Tårnby kirke Karsten Møller Hansen og forfatter og dramatiker Tomas Lagermann Lundme skriver de to mænd i slutningen af fyrrene sig ind i et stadig tættere venskab og udveksler tanker om kærlighed og død, om at være ung og blive voksen. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.
(Sendt første gang 3. april).</description>
      <duration>00:55:52</duration>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-du-maa-ikke-blive-vaek-11042202137</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:623ba9c28b0617c60b725593/3bab2caedd23a0627b7761855d45d018727f627a200a143508462c8e0506f349" length="80464411" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ondt i livet</title>
      <description>En ny stor undersøgelse viser, at danskernes mentale helbred er i frit fald. En udbred følelse af mangel på mening præger især unge mellem 16 og 24 år. Men måske kan ritualer være en måde at sætte nødvendige rammer for livet, så det bliver nemmere at være i. En flok unge taler om deres egen situation og i studiet er antropolog Inger Sjørslev og ungdomspræst Therese Møller gæster hos Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:21</duration>
      <pubDate>Sun, 27 Mar 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-ondt-i-livet-11042202127</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:62326d7c8b0617c60b68f3dd/6bf17230ec91640db61749bc3d92c932a7ae4687d26d23550d9a2d7b7e1594a1" length="81149275" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Frisindets forkæmper og moralens vogter</title>
      <description>For omkring 125 år siden opstod Kristeligt Dagblad som reaktion på en artikel i Politiken, som var blevet grundlagt 13 år inden. I de to avisers levetid har de stået i hver sit ringhjørne på den åndelige og værdimæssige diskussion i Danmark. I dagens udgave af Tidsånd tager vi runde 125 i kampen mellem Kristeligt Dagblad og Politiken i selskab med forfatterne til de to avisers jubilæumsbøger, Jes Fabricius Møller og Bjørn Bredal. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.
(Sendt første gang 20. marts).</description>
      <duration>00:56:19</duration>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-frisindets-forkaemper-og-moralens-vogter-11042202117</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6229340e8b0617c60b5f84b6/0344596d541670671a2add3ddb829feafee356e49db3383728b9511f26eccb25" length="81117595" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kirkens rum</title>
      <description>Der bliver bygget nye kirker og lavet ny kirkekunst i stor stil disse år. Det er en bølge af æstetisk fornyelse af kirkerummet, som også er et fysisk udtryk for troens dimension i det 21. århundrede. Arkitekt Jørgen Kreiner-Møller, som har skrevet om dansk kirkebyggeri efter år 2000, er gæst. Og så besøger vært Christoffer Emil Bruun 3 kirker med moderne kirkekunst i selskab med et af medlemmerne af Akademiraadet, Morten Skriver.
Vært: Christoffer Emil Bruun.
(Sendt første gang 13. marts).</description>
      <duration>00:56:46</duration>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-kirkens-rum-11042202107</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:621ff8ce3776e47b9d54d7c1/183d3c6efea11c08598ec60e482791d19d19608e59eff89398e2bf8e6580d10b" length="81763867" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>I nødens stund</title>
      <description>Hvordan reagerer vi, når verden går i brand? Hvornår er det tid til dialog og hvornår er det tid til modstand? Hvordan gør vi det gode, når vi mødes af fjendskab?
I 100 år har Folkekirkens Nødhjælp arbejdet i verdens brændpunkter. Generalsekretær Birgitte Qvist-Sørensen er gæst hos Christoffer Emil Bruun.
(Sendt første gang 6. marts).</description>
      <duration>00:56:24</duration>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-i-noedens-stund-11042202097</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6216c04b373582b26b2286df/4a0643ae1418214af7a62c0bd5c8547003f5353e4440a3c11a01516037380f3e" length="81225883" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Naturens ånd</title>
      <description>Det dramatiske forhold mellem tro og natursyn strækker sig fra antikken og frem til nu. Det historiske blik på naturen som noget, der skal betvinges, er til debat. Mens de græske tanker om ånd i naturen er et hit hos unge, der i stor stil opsøger lektor på RUC Aksel Haaning. Gæst i studiet er kirkehistoriker Florian Wöller. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:27</duration>
      <pubDate>Sun, 27 Feb 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-naturens-aand-11042202087</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:620d84a1e56c810819f5f766/728d5e3e351cda009a4a1ee772658594caf45066e421b09cdf7c633348202130" length="81298459" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Efterkrigens fyrtårne</title>
      <description>K.E. Løgstrup og Villy Sørensen er to af efterkrigstidens største danske tænkere. 
De var på mange måder meget forskellige - den ene var teolog, den anden kulturradikal kritiker. Men de var også begge interesserede i den andens position. Af samme grund er det interessant at kigge nærmere på deres relation, deres møder, deres samtaler. Det gør Christoffer Emil Bruun sammen med teolog Steen Tullberg, som er aktuel med bogen Saglighedens lidenskab om forholdet mellem de to.
Vært: Christoffer Emil Bruun.
(Sendt første gang 20. februar).</description>
      <duration>00:56:00</duration>
      <pubDate>Sun, 20 Feb 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-efterkrigens-fyrtaarne-11042202077</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:620449ebe56c810819ec616e/733dd3af92f3ce68ba7661adac95bb3878a65448466eb550cac45c304e9a94ef" length="80646427" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Josef og hans brødre</title>
      <description>Bibelfortællingen om Josef og hans brødre er blevet formet og omformet gennem flere tusinde år. Teolog Frederik Poulsen dykker helt ind i kernen af den legendariske fortælling fra Det gamle testamente. Forfatter Mathilde Walter Clark fortæller om Thomas Mann's version af fortællingen, som udkom i 1933. Og Kim Fupz Aakeson forklarer, hvad han lagde vægt på, da han genfortalte historien i sin nye børnebibel. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.
(Sendt første gang 13. februar).</description>
      <duration>00:55:58</duration>
      <pubDate>Sun, 13 Feb 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-josef-og-hans-broedre-11042202067</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61fb0e7fb6759cc751f0bac6/fb4a149fba6170e7be19df849bf49ed37279956d232f9a683d1c1ca67f9a22fe" length="80602651" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dannelse på skemaet</title>
      <description>Hvis man er lærer i folkeskolen skal man have en grad af almen dannelse - og man også være i stand til at videregive almen dannelse. På læreruddannelsen, varetages den opgave af faget Kristendomskundskab, Livsoplysning og Medborgerskab. Det fag er til diskussion i øjeblikket, hvor man er i gang med at revidere læreruddannelsen. Leder af Grundtvigakademiet Ingrid Ank og uddannelsesredaktør på Politiken Jacob Fuglsang er gæster hos Christoffer Emil Bruun til en samtale om almen dannelse i skolen og i samfundet.</description>
      <duration>00:56:15</duration>
      <pubDate>Sun, 06 Feb 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-dannelse-paa-skemaet-11042202057</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61f1d5d40431527cb305dd92/ed2b294af39139aa473c2255e219b05ee4303e98b950f43186f96758680bdc37" length="81017371" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Kirken i Rusland og Ukraine</title>
      <description>Den spændte situation omkring Ukraine har også konsekvenser for kirken. Den russiske kirke har de sidste 20 år nærmet sig den politiske magt i Kreml. Den ukrainske kirke har i flere år været splittet mellem to patriarkater, nemlig det i Moskva og det i Konstantinopel. Tidsånd kigger nærmere på kirke og kristendom i Rusland og Ukraine med udlandsredaktør Anna Libak og forsker Emil Bjørn Hilton Saggau. Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:08</duration>
      <pubDate>Sun, 30 Jan 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-kirken-i-rusland-og-ukraine-11042202047</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61e89aa1f14b567f8a29c617/f5b8a8bb66f055e2d17215a50171b2e2b158aa07f25fa5985d5305a887133797" length="80842843" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Frelst eller fortabt?</title>
      <description>Dåben giver adgang til Guds rige. Men hvad med dem, som ikke er døbt - bliver de fortabt? Det spørgsmål har rejst sig som konsekvens af planerne om at ændre ved dåbsritualet.
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:41</duration>
      <pubDate>Sun, 23 Jan 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-frelst-eller-fortabt-11042202037</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61df5f5a977793f39f57ece4/e805cf72b3d6147e461ae1de2e710c4895ecba3f3209dadb6903c854b2f89185" length="81640603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tro til salg</title>
      <description>Hvad sker der, hvis man ser troen som en vare og ritualer som produkter? En kristen, en muslim, en asatroende og en buddhist gæster Tidsånd til en snak om religion mellem tradition og fornyelse. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:06</duration>
      <pubDate>Sun, 16 Jan 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-tro-til-salg-11042202027</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61d624986030b91f20a5a9ec/8ff4283eece6800bebbdb2dca994f8104b20d0e5299260928e9db4fe223e4fb8" length="80798491" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nytårskur</title>
      <description>Tidsånd har inviteret fire af programmets tidligere praktikanter til en samtale om programmets fremtid og om, hvor de hver især er i deres liv. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:07</duration>
      <pubDate>Sun, 02 Jan 2022 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/tidsaand-nytaarskur-11042202527</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:61c3b005dd3faf924a25f727/5aff62cf712bed3869d207b491902c5a88019f410b70b42cfd4f0ae66128b245" length="80817199" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Nyaarsmorgen</title>
      <description>Vi vågner til det nye år i selskab med forfatter Anna Juul og politiker Jon Stephensen. Med Grundtvigs langdigt Nyaarsmorgen som holdepunkt kigger de to frem og tilbage i samtiden og i deres egne liv. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.</description>
      <duration>00:56:05</duration>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2022/nyaarsmorgen-11042302527</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63a740f3b23ac67e5b4b9066/27b2773b48e8bea37078ae15f49955b82802827973a13032c997376898421a7e" length="80776603" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det gamle testamente</title>
      <description>I Det gamle testamente regerer den strenge og straffende Gud, mens Gud i Det nye testamente er barmhjertig. Men hvad kan vi så egentlig bruge teksterne fra Det gamle testamente til? Christoffer Emil Bruun har besøg af eksperter i Det gamle testamente og ser på skabelse, mosebøger, profetier og meget mere. 
Vært: Christoffer Emil Bruun.
(Sendt første gang 14. marts 2021).</description>
      <duration>00:56:13</duration>
      <pubDate>Sun, 14 Mar 2021 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/tidsaand/tidsaand-2021/det-gamle-testamente-11042102107</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6040170ca478389f6402edda/0c90c6c4115408705645d2fd44d2b758eac0726956c1895fbed4120b3fe4a733" length="80966472" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
