<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tværs</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers-757043769000</link>
    <description>Bristede hjerter, ensomhed, traumatiserende oplevelser, misbrug, besværlige forældre. Tværs giver dig fortællinger om alt det, der kan gøre ondt i livet. Fortalt af dem, der selv har oplevet, overkommet og overlevet det. Tværs inspirerer til at leve og finde en vej ud af livets mørke tider.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f5d925075f927899001197.jpg"/>
    <item>
      <title>Mikkel - Helt væk i 10 år</title>
      <description>Mikkel holder for rødt i et trafikeret kryds lidt uden for Odense. Han sidder bag rattet i en stor lastbil, da en sang med Guns N' Roses pludselig spiller i radioen. Med et bliver Mikkel ramt af en masse ubehagelige følelser og får samtidig flashback til nogle oplevelser i sin barndom, som han tilsyneladende var lykkedes med at fortrænge. Han fryser, ryster over hele kroppen og forlader til sidst grædende lastbilen holdende i tomgang i krydset. Et øjeblik, der skal vise sig at blive starten på et 10 år langt helvede.

Medvirkende: Mikkel Vestergaard.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Klip og tilrettelæggelse: Morten Narvedsen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <duration>00:44:31</duration>
      <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-mikkel-helt-vaek-i-10-aar-13332195732</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ed0f628a762eb5f3a49/36d6c85a3ebd8fb47a1a3841fe9b55d1b53e57146c96e5fce6809104ff80c739" length="64122493" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Martin - Lykken på taget af et idyllisk bondehus</title>
      <description>Martin er sygemeldt fra sit studie. Det startede med feber, sår i munden og rysteture - og nu er det næsten seks måneder siden, at han sidst sad bænket i auditoriet med de andre studerende. En dag han trasker rundt ude i haven klædt i morgenkåbe, kommer han til at kigge op på taget af det lille hus, han bor i. Her får han øje på noget, der giver ham ideen til at skifte spor. Men er det overhovedet noget han kan lære? Og hvad vil venner og familie tænke?

Medvirkende: Martin Vahl.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Klip og tilrettelæggelse: Morten Narvedsen og Christian Jeppesen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
      <duration>00:36:56</duration>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-martin-lykken-paa-taget-af-et-idyllisk-bondehus-13332195730</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ed54228153e7f873156/5c603d393006bf1f8c9873209e64f708fe23815aff0cb0b00c8e45c152eefd62" length="53191162" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
