<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Tværs</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers-757043769000</link>
        <description>Bristede hjerter, ensomhed, traumatiserende oplevelser, misbrug, besværlige forældre. Tværs giver dig fortællinger om alt det, der kan gøre ondt i livet. Fortalt af dem, der selv har oplevet, overkommet og overlevet det. Tværs inspirerer til at leve og finde en vej ud af livets mørke tider.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c180443243f95e2c7af4.jpg"/>
        <item>
            <title>Mikkel - Helt væk i 10 år</title>
            <description>Mikkel holder for rødt i et trafikeret kryds lidt uden for Odense. Han sidder bag rattet i en stor lastbil, da en sang med Guns N' Roses pludselig spiller i radioen. Med et bliver Mikkel ramt af en masse ubehagelige følelser og får samtidig flashback til nogle oplevelser i sin barndom, som han tilsyneladende var lykkedes med at fortrænge. Han fryser, ryster over hele kroppen og forlader til sidst grædende lastbilen holdende i tomgang i krydset. Et øjeblik, der skal vise sig at blive starten på et 10 år langt helvede.

Medvirkende: Mikkel Vestergaard.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Klip og tilrettelæggelse: Morten Narvedsen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:44:31</duration>
            <pubDate>Sun, 05 Dec 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-mikkel-helt-vaek-i-10-aar-13332195732</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ed0f628a762eb5f3a49/36d6c85a3ebd8fb47a1a3841fe9b55d1b53e57146c96e5fce6809104ff80c739" length="64122493" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Martin - Lykken på taget af et idyllisk bondehus</title>
            <description>Martin er sygemeldt fra sit studie. Det startede med feber, sår i munden og rysteture - og nu er det næsten seks måneder siden, at han sidst sad bænket i auditoriet med de andre studerende. En dag han trasker rundt ude i haven klædt i morgenkåbe, kommer han til at kigge op på taget af det lille hus, han bor i. Her får han øje på noget, der giver ham ideen til at skifte spor. Men er det overhovedet noget han kan lære? Og hvad vil venner og familie tænke?

Medvirkende: Martin Vahl.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Klip og tilrettelæggelse: Morten Narvedsen og Christian Jeppesen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:36:56</duration>
            <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-martin-lykken-paa-taget-af-et-idyllisk-bondehus-13332195730</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ed54228153e7f873156/5c603d393006bf1f8c9873209e64f708fe23815aff0cb0b00c8e45c152eefd62" length="53191162" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Sisse - Det startede med et kys på afterski</title>
            <description>Sisse ligger i sin seng hjemme på værelset og kigger op i loftet. Hun er lige kommet hjem fra et arbejdsophold i Østrig, og den skiguide, hun har datet igennem 3 måneder, har akkurat hentet hende i lufthavnen, kørt hende hjem og i samme omgang hilst på hendes forældre. Men hvad er det egentlig, de laver? Er han overhovedet interesseret i noget seriøst? Og hvis han er, hvorfor skal det så senere vise sig at være så svært at ses hjemme i Danmark?
I dette afsnit af Tværs kan du høre Sisses kærlighedshistorie. Sammen med 7 andre har hun fortalt sin historie til DR's Big Band, som så har skrevet musik over den. Sammen kommer værkerne til at udgøre koncerten &quot;Lyden af Kærlighed&quot; som Big Bandet opfører i november 2021.

Medvirkende: Sisse Rej Rasmussen.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Klip og tilrettelæggelse: Christian Jeppesen og Morten Narvedsen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:38:58</duration>
            <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-sisse-det-startede-med-et-kys-paa-afterski-13332195729</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ed04228153e7f87312d/88ca57335e7ba8ed5e60e846dc4b5a72f75b44b8248c09cdcb4dbaaa825ab8b4" length="56124154" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Regitze - På Tinder i Kenya</title>
            <description>Regitze er lige landet i Kenya og sidder nu på en restaurant sammen med sin familie. Imens de venter på maden, finder Regitze telefonen frem og går på Tinder. Pludselig dukker der en storsmilende fyr op på skærmen. Kush, hedder han. Regitze og Kush begynder at skrive sammen, og det fortsætter de med, da Regitze er tilbage i Danmark igen. Men hvad gør man, når man pludselig udvikler stærke følelser for en fyr, som man aldrig har mødt i virkeligheden, og som befinder sig 6000 kilometer væk?
I dette afsnit af Tværs kan du høre Regitzes ret vilde kærlighedshistorie. Sammen med 7 andre har hun fortalt sin historie til DR's Big Band, som så har skrevet musik over den. Sammen kommer værkerne til at udgøre koncerten &quot;Lyden af Kærlighed&quot;, som Big Bandet opfører i november 2021.

Medvirkende: Regitze Merton Schulz.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Klip og tilrettelæggelse: Christian Jeppesen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:30:47</duration>
            <pubDate>Sun, 07 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-regitze-paa-tinder-i-kenya-13332195728</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ece4228153e7f87312b/58949861e29203cd6de20c7cf459d44b3f9e40cacbd902ed8ca80302dbce284e" length="44353021" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Zeinab - Frygten for aldrig at komme hjem 4:4</title>
            <description>Zeinab sidder og kigger ud ad vinduet. Flyvemaskinen har begyndt indflyvningen til Kastrup Lufthavn, og om få minutter har hun dansk grund under fødderne igen, efter et halvt års ufrivilligt ophold i Irak. Om lidt er hun hjemme. Men hvor er hjem? Hvem tager imod hende i lufthavnen? Og hvordan vil hendes forældre reagere på, at hun er stukket af fra familien i Irak?

Medvirkende: Zeinab Mosawi.
Klip og tilrettelæggelse: Ole Fugl Hørkilde.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:38:57</duration>
            <pubDate>Sun, 31 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-zeinab-frygten-for-aldrig-at-komme-hjem-4-4-13332195727</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ed9f628a762eb5f3aae/d87d77832b87258281cca2e9e13a0b9dec0f485798b888e23e4df9e7425fd69a" length="56094200" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Zeinab - Frygten for aldrig at komme hjem 3:4</title>
            <description>Klokken er 5 om morgenen i Basra. Gaderne er mennesketomme, og Zeinab står foran butikken med den orange facade som aftalt. Men bilen er der ikke til tiden. Zeinab begynder at gå for ikke at vække opsigt, og pludselig glider en hvid Range Rover med tonede ruder op på siden af hende og standser. Zeinab aner ikke om det er den rette bil, men hun er nødt til at tage chancen - så hun sætter sig ind på bagsædet og smækker døren.

Medvirkende: Zeinab Mosawi.
Klip og tilrettelæggelse: Ole Fugl Hørkilde.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:38:44</duration>
            <pubDate>Sun, 24 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-zeinab-frygten-for-aldrig-at-komme-hjem-3-4-13332195726</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1edef628a762eb5f3ada/22ca1aa6f2894190c935f2047ae4e4b403fe78688e5c83d6c9282220b5925cfd" length="55780857" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Zeinab - Frygten for aldrig at komme hjem 2:4</title>
            <description>Zeinab sidder i en taxa sammen med sin far. Luften er tung og der er svedende varmt i bilen, der bumler afsted gennem Syriens støvede landskab. Hun vil allerhelst hjem til veninderne i Allerød, som hun har planlagt at fejre Nytår med, men nu er hun i stedet på vej til faderens familie i Irak. Hvad der skulle have været en kort juleferie i Syrien er forvandlet til en længere rejse - og snart finder Zeinab ud af, at der ikke er nogen returbillet til hende lige foreløbig. 

Medvirkende: Zeinab Mosawi.
Klip og tilrettelæggelse: Ole Fugl Hørkilde.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:34:31</duration>
            <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-zeinab-frygten-for-aldrig-at-komme-hjem-2-4-13332195725</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1ecef628a762eb5f3a38/83b1fc2e846d21bc8c3a9795e5cacaca7311565f7e091a5f1eefcab7fba10e61" length="49715576" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Zeinab - Frygten for aldrig at komme hjem 1:4</title>
            <description>Zeinab har glattet sit hår så meget, at det er blevet elektrisk og står ud til alle sider. Det er første gang, Zeinab skal i skole uden sit tørklæde, og hun aner ikke, hvad hun skal gøre med det hår, hun i så mange år har skjult. Hun er ikke kun nervøs for, hvad vennerne i skolen vil sige, men også for, hvad hendes forældre vil sige, når hun kommer hjem igen. De ved nemlig ikke, at Zeinab har smidt tørklædet - og det her er ikke første gang, hun gør oprør mod sine forældre og deres værdier. Heller ikke sidste.

Medvirkende: Zeinab Mosawi.
Klip og tilrettelæggelse: Ole Fugl Hørkilde.
Vært: Line Kirsten Nikolajsen.
Redaktør: Morten Narvedsen.
Programansvarlig: Søren Bygbjerg.</description>
            <duration>00:36:41</duration>
            <pubDate>Sun, 10 Oct 2021 06:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p3/tvaers/tvaers-20211/tvaers-zeinab-frygten-for-aldrig-at-komme-hjem-1-4-13332195724</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:60ee1edc4228153e7f873186/c4a313cfc1f41e92de50ea427c92f925c01b2a0ea0dad730edd5d502f8bf6515" length="52840958" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
