<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Tyvstart</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart-4200006173000</link>
    <description>De vildeste sportshistorier, de største stjerner og forrygende selskab. I Tyvstart får vært Emil Schiønning besøg af gæster, kommentatorer og eksperter, der med stor passion og lyst til at diskutere giver dig alt det bedste fra sportens verden. 

Nyt afsnit hver mandag og torsdag kl. 13.00.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66fe3782075f927899217e95.jpg"/>
    <item>
      <title>Danmarks mindreværd, underlig VM-lodtrækning og verdens bedste makkerskab</title>
      <description>Det danske landshold tager hjem fra EM i håndbold med en sølvmedalje. Det er virkeligheden efter en regulær afklapsning i finalen søndag mod mægtige Norge. Dagen derpå er det skuffelsen, der fylder mest, men vi må se fremad! Hvordan bliver Danmark mere som vores evige norske rivaler? (01.55) 

Kim Astrup og Anders Skaarup Rasmussen blev i weekenden den første danske double til at vinde en sæsonfinale i mere end et årti. Et double-makkerskab er en delikat størrelse. I dag fortæller en af parrets nærmeste kollegaer om det unikke makkerskab. (16.30) 

Fodboldlandsholdet starter snart jagten på en billet til VM i 2026 i Canada, Mexico og USA. Først skal de dog vinde deres kvalifikationspulje. Problemet er bare, at selvom der var lodtrækning i fredags, ved holdet ikke helt, hvem de skal møde endnu. (28.00)  

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Mikkel Nygaard  
Gæster: Lotte Griegel, Rasmus Kjær og Andreas Kraul</description>
      <duration>00:39:55</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-danmarks-mindrevaerd-underlig-vm-lodtraekning-og-verdens-bedste-makkerskab-13652450219</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24a163dfa22d54071da/88e0bccc6d9b556f386289709ec34a322b441da7818060ca959abe6497447a9a" length="57504253" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Saudisk genistreg, Brøndbys trænerkarusel og dansk-fransk drømmehold</title>
      <description>Det bliver verdens vildeste VM. I 2034 skal Saudi Arabien være værter for hele verden, og det bliver stort. Stadionarkitekterne har sprængt alle rammer med byggeri på bjergsider og tribuner inpireret af Minecraft,

De danske håndboldkvinder møder fredag aften Frankrig i en EM-semifinale, der næsten kun kan blive dramatisk. Men hvordan står det danske hold overfor det franske? Det finder Tyvstart ud af ved at lave en kombineret startopstilling. 

Efter et halvkoldt efterår er det slut for Brøndbys nu forhenværende cheftræner Jesper Sørensen. Men hvem skal tage over for ham på Vestegnen? Kasper Hjulmand står uden job, David Nielsen bliver også nævnt, men vil Brøndys ejere hellere have en udlænding?

Vært: Emil Schiønning. 
Medvært: Kresten Mosbæk. 
Gæster: Fodboldkommentator Andreas Kraul, journalist Henrik Liniger og håndboldekspert Lars Krogh Jeppesen.</description>
      <duration>00:41:59</duration>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-saudisk-genistreg-broendbys-traenerkarusel-og-dansk-fransk-droemmehold-13652450218</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23c3014e687600108c7d/3f9da3f74c65a27f130ed9e1eba1e9fdd50d1482c93181a668f8aa7f71b97d62" length="60464314" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Arsenals magiske hjørnespark, dansk keeperkaos og 100% ny dansker i F1</title>
      <description>Først blev hun vraget til stor virak i medierne, men nu er hun tilbage. Sandra Toft er fløjet til Wien for at slutte sig til den danske EM-trup, efter Althea Reinhardt blev ramt af en bold i hovedet. (1.20)

Arsenal har knækket koden til mål. Med en genial dødboldstræner har de revolutioneret hjørnespark, så modstanderne frygter hver tur ud til hjørneflaget. I dagens program dykker vi ned i opskriften på deres succes. (14.35)

I weekenden kørte Kevin Magnussen sit sidste Formel 1-løb. I kulissen står kun 15-årige Alba Hurup Larsen klar til at tage springet. Fra næste sæson skal hun køre i sportens talentfabrik, F1 Academy, der arbejder på at bringe en kvindelig kører ind i Formel 1-feltet. (28.30)

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Kresten Mosbæk 
Gæster: Lars Krogh Jeppesen, Mikkel Bischoff og Alba Hurup Larsen</description>
      <duration>00:39:57</duration>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-arsenals-magiske-hjoernespark-dansk-keeperkaos-og-100procent-ny-dansker-i-f1-13652450217</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d268163dfa22d5407290/f46a5fa6fae08cd57642aba55d3baf4d57d36e4ef23d92cdc0aad8e0d98875de" length="57535927" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Randers vinder Superligaen, Fifas våde VM-drøm og Danmarks dynamitpulje</title>
      <description>Superligaen er pakket sammen for i år, og vi runder halvsæsonen af med en intens diskussion om, hvorvidt Randers FC kan ende som mestre. Bølgerne går højt i studiet mellem Andreas Kraul og medvært Kresten Mosbæk! (02:25

Det danske håndboldlandshold tager torsdag aften hul på mellemrunden, hvor mægtige Norge venter i første kamp. Danskerne kan faktisk godt tillade sig at tabe denne gang. Hvor stærkt står Danmark i kampen om en plads blandt de sidste fire? (16:00)

Næste sommer bliver der endnu en tilføjelse til fodboldkalenderen - VM for klubhold. De europæiske klubber er rasende, og tv-stationerne vender tommelfingeren nedad. I dag tager vi snakken på Fifas præmisser. Hvorfor er det en god idé, selvom næsten ingen ønsker det? (24:35)

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Kresten Mosbæk  
Gæster: Andreas Kraul, Frederik Lindved og Henrik Liniger</description>
      <duration>00:40:01</duration>
      <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-randers-vinder-superligaen-fifas-vaade-vm-droem-og-danmarks-dynamitpulje-13652450216</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2954c508f7c5e3cd84d/f6811d1aff8b6b95156d08dd07a43f8ba548aff1aa48cac9782d30ac79ab584d" length="57640762" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alarm i Superligaen, advarsel til Danmark og julemirakel ved EM</title>
      <description>Sensationelt og historisk. Færøerne har vundet deres første point nogensinde ved en kvindeslutrunde. I dagens program fortæller den færøske anfører, Pernille Brandenborg, om at være opvokset i Danmark, men at spille med sit færøske hjerte. (02:10) 

Mens vi venter på, at den sidste Superliga-kamp i år skal spilles, har vi tid til at se mod bunden af tabellen. Der kommer nemlig ikke til at ske ændringer før årsskiftet. Sammen med Andreas Kraul sætter vi en omvendt powerranking for at finde Superligaens mest formsvage hold. (12:10)

Og så kigger vi selvfølgelig på det danske landsholds færd ved kvindernes EM. For selvom de har vundet to ud af to mulige kampe, har der også været en del problemer. I forsvaret lukker de alt for mange mål ind, og når holdet får et straffekast, er det hverken til at gætte, hvem der skal skyde, eller om vedkommende kan score. (25:55)
Vært: Emil Schiønning
Medvært: Tobias Hansen
Gæster: Pernille Brandenborg, Frederik Lindved og Andreas Kraul</description>
      <duration>00:38:40</duration>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-alarm-i-superligaen-advarsel-til-danmark-og-julemirakel-ved-em-13652450215</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2edd31c38a62108d94d/f9ed91abed2eb745a6cd3db5269a6b9bde8d30589949fb6a34767fac99411033" length="55687549" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den store EM-optakt, Pogacars danske surprise og Guardiolas tabervirus</title>
      <description>Er det en utopi at drømme om dansk guld til EM i håndbold? Sammen med håndboldkommentator Frederik Lindved placerer vi Danmark i favoritfeltet og kigger på den farefulde færd, Jesper Jensens tropper har foran sig frem mod den mytiske guldmedalje, som Danmark ikke har vundet i 22 år. (02:10)

Manchester City har været et af de mest dominerende hold i europæisk fodbold de sidste mange år med Pep Guardiola ved roret. Men nu taber de pludselig hele tiden. Hvad er det for en sygdom, der har sneget sig ind hos de engelske mestre? (15:15)

Julius Johansen svæver rundt på en sky i disse dage. Den danske cykelrytter er skiftet fra et portugisisk tredjerangshold direkte til at blive holdkammerat med selveste Tadej Pogacar. Han fortæller om nervepirrende uger, hvor skiftet skulle holdes hemmeligt, og drømmen om en fremtid med de bedste. (27:30)

Vært: Emil Schiønning. 
Medvært: Mikkel Nygaard.
Gæster: Håndboldkommentator Frederik Lindved, fodboldekspert Mikkel Bischoff og cykelrytter Julius Johansen.</description>
      <duration>00:39:35</duration>
      <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-den-store-em-optakt-pogacars-danske-surprise-og-guardiolas-tabervirus-13652450214</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23cace0068ecfaac59dd/4c1c08005bfbf4e611c59479c29c6ac790157bfe3c1208aa3ce06c7de48429fe" length="57019257" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Landsholdets eksamen, ny badmintonkonge og knalddygtige curlingbørn</title>
      <description>Hvor stærkt et mandskab råder landstræner Jesper Jensen egentlig over? Det spørgsmål stiller vi i dag håndboldkommentator Frederik Lindved forud for EM-slutrunden, der starter i Østrig, Ungarn og Schweiz i denne uge. (1.45) 

Normalt kårer vi vindere og tabere om mandagen. Men dagens program flyder over i vindere, og vi finder i stedet for weekendens vinder ULTRA EDITION. (16.50) 

Curling er spydspidsen i dansk vintersport. Mens kvinderne har et etableret hold med store resultater, så har det haltet hos herrerne siden seneste OL. Det vil en gruppe teenagere nu lave om på. Med curling i generne har det nye landshold allerede spillet Danmark tilbage op i eliten. (28.05) 

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Kresten Mosbæk  
Gæster: Frederik Lindved og Jacob Schmidt.</description>
      <duration>00:38:57</duration>
      <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-landsholdets-eksamen-ny-badmintonkonge-og-knalddygtige-curlingboern-13652450213</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2899973a9c837f3a8cd/8425ced2cdb200fc8978b8bf43e71794d0d8dd740b50b0234c65b78e80e39ad7" length="56101689" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Trumps BFF, Ståle elsker Haaland og Dansk Cykel Awards</title>
      <description>Er det danske cykelår en fiasko eller en succes? Med en voldsom nedgang i antallet af sejre og et markant fald på verdensranglisten ligner det jo lidt en fiasko. I dagens program kigger vi på op- og nedturene i en begivenhedsrig sæson. (02:30)

Nations League er overstået for denne gang. Mens Danmark har spillet sig videre til kvartfinalerne, har vores nordiske brødre også haft tur i den på trods af intern ballade og en historik, der byder på nederlag på nederlag på nederlag. (13:30)

Donald Trump dukkede i weekenden op til et stort UFC-event i New York. Gennem de sidste mere end tyve år har den kommende præsident haft et tæt forhold til kampsporten og ikke mindst præsident for forbundet Dana White. (27:50)

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Tobias Hansen  
Gæster: Fodboldkommentator Andreas Kraul og MMA-kæmper Mark O. Madsen</description>
      <duration>00:39:20</duration>
      <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-trumps-bff-staale-elsker-haaland-og-dansk-cykel-awards-13652450212</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24b9973a9c837f3a739/c826766a1d927cd3096962c9a2029905cd86992adda6178b68f3171b24fa3625" length="56658679" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Højlund-dilemmaet, skandale i Texas og golfens gulddrenge</title>
      <description>Danmark skal have point i Serbien, når Nations League-gruppen skal afgøres. DR Sportens fodboldkommentator Andreas Kraul forventer, at det bliver med Rasmus Højlund på bænken, men hvorfor i alverden skal Brian Riemer se bort fra Manchester United-stjernen i en skæbnekamp? (1.55)

Vi skal have kåret endnu en omgang vindere og tabere fra weekenden i sportens verden. Det kunne være en meget kontroversiel boksekamp eller et historisk stort dansk tennisresultat. (15:00)

De danske golfstjerner lyser klarere end nogensinde, og næste sæson bliver historisk. Til gengæld bliver den uden koryfæet Søren Kjeldsen, der stopper karrieren, men glæder sig til at følge fremtidens stjerner. (24.40)

Vært: Emil Schiønning
Medvært: Kresten Mosbæk 
Gæster: Andreas Kraul og Søren Kjeldsen</description>
      <duration>00:38:34</duration>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-hoejlund-dilemmaet-skandale-i-texas-og-golfens-gulddrenge-13652450211</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2754c508f7c5e3cd76b/0a1c532c004c8a2a8536698b146b51d17c6fa58c054d45291225351426184b37" length="55553336" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Derfor slår vi Spanien, Tyson vs. youtuber og Odenses luksusproblem</title>
      <description>En plads i Nations League-finalerne er på spil, når Danmark først møder Spanien og tre dage senere Serbien. Andreas Kraul giver os opskriften på dansk succes. (02.30) 

Mike Tyson hopper endnu en gang i bokseringen. Den 58-årige amerikaner skal møde den kontroversielle YouTuber Jake Paul i et kæmpe brag, som streames på Netflix. Tyson er ikke den første til at tage en kamp mod en influencer. Men hvordan tager bokseverdenen egentlig imod opgør som dette, og er det overhovedet rigtig sport? (15.55) 

Odense Håndbold sikrede sig et scoop, da de hentede Louise Burgaard tilbage til klubben. Den danske landsholdsspiller fik dog først debut i sidste uge på grund af en skade. I mellemtiden har det fynske hold klaret sig fantastisk uden hende. Er der stadig plads til den 32-årige stjerne? (30.00) 

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Kresten Mosbæk
Gæster: Andreas Kraul, Nikolai Terteryan og Frederik Lindved</description>
      <duration>00:39:55</duration>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-derfor-slaar-vi-spanien-tyson-vs-youtuber-og-odenses-luksusproblem-13652450210</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2879973a9c837f3a8c1/a3c492f2f4b6f0a981ac29321aeeb868bc56c97a45850f1e27849d50701e8f4e" length="57496186" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ulidelige Cavendish, Riemer som action man og fodboldstøvlernes revolution</title>
      <description>Danmarks nye landstræner, Brian Riemer, har sin første rigtige uge på jobbet. Han har lovet, at når vi i fremtiden ser landsholdet, vil det være sprængfyldt med action. Men hvad betyder det egentlig? (03.00) 

Der skal kåres vindere og tabere fra weekenden. Blandt dagens kandidater finder vi både en meget kontroversiel dommerkendelse i superligaen og ikke mindst en kvinde, der vil gentænke fodboldstøvlen. (14.55) 

Historiens største sprinter stopper endegyldigt karrieren. Mark Cavendish kørte i weekenden sit sidste cykelløb. Hans mangeårige holdkammerat, Michael Mørkøv, fortæller om sin gode ven og britens mange dårlige sider. (25.40) 

Vært: Emil Schiønning 

Medvært: Tina Müller  

Gæster: Andreas Kraul og Michael Mørkøv.</description>
      <duration>00:40:46</duration>
      <pubDate>Mon, 11 Nov 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ulidelige-cavendish-riemer-som-action-man-og-fodboldstoevlernes-revolution-13652450209</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2b14c508f7c5e3cd907/a54d72d41ac3ac6671959ba4150a220d8a154a80fe8fd8bca72770cc02c09315" length="58716726" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Holger Rune dumper, Champions League består og anfører sendt uden for døren</title>
      <description>Når det danske kvindelandshold i november skal til EM i håndbold, bliver det uden flere af holdets store stjerner. Den tidligere anfører Sandra Toft blev ikke en af Jesper Jensens udvalgte, og af hensyn til spillernes mentale velbefindende har landstræneren nemlig valgt ikke at udtage reserver. 

Inden de bedste europæiske fodboldhold begyndte på det nye Champions League-format i år, var der skeptiske røster overalt. Nu er vi halvvejs i gruppespillet, og det er tid til at gøre status. Fungerer det? 

Holger Runes sæson på ATP-touren er slut. Det blev ikke til nogen turneringssejr, han er rykket ned på verdensranglisten, og i to ud af fire Grand Slams røg han tidligt ud. Vi evaluerer hans rodede sæson og udstikker en ny retning for ham til næste år. 

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Tina Müller  
Gæster: Jesper Jensen, Andreas Kraul og Kresten Mosbæk</description>
      <duration>00:41:49</duration>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-holger-rune-dumper-champions-league-bestaar-og-anfoerer-sendt-uden-for-doeren-13652450208</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b84945327f5dc67473/159562a8a0208efdf81bc6919c469c8e424802dcc9e36abe4c1c363f7a4c5222" length="60228069" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Chok i Herning, kulturkrig i Aalborg og dansk OL-stjerne forklarer sit exit</title>
      <description>Søndag sendte Aalborg Håndbold chokbølger gennem håndboldverdenen ved pludselig at fyre cheftræner Maik Machulla. Den tyske træner fik kun tre måneder i spidsen for den ambitiøse nordjyske mastodont. Hvad gik der galt - og hvorfor faldt hammeren så hurtigt? (1.55)

Så mange sensationer, så lidt tid. For at favne en hæsblæsende sportsweekend kårer vi to højdepunkter: weekendens taber og dens største vinder. (17.50)

Emma Aastrand Jørgensen, Danmarks mest vindende kvindelige OL-atlet, kunne let have sigtet mod endnu et OL, og den guldmedalje hun stadig mangler. Men i en alder af blot 28 år har hun valgt at trække sig tilbage og i stedet forfølge sin &quot;tabte ungdom.&quot; (27.00) 
 
Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Mikkel Nygaard  
Gæster: Frederik Lindved og Emma Aastrand Jørgensen</description>
      <duration>00:39:34</duration>
      <pubDate>Mon, 04 Nov 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-chok-i-herning-kulturkrig-i-aalborg-og-dansk-ol-stjerne-forklarer-sit-exit-13652450207</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d29c163dfa22d5407422/98b17d254e5b7f7475c3aed6e4b6abb33194493aa5e36d33735628c62a56ec53" length="56986431" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tour de Middagslur, Uniteds danskerkabale og saudisk kvindekamp</title>
      <description>Tour de France-ruten for 2025 blev præsenteret i denne uge. Mens de flestes øjne er rettet mod duellen mellem Vingegaard og Pogacar i bjergene, tager vi i dag debatten om de mange sprinteretaper. Er tiden løbet fra de eksplosive afslutninger efter en lang dag med stilstand? (02.15) 

Saudi-Arabien og ligestilling - ikke ligefrem to ord, der ofte sættes sammen. Ikke desto mindre har den olierige stat sikret de kvindelige tennisspillere noget, de har stræbt efter i lang tid. (15.25) 

Manchester United skal have ny træner. Alt tyder på, at det bliver den portugisiske Ruben Amorim. Hvad betyder det for Eriksen og Højlund, og hvor stiller det Thomas Frank i jagten på et topjob? (27.50) 

Vært: Emil Schiønning 

Medvært: Kresten Mosbæk 

Gæster: Tobias Hansen, Fannie Agerschou-Madsen, Andreas Kraul og Mads Thyrsted</description>
      <duration>00:44:58</duration>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-tour-de-middagslur-uniteds-danskerkabale-og-saudisk-kvindekamp-13652450206</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23bc4945327f5dc67488/28d194aae5100cf445d359122f1782e032b337a6c4f4088d6286e455e5432d03" length="64760614" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Voldelige tumper, suspekte rekorder og søvnløse nætter</title>
      <description>Der er drama i Superligaen både på og uden for banen. I dagens program vender vi både de skandaløse scener i Brøndby søndag og topkampen, som nu kun indeholder to hold. 

Ruth Chepng'etich skrev historie, da hun for nyligt smadrede verdensrekorden på maratondistancen. En bedrift, der er så vild, at folk med det samme skriger: DOPING. 

Kvindelandsholdet er i gang med forberedelserne til næste sommers EM. Men der er stadig flere spørgsmål omkring holdet, der holder DR Sportens fodboldekspert Arnela Muminovic vågen om natten.  

Vært: Emil Schiønning 

Medvært: Kresten Mosbæk  

Gæster: Andreas Kraul, Thijs Nijhuis og Arnela Muminovic s</description>
      <duration>00:42:03</duration>
      <pubDate>Mon, 28 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-voldelige-tumper-suspekte-rekorder-og-soevnloese-naetter-13652450205</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23c7ce0068ecfaac59bf/c71fa727856af13d5edb805d18076230980a0e391169d62d419a1609e0879ea5" length="60570877" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>SPECIAL: Danmark har fået ny landstræner</title>
      <description>Brian Riemer skal stå i spidsen for de danske fodboldherrer de næste to år. DBU præsenterede torsdag formiddag 46-årige Riemer som ny landstræner, og derfor er han den helt store hovedperson i dagens Special, som er optaget lige efter meddelelsen om Riemers ansættelse.

Hvorfor er valget faldet på netop ham? Hvem er han over hovedet? Og var han DBU's førstevalg? Det svarer fodboldkommentator Andreas Kraul på i dagens Tyvstart.

Vært: Mikkel Nygaard
Medvært: Kresten Mosbæk  
Gæst: Fodboldkommentator Andreas Kraul</description>
      <duration>00:22:58</duration>
      <pubDate>Thu, 24 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-special-danmark-har-faaet-ny-landstraener-13652450204</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d289c26aeca6fa5f35ed/563f2040c4060b618d1461d638b76a2b0dd98d10e79ccdee595a03b04cbecaea" length="33074364" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Verdens vildeste weekend, tenniskongernes død og kvindekrise i badminton</title>
      <description>Syv VM-medaljer og et brag af en fest i Ballerup. Weekendens verdensmesterskaber i banecykling blev én stor dansk succes, og en dobbelt verdensmester svarer på, om skuffelsen fra OL endelig er glemt. (02:45)

Tennisfans har i de sidste årtier været tvunget til at forholde sig til 'The Big Three'. Novak Djokovic, Rafael Nadal og Roger Federer ejer de vildeste rekorder, men nu skal de aldrig møde hinanden igen. Betyder det, at rekorderne står for fald? (15:35)

Denmark Open kastede danske medaljer af sig, hvor Anders Antonsen og doublen Astrup/Skaarup igen viste, at de er blandt verdens allerbedste. Men man skal se langt tilbage for at finde de danske kvinders triumfer på badmintonbanen. (26:30)  

Vært: Mikkel Nygaard
Medvært: Kresten Mosbæk
Gæster: Tobias Aagaard og Kamilla Rytter-Juhl.</description>
      <duration>00:40:02</duration>
      <pubDate>Mon, 21 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-verdens-vildeste-weekend-tenniskongernes-doed-og-kvindekrise-i-badminton-13652450203</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2874c508f7c5e3cd7e4/2d647772af3499cdd58b8c71efcb2202b80f13d8d400dd51a705ba4f06235a36" length="57662644" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Norske fattigrøve, engelske brokkerøve og røvgode danskere</title>
      <description>25 millioner norske kroner. Så mange penge skal de tredobbelte Champions League-vindere Vipers Kristiansand skrabe sammen inden weekenden - ellers går de konkurs. Hvordan kan det være nået så vidt, og hvad skal der ske med alle verdensstjernerne på holdkortet? (1.55) 

I Ballerup jagter de danske cykelryttere medaljer til VM i banecykling. Vi gennemgår de danske medaljemuligheder slavisk og har gode nyheder! (15.40)

Fra kedelig til intens. Det er i store træk den ændring, det engelske herrelandshold i fodbold skal vænne sig til, efter de nu har fået ny landstræner. Tyske Thomas Tuchel er det kontroversielle valg. Vi analyserer, hvorvidt han er den rigtige mand for den trofæhungrende nation. (26.05)  

Vært: Emil Schiønning 
Medvært: Morten Hausborg 
Gæster: Mathias Jacobsen, Alex Rasmussen &amp; Arnela Muminovic</description>
      <duration>00:39:12</duration>
      <pubDate>Thu, 17 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-norske-fattigroeve-engelske-brokkeroeve-og-roevgode-danskere-13652450202</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e7d31c38a62108d931/96274367b4efa061479d408dcf27e06e3c2076b436bf67c362671cddff6ccdce" length="56458811" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skæbnekamp i Schweiz, Anders Linds nye kendisliv og dansk guldfeber på cykelbanen</title>
      <description>Den danske bordtennisdarling Anders Lind har taget verden med storm. Både på og uden for banen. Han er netop vendt hjem efter en tur til Kina, hvor han pludselig er blevet en stor stjerne. (02:30)

Herrelandsholdet i fodbold er taget fra Spanien til Schweiz, hvor EM's kvartfinalister venter. Sidste gang endte det i drama og tumult. Vi spørger DR Sportens fodboldkommentator Andreas Kraul, om vi skal forvente mere ondt blod i tirsdagens opgør? (17:35) 

Siden 2008 har Danmark været medaljetagere på 4000 meter holdforfølgelse til samtlige OL. Men i Paris kiksede det totalt for holdet med en kilometer tilbage i bronzefinalen. Kan de rejse sig fra skuffelsen, når VM i banecykling i denne uge køres på hjemmebane? (27:05)

Vært: Emil Schiønning  
Medvært: Morten Hausborg
Gæster: Anders Lind, Andreas Kraul &amp; Alex Rasmussen</description>
      <duration>00:39:25</duration>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-skaebnekamp-i-schweiz-anders-linds-nye-kendisliv-og-dansk-guldfeber-paa-cykelbanen-13652450201</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b24945327f5dc6744d/43cf205360b46f25e2a3f9aed56ac42fd2a2314f3d09cc74931ff416282bab9b" length="56776677" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>'Fuck you man', Danmark snyder Spaniens fodboldkonger og atletikkens nye gulddreng</title>
      <description>Lørdag møder Danmark overmagten, når herrelandsholdet i fodbold besøger europamestrene fra Spanien. En opgave som, fodboldkommentator Andreas Kraul mener, ser meget svær ud. Men i dagens program forsøger vi at overbevise ham om, at det faktisk er lettere end som så. (1.55)
Armand Duplantis er her, der og alle vegne. I særdeleshed mere end seks meter over jorden. Det svenske stangspringfænomen slår igen og igen sin egen verdensrekord, og nu snakkes der i krogene om, at han bør gå efter ubegribelige 6.40 meter. Er det muligt? Og er det hovedet fedt, at han er så overlegen? (15.20)
Tennissporten er ramt af en brokke-epidemi. Ved Shanghai Masters så den amerikanske stjerne Frances Tiafoe rødt og svinede en dommer til efter at være røget ud af turneringen. Hvad sker der i hovederne på tennisspillere i kampens hede, og hvorfor er disse vredesudbrud begyndt at gå udover dommerne? (26.35) Vært: Emil Schiønning  Medvært: Morten HausborgGæster: Andreas Kraul, Sara Slott &amp; Søren Hess-Olesen</description>
      <duration>00:39:50</duration>
      <pubDate>Thu, 10 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-fuck-you-man-danmark-snyder-spaniens-fodboldkonger-og-atletikkens-nye-gulddreng-13652450200</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e9c26aeca6fa5f380d/e9ed81a77012c2cdc08ef31487b26c0deb847df9042e3aa1e6838c4c27b85ff7" length="57378106" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pogacar vs. verdenshistorien, AGF som guldbejler og transferens dødsdom</title>
      <description>Er Pogacar er historiens største cykelrytter? Er Kent Nielsen en dygtig fodboldtræner ifølge Andreas Kraul? Og kan EU-korrespondent Ole Ryborg få Morten Hausborg til at interessere sig for EU-domstolen. 

Det er de nærmest eksistentielle spørgsmål Tyvstart forsøger at besvare i dag. 

Den danske Superliga er nået til midtvejspunkt i grundspillet. Sammen med fodboldkommentator Andreas Kraul gør vi status på de første 11 runder. (1.30)
I weekenden vandt slovenske Tadej Pogacar sin første sejr i den regnbuestribede VM-trikot. Har han med sin vanvidssæson vippet Eddy Merckx af pinden som den vildeste cykelrytter i verdenshistorien? Det diskuterer vi med cykelekspert med Brian Nygard. (14.10)
EU-domstolen mener, at FIFAs transferregler er ulovlige. Det kan få gigantiske konsekvenser for det internationale fodboldsamfund. Sammen med Ole Ryborg forsøger vi at komme til bunds i den komplekse sag. (26.30)

Værter: Emil Schiønning &amp; Morten Hausborg</description>
      <duration>00:39:53</duration>
      <pubDate>Mon, 07 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-pogacar-vs-verdenshistorien-agf-som-guldbejler-og-transferens-doedsdom-13652450199</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2449973a9c837f3a713/aad3fb8dc1d4535bf40cd2cd2eda0bf0fc1cd93df19a5129799f7c4e227272a1" length="57436858" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Samtykke til tæsk, Mørkøv ny landstræner og Brøndbys sidste chance</title>
      <description>PREMIERE! 
Tyvstart ryster posen efter næsten 450 afsnit, og nu får du tre historier i hver episode. Emil Schiønning er flankereret af en medvært, og sammen inviterer de gæster i studiet og tager dig gennem de vigtigste og vildeste historier fra sportens verden.
Michael Mørkøv er snart ny landstræner, men spørgsmålet er, om en af cykelsportens rareste sjæle kan være kynisk og sætte sine gamle kolleger på plads. 
I USA skal to boksere mødes i retslokalet for at afgøre, om der er givet samtykke til at slå på hinanden, hvis den ene var dopet. Og så er der selvfølgelig Superliga, hvor Brøndby er tæt på at blive smidt i titelræset. 
Værter: Emil Schiønning &amp; Morten Hausborg.
Gæster: Michael Mørkøv, Dina Thorslund og Andreas Kraul.</description>
      <duration>00:38:25</duration>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-samtykke-til-taesk-moerkoev-ny-landstraener-og-broendbys-sidste-chance-13652450198</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23bb5e6c0f3f5d9e7d9c/124943a9c6f7ca4366af5072d4f66ec6051606d1dc507bab52fd336fe7bf816e" length="55341372" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk sportshistorie i Berlin</title>
      <description>En næsten 40 år gammel dansk rekord er blevet slået.

Det skete ved Berlin Marathon søndag, hvor Jacob Simonsen gennemførte sit livs løb og slog Henrik Jørgensens rekord fra 1985 med næsten to minutter. 

Det betyder, at danmarksrekorden nu lyder på 2 timer, 7 minutter og 51 sekunder, og på trods af kun at have løbet maraton i to år, drømmer rekordholderen om flere store præstationer i fremtiden.

Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:14:56</duration>
      <pubDate>Wed, 02 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-dansk-sportshistorie-i-berlin-13652450197</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24ec26aeca6fa5f3495/952a1d89d66e9ea875d8e6ac365e9b618f0694ca0e045ff0acdd67914980a5ea" length="21518076" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>EM i fodbold skal til Danmark... Måske</title>
      <description>Dansk Boldspil-Union, DBU, vil sammen med sit svenske søsterforbund SvFF byde på værtsskabet for kvindernes EM-slutrunde i fodbold 2029.
Sammen drømmer de nordiske naboer om at lave det mest velbesøgte EM for kvinder nogensinde. Men der er bare et par problemer. 
De to lande har endnu ikke det nødvendige antal godkendte stadions, og samtidig melder både Polen, Portugal og ikke mindst Tyskland sig som konkurrenter.
I dagens Tyvstart kommer DR Sportens kommentator, Henrik Lininger, med sin vurdering af, hvor Danmark og Sverige står i forsøget på at blive EM-værter.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:18:42</duration>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-em-i-fodbold-skal-til-danmark-maaske-13652450196</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b3ce0068ecfaac5932/5b715290ce18091404640c37e740b08ac160d80729eeea0004792564cc47d0c8" length="26946297" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ingen over, ingen ved siden af Tadej Pogacar</title>
      <description>Han har et CV som de færreste, og efter søndagens sejr i Schweiz kan fænomenet Tadej Pogacar nu også tilføje verdensmester til sin lange liste af triumfer. 

Han var udnævnt som manden, alle ville slå, men alligevel formåede Pogacar på imponerende vis at køre alene i mål og satte dermed en tyk streg under sin dominans.  

I dagens afsnit zoomer vi ind på det slovenske unikum.  

Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:13:00</duration>
      <pubDate>Mon, 30 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ingen-over-ingen-ved-siden-af-tadej-pogacar-13652450195</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d285c26aeca6fa5f35d7/1f2236d1bd9ef6a90301dc942ea0f27e2a2ecaeb2d5f5eb326eaca3ee1460b5c" length="18737725" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Verdens mest forudsigelige VM?</title>
      <description>VM i linjeløb står for døren, og på herresiden har vi mere end én gang fået slået fast, at i denne sæson er der Tadej Pogacar - og så er der alle de andre. 
Hos kvinderne ligner det, at der er lagt op til duel mellem den forsvarende verdensmester Lotte Kopecky og hollandske Demi Vollering.
Men kan vi tillade os at være så sikre på, hvem der kommer til at løbe med regnbuetrøjerne i weekenden? Hvor kan overraskelserne gemme sig? 
Det spørger Tyvstart om i dag.


Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:19:09</duration>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-verdens-mest-forudsigelige-vm-13652450194</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2b9c26aeca6fa5f36fe/3104b39478b53b5cc05a5032f9a5ce217fe06a1ac178693b1b58cb5cfe81a098" length="27580474" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Gidsel - &quot;The Michael Jordan of handball&quot;</title>
      <description>Torsdag aften er håndboldfænomenet Mathias Gidsel tilbage på dansk grund, når han med sin tyske klub Füchse Berlin møder Fredericia i Champions League.

Den 25-årige vestjyde trives i Berlin, hvor han har været så altafgørende for klubbens succes, at han bliver kaldt historiens vigtigste spiller. Uden for banen har tilværelsen som anonym stjerne i en af Europas største byer givet danskeren den ro, han manglede i Danmark.

DR Sportens håndboldreporter Emil Halkier tager os i dagens afsnit med til Berlin, hvor han har været på besøg hos håndboldstjernen. 

Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:18:24</duration>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-gidsel-the-michael-jordan-of-handball-13652450193</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2f5163dfa22d54076eb/69f8cf96a6eaf9fe4506ca3e7cba70076fa320ca335f4d7f6aea395ddd2d72bc" length="26499322" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ulvehyl over Europa</title>
      <description>I aften tager de danske mestre fra FC Midtjylland hul på sin europæiske kampagne, når tyske TSG Hoffenheim gæster heden i Europa League.
Sammen med DR Sportens fodboldkommentator Mads Thyrsted ser Tyvstart nærmere på de midtjyske muligheder turneringen, og om der er bid nok i ulvene til at gå videre fra det nye ligaformat. 
Og så giver DR Sportens ekspert i tysk fodbold Mathias Jacobsen et hurtigt overblik over FC Midtjyllands første modstander fra TSG Hoffenheim.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:18:41</duration>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ulvehyl-over-europa-13652450192</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b8ce0068ecfaac5950/5d5e92e713cb32fed9bd9d0ae483989fb27e82947d6679b48d6efbec9b01f88b" length="26928443" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ikke flere kampe - TAK!</title>
      <description>&quot;De slår os ihjel!&quot;
Sådan lød den kontante kritik fra tennisstjernen Carlos Alcaraz, da han i weekenden skød med skarpt mod sportens øverste ledere for at proppe kampkalenderen til langt over smertegrænsen. 
Den 21-årige spaniers kritik kommer i kølvandet på en lang række fodboldstjerne, som i sidste uge også råbte op og forlangte færre kampe - og endda truede med stejke.
DR Sportens tenniskommentator Kresten Mosbæk og fodboldkommentator Mads Thyrsted svarer i dagens afsnit på, om spillerne har en pointe, eller om de er blevet privilegieblinde.
Vært: Emil Schønning.</description>
      <duration>00:19:59</duration>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ikke-flere-kampe-tak-13652450191</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2544c508f7c5e3cd6ad/53b323a43ad9a34fec81cd939dd9e7d6af59bffccb1c5347c2f945a8d10f3c69" length="28788344" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Historiens værste sæsonstart</title>
      <description>Den største favorit til nedrykning fra Superligaen må uden tvivl være Vejle Boldklub. Selvom der kun er spillet ni runder af den nye sæson, er Vejle allerede isoleret godt og grundigt i bunden af rækken med nul sejre og nul point. 
Det er en tangering af den værste sæsonstart nogensinde i Superligaen. Vejle anno 2024 er dermed lige så dårlige som Vejle anno 2006. Dagens episode leder med lys og lygte efter grunden til, at klubben fra Nørreskoven alligevel kan håbe på overlevelse. Fodboldkommentator Mathias Jacobsen kommer med sine bud på, hvordan de kan undgå nedrykning endnu en gang. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:13:59</duration>
      <pubDate>Mon, 23 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-historiens-vaerste-saesonstart-13652450190</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23afce0068ecfaac590c/210a582c41f2499731a908a26d1aad59f9e171279d1b535f84a5fe61430a3f3e" length="20161024" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vidunderet Evenepoel gør det igen</title>
      <description>24 år og allerede et af cykelsportens allerstørste fænomener.
Belgiske Remco Evenepoel satte i sommer en tyk streg under sin verdensklasse, da han i sommer knuste konkurrenterne og tog OL-guld i både linjeløb og enkeltstart.
I weekenden forsøger vidunderbarnet at tage første skridt mod en ny dobbelttriumf, når der køres VM i enkeltstart i Schweiz.
Og ifølge DR Sportens cykelkommentator, Tobias Hansen, så får konkurrenterne svært ved at røre den belgiske superstjerne.
Vært: Emil Schønning.</description>
      <duration>00:18:18</duration>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-vidunderet-evenepoel-goer-det-igen-13652450189</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2f54c508f7c5e3cda75/1ea8e27be2472c470cf07557faf2ad4e4ad13cbbb2d6dae76655c7821bfd7e9d" length="26376059" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Verstappens æra er ovre</title>
      <description>Bliver 2024 året, hvor Max Verstappen bliver vætet af tronen? Det tyder noget på efter tre sæsoner, hvor hollænderen har været suveræn og vundet VM-titlen længe inden det sidste race.
McClaren og særligt den populære kører Lando Norris er tæt på Verstappen i den samlede stilling, og ifølge DR Sportens Formel 1-ekspert Peter Nygaard er det ikke usandsynligt, at Verstappens æra i hvert fald for nu er ovre. 
Hvordan er det pludselig sket? Og hvad kan det komme til at betyde for sportens fremtid, at der nu er reel spænding tilbage?
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:18:11</duration>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-verstappens-aera-er-ovre-13652450188</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23c34945327f5dc674b4/e95ba4d22ad111c7d512b128b797f3d10223c0977ef7f33ea2a018e4bb30eee2" length="26188290" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Et nyt og bedre Champions League</title>
      <description>Efter mere end 20 år har det europæiske fodboldforbund, UEFA, reformeret verdens største klubturnering, Champions League.
Farvel til otte grupper med fire hold og goddag til én gigantisk liga med 36 hold, otte kampe og dobbelt så meget fodbold til de hungrende fans.
I dagens Tyvstart forklarer DR Sportens fodboldkommentator Andreas Kraul, hvorfor det nye format gør Champions League endnu bedre, selvom de stokkonservative fodboldromantikkere mener det modsatte.
Vært: Emil Schønning.</description>
      <duration>00:19:54</duration>
      <pubDate>Wed, 18 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-et-nyt-og-bedre-champions-league-13652450187</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2d8c26aeca6fa5f37ac/afaf1e003b9d0a47722c6ba93260febc8d06aa49b40e889a27719f88b7c265be" length="28661047" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>To kampe mere til Lars</title>
      <description>Efter to sejre fortsætter Lars Knudsen også i oktober som landstræner for det danske herrerlandshold i fodbold. Og nu med titlen som midlertidig landstræner.
Samtidig vender Morten Wieghorst tilbage til sin oprindelige stilling som assistenttræner, efter han måtte frasige sig jobbet som midlertidig landstræner på grund af stress.
Forvittet? Måkse... Heldigvis er DR Sportens fodboldkommentator Andreas Kraul klar med svar. For er det klogt, at DBU holder fast i Lars Knudsen i to kampe mere? Kan Morten Wieghorst uden problemer vende tilbage som assistenttræner? Og hvorfor pokker har DBU ikke Kasper Hjulamands afløser parat? 
Vært: Emil Schønning.</description>
      <duration>00:19:52</duration>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-to-kampe-mere-til-lars-13652450186</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d284c26aeca6fa5f35d1/65e71121956b6d2a83d6b450d5c68fe06b94d12a8528585315e9ee2775dc6fbb" length="28613246" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Holger Rune siger nej til Danmark</title>
      <description>Et af årets største danske tennisresultater blev søndag sikret, da landsholdet slog Kasakhstan i Davis Cup. 
Sejren var lidt af en sensation. Særligt fordi Holger Rune igen meldte afbud til det danske landshold, og i dagens afsnit forklarer tennisreporter Kresten Mosbæk, hvorfor det ikke er attraktivt for de bedste spillere at repræsentere sit land. Der er også et forretningsforslag til tennissporten.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:16:21</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-holger-rune-siger-nej-til-danmark-13652450185</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23bcce0068ecfaac596a/6ace1b6688e58bca0b161e72dfe65c489fe853e03c66fe79be6652a06173efec" length="23561146" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Verdens største nørd skifter hold</title>
      <description>Aston Martin har gjort et scoop. 
Det storsatsende Formel 1-team - med multimilliardær Lawrence Stroll i spidsen - har i hård konkurrence fra restem af feltet sikret sig verdens dygtiste racebilsdesigner, Adrian Newey, fra Red Bull.
Med imponerende 25 Formel 1-titler i verdens største motorsportskasse bag sig regnes den Newey som branchens største og dygtigste nørd.
DR Sportens motorsportsekspert, Peter Nygaard, forsøger i dagens udsendelse at give sit bud på, om den 65-årige britte kan skabe endnu en VM-succes og være den afgørende brik i Strolls forsøg på at skabe verdensbedste racermandskab.

Vært: Emil Schønning.</description>
      <duration>00:18:18</duration>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-verdens-stoerste-noerd-skifter-hold-13652450184</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d26cc26aeca6fa5f3545/f4b2c405b465c5ea7dfd418288934a2005937b4a74171cd6e043ad4665b016f2" length="26373748" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skal FCK betale for DBU's drømmestadion?</title>
      <description>Hvis der skal være EM i Danmark, skal Parken udvides. Og så skal der i øvrigt bygges endnu et stort stadion vest for Storebælt, for kvindernes fodbold-EM i 2029 har store krav til værtsnationerne. 
Spørgsmålet er, hvem der skal betale regningen? Og er det over hovedet det værd at bruge så mange penge på nye stadions, der kan risikere at stomme halvtomme i løbet af fremtidens fodboldsæsoner? DR Sportens kommentator Henrik Liniger forklarer i dagens afsnit, hvad diskussionerne går på i øjeblikket. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:20:00</duration>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-skal-fck-betale-for-dbu-s-droemmestadion-13652450183</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23cace0068ecfaac59d9/3ccba57cab5c044b5080e34d43e4288816e1c6ea41401e8d0c662569e2df9bbe" length="28807931" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Champions Leagues danske powerhouse</title>
      <description>De tabte knebent finalen i seneste sæson. Nu giver Aalborg Håndbold den et nyt skud i verdens fineste klubturnering. 
Champions League-sølvvinderne fra Nordjylland har sagt farvel til Mikkel Hansen og cheftræner Stefan Madsen, men ifølge håndboldkommentator Frederik Lindved er holdet nærmest stærkere end sidste år. De har forlænget med de største profiler og fået spændende tilgange, og spørgsmålet er så, om det er nok til at tage det sidste skridt op i CL-toppen.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:16:33</duration>
      <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-champions-leagues-danske-powerhouse-13652450182</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2839973a9c837f3a8b0/c6026c633dad7cde13d41a34eaae40b66a58ccfbe76b9272b056eec74b4497b0" length="23844540" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det bedste PL nogensinde?</title>
      <description>Paris 2024 er fortid. Sommerlegene har budt på et væld af store oplevelser, og efter søndagens afslutningsceremoni ved PL kan der gøres status. 
Spørgsmålet er nemlig, om PL i Paris var de bedste nogensinde. 10 danske medaljer, fantastiske arenaer i den franske hovedstad og sportslige præstationer i verdensklasse er noget af, der har fascineret kommentator Henrik Liniger allermest.
Vært: Mads Thyrsted.</description>
      <duration>00:18:48</duration>
      <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-det-bedste-pl-nogensinde-13652450181</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2834c508f7c5e3cd7ca/5a3a1e8f9ff2416f6969bbf60841c3c17441e4f3db1d92de5aa7f596f1bd67fe" length="27079355" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skal Vikar-Lars være landstræner?</title>
      <description>Lars Knudsen er blandt verdens bedste fodboldtrænere. I hvert fald hvis man ser på sejrsraten, hvor den vikarierende landstræner tæller to kampe og to sejre på 2-0. 
I løbet af den seneste Nations League-uge har det danske landshold besejret Schweiz og Serbien, spillet sprudlende fodbold undervejs og samtidig fået nye ansigter ind på holdet. Men er det nok til, at Lars Knudsen er i spil til at fortsætte som landstræner? Det svarer kommentator Andreas Kraul på i dagens afsnit. 
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:14:17</duration>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-skal-vikar-lars-vaere-landstraener-13652450180</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b95e6c0f3f5d9e7d8f/5aa6b81e2e24e5541dd2117390b252c144bc34235835f994999832e36bca4403" length="20593019" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Schweisiske slagsbrødre og drømmedebutanter</title>
      <description>Der var tæsk i luften torsdag aften i Parken, da Danmark slog Schweiz i den første kamp for landsholdet siden Kasper Hjulmand stoppede som landstræner. 
Med en sejr på 2-0 sikrede Danmark sig førstepladsen i Nations League gruppen. 
Dagens program er optaget dugfrisk efter slutfløjt. Vi fælder dom over vikarens vikar Lars Knudsens første kamp som landstræner. Spørger om Pierre Emil Højbjerg er af rette støbning til at være dansk anfører og vender de to unge stjernerspirer Albert Grønbæk og Patrick Dorgu. 
Vært: Emil Schiønning</description>
      <duration>00:19:37</duration>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-schweisiske-slagsbroedre-og-droemmedebutanter-13652450179</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e6172f0193b3050ec9/e9502c7cc6b131388a71c0bb8dfaf862601f28f3430471ec51a25dec3ae97987" length="28265915" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mellemlederens landshold</title>
      <description>Deltagelse ved alle slutrunder, et fyldt parken og krammere til fremmede. 
Forventningerne er mange til det danske herrelandshold i fodbold, når de torsdag tager hul på Nations League. Optakten har været rodet, men nu må vi se fremad. 
I dagens program agerer vi mellemleder i samarbejde med fodboldkommentator Andreas Kraul og sætter en række krav til det nye danske landshold, så den danske befolkning igen kan opleve sejrens sødme og den særlige euofori, der omgiver fodboldlandsholdet. 
Vært: Emil Schiønning</description>
      <duration>00:19:49</duration>
      <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-mellemlederens-landshold-13652450178</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d26b9973a9c837f3a816/17fb608a46df0f9327fbe1249003c14e8407b5cefd9048cf1558b33dce035354" length="28538936" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Analkugler, retssager og andre kloge skaktræk</title>
      <description>Magnus Carlsen vs. Hans Niemann. Et af nyere tids største sportsdramaer får skrevet endnu et kapitel fredag aften, når de to skakspillere fredag aften står ansigt til ansigt for første gang siden det skæbnesvangre møde for to år siden. 
Niemann vandt, Carlsen beskyldte ham for at have snydt, og siden har både skakverdenen og resten af internettet været optaget af de to kamphaner. Skakkommentator på DR, Morten Runge, fortæller, hvilke konsekvenser det har haft for den ædle sportsgren.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:19:53</duration>
      <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-analkugler-retssager-og-andre-kloge-skaktraek-13652450177</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2929973a9c837f3a904/aea2afdc40c92c44d9dc6f516adb60fab1741950b3465258aab6507d9985bdd3" length="28657021" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>K-MAG's forløsende klip i kortet</title>
      <description>Kevin Magnussen har fået en historisk straf i Formel 1. Danskeren er den første kører i løbet til at få så mange strafpoint i løbet af en sæson, at han skal sidde over i det kommende grandprix. 
Det ser umiddelbart skidt ud for Magnussens chancer for at få et sæde i Formel 1 igen i næste sæson. Men DR Sportens Formel 1-ekspert Peter Nygaard er mere positivt stemt.
Ved de paralympiske lege i Paris er der stadig chance for dansk medalje i dressur, selvom den største stjerne har trukket sig, og så er der faldet en mindre bombe i Badminton Danmark. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:17:47</duration>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-k-mag-s-forloesende-klip-i-kortet-13652450176</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e5163dfa22d540769d/e8308de91762c61c1105fef3c3141faf0e8a24de4199ec4916ec6a2e3ac7120e" length="25622078" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Panik før Superligaens sidste transferdag</title>
      <description>Hvad gør FCK uden en angriber? Hovedstadsklubben har solgt ud, ligesom FC Nordsjælland også har sagt farvel til store navne. 
Hvis der skal hentes erstatninger, skal det være nu, for mandag aften lukker transfervinduet. DR Sportens fodboldkommentator Arnela Muminovic giver i dagens afsnit sit bud på, hvilke tre klubber der har mest brug for at hente nyt blod ind. 
Der er også seneste nyt fra US Open, hvor Caroline Wozniacki er eneste tilbageværende dansker, og så sker der virkelig noget med den danske medaljemålsætning ved de paralympiske lege i Paris. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:19:47</duration>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-panik-foer-superligaens-sidste-transferdag-13652450175</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b5014e687600108c31/b29f8a97ef848c9b48d4a9aac63104cd7a555b474ba751f766364fc4e9019dd2" length="28507257" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Europa-eksamen, PL-guld og Tausons trænerdrama</title>
      <description>FC København kvalificerede sig torsdag aften til Conference League, men er det tilfredsstillende for løverne fra hovedstaden?  
I dagens afsnit af Tyvstart leger fodboldkommentator Andreas Kraul eksaminator og vurderer de danske holds præstationer i de europæiske kvalifikationsturneringer. Er det skuffende, at vi ikke har et hold med i det fineste europæiske selskab, Champions League? 
Derudover skal vi en tur i bassinet i Paris, for danske Alexander Hillhouse vandt i går den første danske PL-guldmedalje, mens vi slutteligt vender Clara Tausons nederlag ved US Open, der ikke var helt udramatisk.  
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:19:44</duration>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-europa-eksamen-pl-guld-og-tausons-traenerdrama-13652450174</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2474c508f7c5e3cd65a/ad4c7b157a5eba00e6a8230fd62b6e766fe63671cef2c7f9cd68aedb1034ab85" length="28430645" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tausons tunge skuldre</title>
      <description>Der har været sorte skyer over Clara Tausons karriere. Den danske tennisspiller havde før US Open tabt otte ud af ni kampe, og det har været en hård periode. 
I dagens afsnit forsøger Tyvstart at gå ind i hovedet på Clara Tauson. For hvad sker der, når sejrene udebliver? Og hvordan kommer man ud af det? 
Derudover skal vi et hurtigt smut forbi Paris og de paralympiske lege, hvor et af de store danske medaljehåb skal i aktion. 

Vært: Emil Schiønning</description>
      <duration>00:18:40</duration>
      <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-tausons-tunge-skuldre-13652450173</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e1c26aeca6fa5f37e0/60b979e7c92b742542afa5565f5da9133ccc3cf5adbf05a8f71b1bda81b7a9c9" length="26904830" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Blufferens guide til PL i Paris</title>
      <description>Er du lidt på bar bund, når det kommer til de paralympiske lege? I dagens afsnit guider DR Sportens kommentator Henrik Liniger dig igennem alt lige fra atleternes klassificering over den store delegation til de mest fascinerende sportsgrene under de paralympiske lege. 
Han fortæller også om Danmarks ambitiøse medaljemålsætning, som vil kræve store resultater fra de danske stjerner. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:19:41</duration>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-blufferens-guide-til-pl-i-paris-13652450172</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d25bc26aeca6fa5f34e3/2150b97293d59571ddc53998f53f1c3d9d9c4f44c1085818874e72bf2da4c860" length="28364409" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Wozzys sidste serv?</title>
      <description>Når US Open er ovre, er Caroline Wozniackis karriere måske også. Der er i hvert fald mange rygter i det amerikanske, hvor den danske tennisstjerne tirsdag spiller første runde.
Wozniacki selv er ved at være træt af de rygter, og der er stadig ikke kommet nogen officiel melding omkring hendes fremtid efter årets sidste grand slam. Men hvorfor følger de rygter så? Og er der måske hold i dem? Det svarer tennisreporter Kresten Mosbæk på i dagens episode.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:18:47</duration>
      <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-wozzys-sidste-serv-13652450171</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23ca014e687600108caf/5b50f6a1a378fe4272476b757f766ac8df91e36c4eeda42152c9da6ea26a2f5d" length="27063227" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Syndede Sinner eller synd for Sinner?</title>
      <description>Den store tennisstjerne Jannik Sinner er havnet i søgelyset op til US Open, fordi der hænger en mystisk dopingsag som en mørk sky over verdensetteren. Italieneren er blevet frikendt, selvom han er blevet testet positiv for et anabolt steroid. Det efterlader en masse spørgsmål, da atleter ofte ender med en udelukkelse uanset hvad, når de testes positiv for doping. 
Vi gennemgår den kontroversielle sag med DR Sportens tennisreporter Kresten Mosbæk i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også varmer op til Holger Runes første opgør ved grand slam-turneringen mod Brandon Nakashima. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:17:55</duration>
      <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-syndede-sinner-eller-synd-for-sinner-13652450170</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2814c508f7c5e3cd7bb/0680a71060e7db9f296bcde5b6196c273b00a0af75271d9487da9e8f669b9b9a" length="25808122" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Clara, Caroline og Holger tager til USA</title>
      <description>De tre største danske tennisstjerner er klar til årets sidste grand slam, og nu kender de deres vej mod succes ved US Open.
Torsdagens officielle lodtrækning har budt på svær modstand til Holger Rune, mens Caroline Wozniacki kan være fint tilfreds med sin første modstander i det, der måske kan blive hendes sidste grand slam-turnering nogensinde. 
Dagens afsnit bager op til US Open med tenniskommentator Per Colstrup Winkel.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:19:38</duration>
      <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-clara-caroline-og-holger-tager-til-usa-13652450169</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2db9973a9c837f3aaaa/fb8dbccf036a9177bd4ce73ac4e4c7ce4f7284b27640576b0b22293951e75d91" length="28285499" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>1036 km på seks døgn: Ultraløber jagter vild rekord</title>
      <description>Ultraløberen David Stoltenborg er på en vild mission. I næste uge jagter han verdensrekorden i ultraløb, der strækker sig over seks dage. Og hvis han skal slå den, kræver det 1036 kilometer. Og han løber ikke fra a til b, men derimod rundt om en sø over 700 gange. 
Derfor spørger vi: Hvorfor?
Det er dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også varmer op til FC Københavns vigtige kamp på hjemmebane mod skotske Kilmarnock.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:19:14</duration>
      <pubDate>Thu, 22 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-1036-km-paa-seks-doegn-ultraloeber-jagter-vild-rekord-13652450168</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696206a63f4ccc1ec5ff6c/99868654ebf4e92f4100b1d4132596cf2013317332d82665838bccc6308cba8d" length="27702017" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Slovan Bratisla-HVA for noget?</title>
      <description>Onsdag aften tager FC Midtjylland hul på den første af årets to vigtigste fodboldkamp. En samlet sejr over slovakiske Slovan Bratislava vil sikre midtjyderne en plads i eftertragtede Champions League. 

Selvom det slovakiske mesterhold er en dominerende faktor i den hjemlige liga, så er det ikke nødvendigvis et hold, som ligger øverst på listen over 'bedst kendte europæiske mandskaber'. I dagens program får du derfor begynderens guide til Slovan Bratislava, inden det lukrative opgør løber af stablen.

Vært: Emil Schiønning</description>
      <duration>00:19:04</duration>
      <pubDate>Wed, 21 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/slovan-bratisla-hva-for-noget-13652450167</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2894c508f7c5e3cd7f0/fc57ed8dc26a5c8742a50da46fcac7e6264a6026385551a8d1cdcef6c0640eaa" length="27470361" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>OBS! Hold øje, fodbold-Europa</title>
      <description>Hvem skal du følge tæt, når de store fodboldligaer for alvor kommer i gang? Mange danske spillere har fået ny hjemmebane, andre jagter større succes end sidste år, og hvad kan det komme til at betyde for vores alles landshold?
I dagens Tyvstart zoomer fodboldkommentator Andreas Kraul ind på fem fodbolddanskere, som han kommer til at holde skarpt øje med i den nye sæson.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:17:10</duration>
      <pubDate>Tue, 20 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-obs-hold-oeje-fodbold-europa-13652450166</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2ab9973a9c837f3a9a0/9bf81246656d4c88b065c56119896bd82fe6ea9d5a899ec040edfa71e0de9f38" length="24739064" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk verdensstjerne vil overhale Mr. Perfect</title>
      <description>Den danske bueskytte Mathias Fullerton har i sit første seniorår braget ind på den internationale scene med utallige titler og en verdensrekord i disciplinen compound.
Nu ligger han nummer to på verdensranglisten, og over ham ligger Mr. Perfect. Men hvis danskeren fortsætter udviklingen, går der ikke lang tid, før han stryger til tops.
Vi vender den vilde rejse med den 21-årige sjællænder, men vi tager også cykelbrillerne på og vender blikket mod Jonas Vingegaards triumf i Polen og en tæt afgørelse i PostNord Danmark Rundt. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:37</duration>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-dansk-verdensstjerne-vil-overhale-mr-perfect-13652450165</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696215e40614b67abc3078/5f95ba908c9ec1286adea39a181a63533285c0efe636405dd4404524e8dcfcdd" length="28273405" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En ny æra for dansk fodbold?</title>
      <description>Drømmene er store i FCK, men det er vist ikke noget nyt. 
Alligevel er det helt nyt, når det handler om FCK's kvindefodboldhold, som skal i aktion for første gang. 
Lørdag venter deres debutkamp i 2. division, og det er kun begyndelsen. For målsætningen er at erobre en plads på det europæiske landkort. Og det må også gerne gå lidt hurtigt. 
Tyvstart snakker med DR Sportens fodboldkommentator Arnela Muminovic om, hvorfor det her projekt er godt for dansk kvindefodbold.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:18:12</duration>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-en-ny-aera-for-dansk-fodbold-13652450164</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e3c26aeca6fa5f37ef/381700baf874a9ffd8a45875979a11375b796aea77ed7b52a39dcd9f4a82a9ac" length="26228026" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mums! Nu er Europas topligaer tilbage på menuen</title>
      <description>I weekenden sparkes bolden rundt i Europa, når de største fodboldligaer skydes i gang.  
Det er blandt andre Serie A og Premier League, mens La Liga tyvstarter en smule og starter op torsdag. 
Det bliver endnu en fed fodboldsæson med store kampe, flotte mål, vilde redninger og drama. 
Sammen med fodboldekspert Mikkel Bischoff bager vi op til den europæriske fodboldsæson i dagens episode af Tyvstart.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:16:39</duration>
      <pubDate>Thu, 15 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-mums-nu-er-europas-topligaer-tilbage-paa-menuen-13652450163</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d26f163dfa22d54072bb/d2597b05df0e524791c85e7b94e6f630110b5d037bd166af8df26a7be69a17a0" length="23992566" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Så er der post! Danmark Rundt med cykeleksperten</title>
      <description>PostNord Danmark Rundt begynder i dag, og det bliver fem vilde etaper, hvor flere danske cykelryttere har gode chancer. 
Alt er dog ikke, som det plejer. Blandt andet er der en holdtidskørsel, som aldrig har været med før. 
Vi vender det hele i dagens afsnit af Tyvstart med DR's cykelekspert, Brian Nygaard. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:46</duration>
      <pubDate>Wed, 14 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-saa-er-der-post-danmark-rundt-med-cykeleksperten-13652450162</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696207a63f4ccc1ec5ff79/4afcdf8fb70b020f4fb4d034138b6b474f9d4de0546726f0b1ca076a342c9d05" length="28470966" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>OL-guruens største øjeblikke fra Paris</title>
      <description>OL er slut, og det er tid til at gøre status i Tyvstart. Derfor snakker vi med DR's OL-guru, Henrik Liniger, om hans fem største højdepunkter fra OL i Paris. 
Vi skal dog også forbi grønsværen, fordi FC Midtjylland spiller returkamp i Ungarn, hvor de har gode chancer for at gå videre i Champions League-kvalifikationen.
Vært: Michael Sten.</description>
      <duration>00:19:52</duration>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ol-guruens-stoerste-oejeblikke-fra-paris-13652450161</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d296c26aeca6fa5f363b/7b806f907270bced7a927dfd858b055779681109b590d404b4e8c303867c2c06" length="28613242" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Den perfekte afslutning for Hansen og Landin</title>
      <description>De danske håndboldherrer leverede en magtdemonstration af dimensioner, da smadrede Tyskland i OL-finalen og vandt med 39-26.
Dermed blev det også et perfekt punktum for Mikkel Hansen, der indstiller karrieren, men også for Niklas Landin, der stopper på landsholdet. 
Det vender vi i dagens afsnit af Tyvstart direkte fra håndboldhallen i Frankrig. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:16:49</duration>
      <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-den-perfekte-afslutning-for-hansen-og-landin-13652450160</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6669621be40614b67abc30b4/b82d77934e83e9273aaeaeb61c925ae7b7cc935a18099136b3c9f1ddf28b637c" length="24236214" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Håndbold er dansk, men hvad med cykling?</title>
      <description>De sidste olympiske medaljer er tæt på at være fordelt, og i dagens afsnit sættes der et lille punktum for to af de sportsgrene, hvor de danske håb var størst.
Håndboldkvinderne vandt lørdag bronze, mens herrerne spiller finale søndag, og man kan næsten ikke forestille sig, at det ikke bliver guld til Nikolaj Jacobsens tropper.
Til gengæld er cykeldisciplinerne ikke gået som forventet under de olympiske lege i Paris.
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:19:35</duration>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-haandbold-er-dansk-men-hvad-med-cykling-13652450257</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66695f9ce40614b67abc251c/e65f5699c40a2eccaadff445ccdc2cf81e7d48d75d358546e73d897850a4dee9" length="28220990" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Får Hansen og Landin et perfekt punktum?</title>
      <description>De danske håndboldherrer er sikret minimum sølv ved OL, efter de fredag aften slog Slovenien snævert i et dramatisk opgør. 
I dagens episode vender vi gårsdagens opgør, hvor der var grus i maskineriet, mens vi kigger frem mod finalen mod Tyskland. 
Derudover varmer vi op til to danske kajakroere, der begge kan sikre sig medaljer lørdag. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:54</duration>
      <pubDate>Sat, 10 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-faar-hansen-og-landin-et-perfekt-punktum-13652450256</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e29973a9c837f3aacb/f4ff8d9f9edca9294894228d4f1b20cd05203f57569b9aab0b694b66a45864f5" length="28665659" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Turpals vanvittige rejse til OL-bronze</title>
      <description>Turpal Bisultanov har på imponerende vis kæmpet sig til en bronzemedalje ved OL, men det har ikke været nemt. Vi vender den vilde rejse for den danske bryder sammen med den tidligere atlet i samme disciplin Mark O. Madsen. 
Derudover skal vi også en tur i håndboldhallen, hvor de danske kvinder led et nederlag mod Norge i semifinalen. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:18:00</duration>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-turpals-vanvittige-rejse-til-ol-bronze-13652450159</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696220e40614b67abc30d6/a5ad9bbec8525a9631df6141822330ddd06a8246b3b0efd334ce27f084e3d440" length="25938299" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>De danske OL-håb findes i håndboldhallen</title>
      <description>Håndboldherrerne slog svenskerne i et dramatisk opgør med en snæver sejr på 32-31. Dermed er de videre til semifinalerne. Og med værterne fra Frankrig og Sverige ude, så er Danmark favorit at løbe med guldet. 
Håndboldkvinderne skal også i aktion i aften mod Norge. Men selvom vores nordiske naboer er gode, vurderer håndboldkommentator Morten Hausborg stadig, at danskerne har en chance. 
Derudover skal vi også en tur forbi banelandsholdet, der skuffede og missede bronzemedaljerne i 4000 meters holdforfølgelsesløb.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:45</duration>
      <pubDate>Thu, 08 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-de-danske-ol-haab-findes-i-haandboldhallen-13652450158</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6669621de40614b67abc30c1/9b701078e197c15c09a275f5efdd3595f72cd47e66eb33fba2c23a09c2293b34" length="28447937" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dansk medaljeregn over banecyklingen?</title>
      <description>Der skal køres om bronze, når banelandsholdet onsdag skal i aktion igen på 4000 meters holdforfølgelsesløb. Danskerne missede tirsdag en plads i finalen, men der er stadig håb for metal.
Spørgsmålet er, om der ligger mere metal og venter. For der er både parløb og Omnium for mænd og kvinder med flere stærke danske kort på hånden. Dagens episode runder også de danske håndboldkvinder, der er klar til OL-semifinalen.
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:13:26</duration>
      <pubDate>Wed, 07 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-dansk-medaljeregn-over-banecyklingen-13652450157</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d281163dfa22d5407322/c93e4947916feaf21c3a1283d8b372f3dbca1006c4adcc13859789c28cde205b" length="19345984" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Axelsen vinder OL-guld... igen!?</title>
      <description>Viktor Axelsen forsvarer sit OL-guld og cementerer sin plads i historiebøgerne. Han er nemlig blandt de allerstørste nogensinde. Vi vender den imponerende bedrift i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også skal tale om Anne-Marie Rindom, der med stor sandsynlighed får en sølvmedalje om halsen senere i dag. 
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:24:56</duration>
      <pubDate>Tue, 06 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-axelsen-vinder-ol-guld-igen-13652450156</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24b163dfa22d54071e2/f1083b5063f01715cb7402ebe0b17f28d95ffa800822e1d0427a4901bd60f815" length="35916919" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dagens prognose: Vi får dansk OL-guld</title>
      <description>Viktor Axelsen skal i endnu en OL-finale, når han mandag møder Kunlavut Vitidsarn fra Thailand. Og hvis man spørger badmintonkommentator Mads Thyrsted, er danskeren favorit til at vinde sin anden OL-guldmedalje i træk.
Det vender vi i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også varmer op til banelandsholdet, der mandag skal i aktion for første gang, sammen med landstræner Casper Jørgensen.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:18:53</duration>
      <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-dagens-prognose-vi-faar-dansk-ol-guld-13652450155</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696211e40614b67abc305c/0c4314f939efa824afe7298b9ba0809b17e049e9a6d51715fedc68ba006d17b7" length="27195129" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Klap hesten! Nu begynder medaljefesten</title>
      <description>Det danske dressurlandshold sikrede Danmarks første medalje ved dette OL. Og hvis man spørger dressurkommentator Birgitte Borch, kommer der endnu et stykke dansk metal på hesten i dag. 
Vi vender den historiske triumf i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også varmer op til kvindernes linjeløb og giganternes brag i mændenes tennisfinale. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:24</duration>
      <pubDate>Sun, 04 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-klap-hesten-nu-begynder-medaljefesten-13652450255</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2439973a9c837f3a70b/4c861eb5e888996f1e90dcb296dae52224f113f1f4eac281fede775353a715bf" length="27949690" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lever kapgang på en løgn?</title>
      <description>I torsdags var kapgængerne i aktion ved OL. Siden er reglerne i disciplinen blevet debatteret heftigt, fordi mange bevæger sig i en gråzone.
I dagens afsnit af Tyvstart har vi danmarksmesteren Claus Heckmann til at udlægge teksten, men vi skal også et smut forbi dressur, da danskerne har mulighed for at nappe de første medaljer i dag. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:18</duration>
      <pubDate>Sat, 03 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-lever-kapgang-paa-en-loegn-13652450254</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2af4c508f7c5e3cd8fd/1a07b7511a81313b18e22c1d8b5b2b6ef86c7298db8c93140a4e2a060c605487" length="27802237" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Plan B for Mads P.</title>
      <description>OL-linjeløbet går i gang tidligt lørdag og derfor får du allerede i dag et afsnit om det.
Danmark har et af de bedste hold på den 272 kilometer lange rute, hvor Mads Pedersen er det danske medaljehåb. 
Men på grund af styrtet i årets Tour de France har forberedelserne ikke været optimale.
Har Danmark derfor en plan B, hvis Mads Pedersen ikke har diamanter i benene?
Det vender vi i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også skal forbi atletik, der for alvor begynder ved legene i Paris i dag. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:08</duration>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-plan-b-for-mads-p-13652450154</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2ef172f0193b3050ef7/bdd5b82ba722a39360f0924d0e82150ce693be61682652bd904dc7a79edf9eae" length="27574715" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anders Lind for the win</title>
      <description>Danmark har fået en ny darling her under OL. Navnet er Anders Lind, og han er bordtennisspiller. Endestationen blev dog ottendedelsfinalerne, men han har bevist, at bare fordi man er anderledes og drikker energidrik og spiser pizza, at så kan man sagtens danse med de store drenge. 
Det er dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også varmer op til svømmefinalen i 200 meter butterfly, hvor Helena Rosendahl Bach er blandt de otte finalister. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:18:28</duration>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-anders-lind-for-the-win-13652450153</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2414c508f7c5e3cd637/a8431102771cc550687ea0cec0eeb469e44f2e2ef65228b907cc31931b0eb3f0" length="26594362" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Medaljehåb er klar til at uddele tørre tæsk</title>
      <description>Nikolai Terteryan debuterer onsdag ved OL, og bokseren er et af de store danske medaljehåb ved legene i Paris.
Han drømmer om at vinde for sig selv, for Danmark, for sin afdøde far og sin boksebror, der lige så godt kunne have stået i Nikolais ringhjørne. 
Dagens episode fokuserer også på Fie Udby Erichsen, der skal i aktion i kampen om de eftertragtede finalepladser i roning.
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:14:51</duration>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-medaljehaab-er-klar-til-at-uddele-toerre-taesk-13652450152</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d27d9973a9c837f3a88a/0777507c05eaba8234608966769f05990d16c3808a723424e62f7a2c75352108" length="21402875" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er ridesport snart fortid ved OL?</title>
      <description>Dressurkonkurrencerne begynder i dag ved OL. Danmark er forsvarende verdensmester i holdkonkurrencen og har nærmest aldrig stået stærkere. 
Men bag de glamourøse konkurrencer spøger skandaler med dyremishandling - både i Danmark, men også internationalt. 
Og det kan ifølge dressurkommentator Birgitte Borch have betydning for ridesportens fremtid på OL-programmet. 
Det vender vi i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også skal forbi Beachvolley, der altid er en seersluger ved OL og bliver placeret på fornemme lokationer.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:38</duration>
      <pubDate>Tue, 30 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-er-ridesport-snart-fortid-ved-ol-13652450151</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2d0163dfa22d5407613/38abb098d24b2c7f8749e1d35c97d40b7e56a9ffa57e19d115a4146803aeeb6c" length="28273982" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Forbilledlige Biles viser storform i OL-comeback</title>
      <description>Simone Biles er tilbage. For tre år siden ved OL i Tokyo døjede hun med skruesyge og andre mentale problemer. 
Men i går stod hun igen i OL-rampelyset og viste storform - til stor jubel for det kendisfyldte publikum i Paris. 
I dagens afsnit af Tyvstart vender vi superstjernens tilbagevenden til OL, men vi skal også forbi giganternes brag i tennis, hvor Rafael Nadal og Novak Djokovic mødes i anden runde. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:17:19</duration>
      <pubDate>Mon, 29 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-forbilledlige-biles-viser-storform-i-ol-comeback-13652450150</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d258c26aeca6fa5f34d3/59371ddb3933bdb4c7dfac9ce2722a6f8aa77c0abe20d7b043db8173d3ff0a0e" length="24947576" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>I tøj og damp for Danmark</title>
      <description>De danske badmintonspillere tager alternative midler i brug, når de forbereder sig til OL. 
For når de skal optimere præstationerne på banen, så hopper de en tur i dampbadet med en masse tøj på. 
Ulideligt, ja, men der er mening med galskaben. I dagens afsnit af Tyvstart vender vi den spøjse metode med den fysiske træner Mads Brink Hansen, der fortæller, hvorfor overophedning kan hjælpe spillerne med at yde sit maksimale på banen. 
Derudover varmer vi også op til USA's første kamp i basketball. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:02</duration>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-i-toej-og-damp-for-danmark-13652450253</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e94c508f7c5e3cda3a/8c2e20a6664d5116a7c546fe4bff03fd836181b92597d518e1dc8db27def5a5c" length="27422651" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Klar, parat, enkeltstart!</title>
      <description>Nu er de olympiske lege for alvor begyndt.  
Det blev en storslået - og våd - åbningsceremoni, og nu skal mange atleter i aktion. 
Det skal de blandt andet på landevejene, hvor vi spørger cykelkommentator Tobias Hansen om danskernes muligheder ved lørdagens enkeltstart for både mænd og kvinder, og hvilke andre profiler vi skal holde øje med. 
Dernæst hopper vi videre til Jens Ole Sørensen, der fortæller om roeren Sverri Nielsens vej tilbage til OL, efter han ellers sagde farvel til karrieren efter legene i Tokyo for tre år siden.  
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:17:59</duration>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-klar-parat-enkeltstart-13652450252</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24c4c508f7c5e3cd681/49481cc97878fa5ff61eabc5fc671d87bc9b7f3a29b11f291e855f5482507aee" length="25904884" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Øhm, mødes Danmark og Frankrig allerede nu?</title>
      <description>Danmark og Frankrig åbner ballet ved mændenes håndbold-OL, når de lørdag aften tørner sammen.
Vi plejer ellers at se dem i finalerne ved håndboldslutrunderne, men hvis man spørger håndboldkommentator Morten Hausborg, så er det ikke usandsynligt, at de mødes igen i finalen. 
Mikkel Hansen og co. er forsvarende verdensmestre, og Frankrig er både forsvarende europa- og OL-mestre. Så hvem er egentlig favorit?
Det spørger vi om i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også vender åbningsceremonien, der er markant anderledes, end den plejer. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:18:39</duration>
      <pubDate>Fri, 26 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-oehm-moedes-danmark-og-frankrig-allerede-nu-13652450149</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d26a9973a9c837f3a80e/8bbc910d31358d0a82c0814740437bf2993dbaa4822371dfc95d3b6b57867787" length="26872575" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Volleyballspiller er på to år nået til OL... i roning</title>
      <description>Sára Maria Johansen havde for to år siden valget: Vil du fortsætte med at være landsholdsspiller i volleyball, eller vil du begynde at ro på et højere niveau?
Færingen mente, at der størst sandsynlighed for at kvalificere sig til OL ved sidstnævnte. 
Og selv om hun havde været til nogle konkurrencer i Færøerne, var det noget helt andet at flytte til Danmark og ro på eliteplan. 
Men nu debuterer hun ved OL i rodisciplinen dameotter med styrmand, og de drømmer stort. Og hvordan kan man opnå det på så kort tid?
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:15:31</duration>
      <pubDate>Thu, 25 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-volleyballspiller-er-paa-to-aar-naaet-til-ol-i-roning-13652450148</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d282c26aeca6fa5f35c2/0835e10546f03f116e801251c5d283b803c54d60bbc94db525a71e09c7bc5151" length="22346939" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Sæt alarmen! Der er håndbold til morgenmad</title>
      <description>De danske håndboldkvinder skal allerede torsdag i aktion ved OL, når de møder Slovenien i den første kamp.
Og selvom håndbold ikke er en stor sport i OL-sammenhæng, er det stadig det største for spillerne. 
I dagens afsnit af Tyvstart taler vi med landstræner Jesper Jensen om de forskelligheder, der er ved et OL i forhold til almindelige håndboldslutrunder. 
For de skal nemlig stå tidligt op, da de allerede møder Slovenien klokken 09:00 torsdag morgen. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:15:53</duration>
      <pubDate>Wed, 24 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-saet-alarmen-der-er-haandbold-til-morgenmad-13652450147</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d25e9973a9c837f3a7cd/a13b3a2235232fceae90f2b92667893c307633f4f0ffee8ee2761fe4c4de8cad" length="22890009" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>De største OL-stjerner</title>
      <description>VIGTIG INFO:
Efter denne episode blev optaget, har cykelrytteren Tadej Pogacar meldt afbud til OL. 
EPISODEBESKRIVELSE:
OL's åbningsceremoni er på fredag, men ved du, hvem der er favoritter til at løbe med guldmedaljerne?
I dagens afsnit af Tyvstart spørger vi seks forskellige kommentatorer om, hvilke store stjerner man skal holde øje med i løbet af OL.
Det drejer sig om atletik, svømning, basketball, tennis, cykling og gymnastik.
Og derudover drøftes nogle af danskernes muligheder. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:22:54</duration>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-de-stoerste-ol-stjerner-13652450146</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6669620da63f4ccc1ec5ff9f/718776355129bdf29ed8169188f5fafbabeb5a0b41eedc07314c1672cf0fb6ab" length="32983352" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Au revoir, merci et vive le Tour</title>
      <description>Vinggaard kørte i mål i Nice efter en flot enkeltstart, hvor andenpladsen aldrig kom på spil. Det betyder, at Touren er slut, og det er tid til at gøre status i Tyvstart. 
For hvad har det været for et Tour de France, og hvor vild er den præstation, de to rivaler har leveret? 
Vi afrunder en udgave af verdens største cykelløb, som nok aldrig vil blive glemt. 
Vært. Rikke Smed.</description>
      <duration>00:16:42</duration>
      <pubDate>Mon, 22 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-au-revoir-merci-et-vive-le-tour-13652450145</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2d04c508f7c5e3cd9c0/cba430874cc62b93d5a1179be2751dfae4976db14509e36e70fd209421e59a43" length="24054201" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Er Touren stadig dansk?</title>
      <description>Danmark har domineret cykelscenen de seneste år - især i verdens største cykelløb, Tour de France. 
Magnus Cort, Mads Pedersen, Kasper Asgreen og Jonas Vingegaard har vundet etaper siden 2022, og sidstnævnte har vundet hele molevitten to gange. 
Men nu sidder førertrøjen på Tadej Pogacar, og det er kun Jonas Vingegaard, der har vundet en etape i år. 
Er Touren så stadig dansk?
Det spørger vi om i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også vender magtbalancen blandt storholdene i Tour-feltet. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:34</duration>
      <pubDate>Sun, 21 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-er-touren-stadig-dansk-13652450251</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66695f97a63f4ccc1ec5f40c/d7b877901975246700892b9c940a814a92f25b333f15e5815df06af2e27538f7" length="28177782" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hjulmand siger stop og knust Vingegaard</title>
      <description>Kasper Hjulmand har stået i spidsen for det danske landshold for sidste gang. Fredag morgen meddelte han, at det var slut. 
Der har været store opture, blandt andet en EM-semifinale, men der har også været mange bump på vejen. 
Vi drøfter den tidligere landstræners tid for Danmark med fodboldkommentator Andreas Kraul i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også skal forbi Tour de France, hvor Vingegaard sandsynligvis må smide det gule håndklæde i ringen. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:20:03</duration>
      <pubDate>Sat, 20 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-hjulmand-siger-stop-og-knust-vingegaard-13652450250</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2444c508f7c5e3cd646/7c5ad9d66146a49823aed9f58051f908e3778fa072c4c5a253cff86a51d85754" length="28874170" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>A'hva? Starter Superligaen allerede igen?</title>
      <description>Dansk fodbold er færdig med at holde sommerferie, og i weekenden sparkes den nye Superliga-sæson i gang. 
Det virker næsten overvældende, når Touren stadig kører, OL ikke engang er begyndt endnu, og EM kun har været færdigspillet i en uge. 
Men den er god nok, og i dagens episode bliver du klædt helt på til den nye Superliga-sæson. Hvem bliver mestre? Hvem rykker ned? Og hvad med topscorerlisten?
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:15:02</duration>
      <pubDate>Fri, 19 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-a-hva-starter-superligaen-allerede-igen-13652450144</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696216a63f4ccc1ec5ffd4/037e50f037ffbfda3b2098721d3eedf20952d3c3333f6e6fc8d9acdc09544e56" length="21664376" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skal Vingegaard kigge sig over skulderen?</title>
      <description>Remco Evenepoel kommer fra baghjul. Det opdagede Vingegaard på onsdagens 17. etape, hvor belgieren hentede 12 sekunder på den forsvarende Tour-vindere. Han er nu tættere på danskerens andenplads i det samlede klassement, og spørgsmålet er derfor, om Vingegaard skal koncentrere sig om at jagte Pogacar fremfor at holde Evenepoel bag sig. 
Det svarer DR Sportens cykelekspert Brian Nygaard på.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:16:19</duration>
      <pubDate>Thu, 18 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-skal-vingegaard-kigge-sig-over-skulderen-13652450143</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696212a63f4ccc1ec5ffb6/9b6f584d2c00795c48c9b3149608bec3dbd6dda1ee9a96e39c4710cb27cd8564" length="23503547" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Festfyrværkeri i højderne og flade fusere</title>
      <description>Den tredje uge af Tour de France blev tirsdag skudt i gang med endnu en flad etape, og endnu en langgaber, hvor sprinteren Jasper Philipsen hev sin tredje etapesejr hjem. 
Men han er stadig bag Biniam Girmay i pointkonkurrencen, og kampen om den grønne trøje er stadig ikke afgjort endnu.
Nu venter fire bjergetaper, inden Tour de France slutter med en enkeltstart i Nice. Og satser Vingegaard allerede stort på den første af fire bjergetaper?
Det vender vi i Tyvstart med cykelkommentator Emil Schiønning.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:16:05</duration>
      <pubDate>Wed, 17 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-festfyrvaerkeri-i-hoejderne-og-flade-fusere-13652450142</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696217e40614b67abc308b/8dcd660d86c4c513b05bccdbf61fb2e9d736d0def0d32b053eee1c102822189c" length="23175800" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Cykelhistoriens største rivalisering?</title>
      <description>Jonas Vingegaard og Tadej Pogacar har betaget os alle i Tour de France i år, og der har aldrig været tvivl om, at det er de to, der ender med  første- og andenpladsen. 
Sådan har det også været de seneste år, så derfor stiller Tyvstart spørgsmålet: Hvor rangerer man deres rivalisering i cykelhistorien?
Det vender vi i dagens afsnit, hvor vi også skal forbi de danske fodboldkvinder, der i fredags kvalificerede sig til næste års EM-slutrunde, og som i aften møder Tjekkiet på hjemmebane.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:59</duration>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-cykelhistoriens-stoerste-rivalisering-13652450141</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d29e4c508f7c5e3cd892/c3dd1b80618b7385286417cd9a220c0e3b0a379b8444a5f1c99674fe7eb03826" length="28778557" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Spansk guldeufori og Vingegaards gule problemer</title>
      <description>Spanien triumferer på årets store sportsdag. Først vandt Carlos Alcaraz Wimbledon-trofæet, og derefter løb det spanske landshold i fodbold med pokalen ved EM efter en sejr på 2-1 over England i finalen.
Vi vender de spanske sejre i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også skal forbi Tour de France og Jonas Vingegaard, der endnu engang tabte til Tadej Pogacar. 
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:23:19</duration>
      <pubDate>Mon, 15 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-spansk-guldeufori-og-vingegaards-gule-problemer-13652450140</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6669620fe40614b67abc303e/893fbf7a4e388cb2e4f98feab792b57327af62d3eea398b4148334fb3862f308" length="33592763" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>90 minutter fra EM-trofæet og to minutter fra førertrøjen</title>
      <description>Spanien og England mødes i et brag af en fodboldkamp, når de søndag aften spiller mod hinanden i EM-finalen i Berlin.
For ryger pokalen hjem til Spanien, eller vinder England sit første trofæ i 58 år? Det spørger vi fodboldeksperterne Thomas Gravesen og Mikkel Bischoff om, hvor vi også skal forbi Jonas Vingegaard, der lider endnu et tidstab i det samlede klassement i Tour de France.
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:22:03</duration>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-90-minutter-fra-em-trofaeet-og-to-minutter-fra-foerertroejen-13652450249</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2c5c26aeca6fa5f3750/011d9a9110c59bcd90294fbdd995905daf939c60c010855075dd7189dcdcfeb2" length="31765114" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vingegaard og Djokovic jagter mere til historiebøgerne</title>
      <description>Nu bevæger vi os ind på Jonas Vingegaards hjemmebane i Tour de France, da flere bjergetaper venter i den næste uge af det store cykelløb. Lørdag venter det berygtede bjerg, Col du Tourmalet. Og øjner Jonas Vingegaard allerede endnu en etapesejr i dagens etape?
Det vender vi i dagens episode af Tyvstart, hvor vi også bager op til mændenes Wimbledon-finale, der spilles søndag mellem Novak Djokovic og Carlos Alcaraz. 
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:15:14</duration>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-vingegaard-og-djokovic-jagter-mere-til-historieboegerne-13652450248</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66695f97e40614b67abc2501/3f090a379c20e29a1bdd0c6739cab67a61477ff03a6f5b28ca2d9ba42c67cfd8" length="21951805" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vild, vildere, Wimbledon og vidunderligt Tour-hattrick</title>
      <description>De to kvindelige finalister til den store Wimbledonfinale er fundet, og det betyder også, at vi her i Tyvstart allerede i dag kigger frem mod lørdagens brag på græsset i London.
Der venter nemlig en virkelig stor kamp, når de to tennisstjerner kæmper for deres første Wimbledon-trofæ nogensinde. 
Emil Schiønning beretter som altid fra Tour de France, og i dag handler det om et dansk mandefald og en tredobbelt etapevinder, som ikke bare er en lynhurtig cykelrytter, men også et stort forbillede, som baner vejen for et helt kontinent. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:17:15</duration>
      <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-vild-vildere-wimbledon-og-vidunderligt-tour-hattrick-13652450139</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d266c26aeca6fa5f3523/6ea889d2996c5d024892f9bcbbf1468c8bc0b7e00398a87b8b7e21f54b5523a4" length="24847257" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Vingegaards vanvidscomeback og engelsk EM-ekstase</title>
      <description>Et fantastisk kapitel i Jonas Vingegaards comeback-historie blev skrevet, da han slog Tadej Pogacar på 11. etape. Hvad betyder det for magtforholdet i klassementet? Og hvorfor kalder DR Sportens cykelekspert etapen for &quot;en af de vildeste, han nogensinde har set&quot;?

Kort tid efter spillede England sig i EM-finalen, da holdet slog Holland. Er England en værdig finalist? Og hvad betyder det for landet, at de er så tæt på at vinde EM-trofæet, hvilket englænderne aldrig er lykkedes med før? 

Alt det får du svaret på i dagens afsnit af Tyvstart.

Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:18:15</duration>
      <pubDate>Thu, 11 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-vingegaards-vanvidscomeback-og-engelsk-em-ekstase-13652450138</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696215e40614b67abc3080/48598351391e06fa17ed8b8a6b1d7d474de2173010537b2d5d79774a405cac3f" length="26304053" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Spansk vidunderbarn nedbryder Frankrigs mur</title>
      <description>Spanien sparker sig i EM-finalen efter en 2-1-sejr over Frankrig, og Spaniens velsmurte offensiv blev anført af den kun 16-årige Lamine Yamal. 
Ikke nok med en plads i EM-finalen, så skriver den unge angriber sig også ind i historiebøgerne som den yngste målscorer ved en slutrunde.
Tyvstart vender den første semifinale lige efter slutfløjt og kigger frem mod det næstsidste opgør ved EM - nemlig semifinalen mellem Holland og England.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:15:01</duration>
      <pubDate>Wed, 10 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-spansk-vidunderbarn-nedbryder-frankrigs-mur-13652450137</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2789973a9c837f3a872/0552bbcfe51244668be48175d1b5ab63eda96205fcc19880510766179e395c75" length="21644793" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ingen græskrone til Rune og Frankrigs forsvarskonger</title>
      <description>Holger Rune er færdig ved Wimbledon efter et nederlag i tre sæt til Novak Djokovic. 
I dagens afsnit af Tyvstart analyserer vi, hvorfor danskeren aldrig fandt rytmen mod den syvdobbelte Wimbledon-mester, men vi skal også forbi EM, hvor det franske forsvar bliver afgørende i aftenens semifinale mod Spanien, og hvorfor forsvarsspillet generelt fylder så meget i landsholdsfodbold.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:20:03</duration>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ingen-graeskrone-til-rune-og-frankrigs-forsvarskonger-13652450136</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66696212e40614b67abc3060/9d8cc7282e7d29bfa20991ecff6efcae73cfa17994386dea72dc39db4b2c9203" length="28878777" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tre nøgler til Rune-sejr over græskongen</title>
      <description>Hvordan slår Holger Rune tenniskongen Novak Djokovic ved Wimbledon? Tyvstart har svaret, når vi kommer med tre nøgler til sejr.
Og så skal vi også forbi 9. etape af Tour de France, der bød på grus, drama og en mand i gult, som bare ikke kunne stoppe med at angribe. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:43</duration>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-tre-noegler-til-rune-sejr-over-graeskongen-13652450135</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6669620ca63f4ccc1ec5ff94/9ae8d1dfad3d821d41619626cc0c6a2adff214d98833bf617bbc95717cd651a2" length="28416175" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Dramatikeren Rune og Hollands genopstandelse</title>
      <description>Holger Rune er videre til fjerde runde ved Wimbledon efter en højdramatisk kamp i fem sæt mod Quentin Halys. Desværre må vi vinke farvel til Caroline Wozniacki, der røg ud med et brag.
Det vender vi i dagens afsnit, hvor vi også drøfter de fire EM-semifinalister, og om hvilke danskere man nu skal holde øje med i den kommende uge af årets Tour de France. 
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:18:54</duration>
      <pubDate>Sun, 07 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-dramatikeren-rune-og-hollands-genopstandelse-13652450247</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d255163dfa22d5407220/cc5203cd16812c61882e4828d7fa79d0cc16c6087c48a7e8d9dfe7ea9fdf5be9" length="27224508" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Farvel til Ronaldo, Tyskland... Og Wozniacki?</title>
      <description>Frankrig og Spanien er videre til semifinalerne ved EM i fodbold. Det står klart, efter de slog henholdsvis Portugal og værtsnationen Tyskland fredag aften.
Dermed siger vi farvel til spillere som Toni Kroos.. og måske Cristiano Ronaldo?
Det vender vi i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også bager op til Holger Runes og Caroline Wozniackis tredjerundekampe ved Wimbledon. 
Derudover hopper vi en tur til Frankrig og Tour de France, hvor Vingegaards tidstab i fredagens enkeltstart måske ikke var så dårligt endda. 
Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:20:52</duration>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-farvel-til-ronaldo-tyskland-og-wozniacki-13652450246</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d272c26aeca6fa5f3569/0bb774fadac54289bc4a08222821b6a4b2a4ce1eb6f388332a8f8fce4109d68e" length="30064760" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Wozniacki-drama og EM-duel</title>
      <description>Caroline Wozniacki er videre til tredje runde ved Wimbledon efter en mærkværdig kamp, der endte med at blive rykket til en anden bane midt i tredje sæt. Alligevel formåede hun at hive sejren hjem.  
I dagens afsnit vender vi hendes lovende takter, hvor vi også skal en tur til Tyskland, da Mbappé og Cristiano Ronaldo mødes i et vaskeægte EM-brag i fodboldkampen mellem Frankrig og Portugal.  
Derudover gør vi status i Tour de France, hvor Mads Pedersen viste lovende takter efter sit styrt, mens vi kigger frem mod den første enkeltstart, hvor Jonas Vingegaard har en mulighed for at vinde tid på Tadej Pogacar.  
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:22:20</duration>
      <pubDate>Fri, 05 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-wozniacki-drama-og-em-duel-13652450134</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2779973a9c837f3a866/a738d0d1596f184defd6c92ed3f611cfb9aa41acab92d7be582a8ef01d528644" length="32166008" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tausons exit og ny konge på Tour-tronen</title>
      <description>Tre Wimbledon-danskere er blevet til to efter Clara Tausons nederlag i første runde. I dagens episode fortæller tennisreporter Kresten Mosbæk, hvorfor han synes, at Tauson virker irriteret og opgivende på Wimbledons græs. Han kigger også frem mod både Caroline Wozniacki og Holger Runes kommende opgør i anden runde.
I Frankrig er sprinteren Mark Cavendish nu ene mand på toppen af listen over etapesejre i verdens største cykelløb.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:18:51</duration>
      <pubDate>Thu, 04 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-tausons-exit-og-ny-konge-paa-tour-tronen-13652450133</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d245c26aeca6fa5f345d/a3b780a362e66cea33ce158b607761c8be0a72275fb937606ad3ed3b0af95292" length="27162877" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Miss Sunshine stråler på en mørk dag for Vingegaard</title>
      <description>Det blev en træls dag på kontoret for Jonas Vingegaard, der tabte 50 sekunder til konkurrenten Tadej Pogacar på fjerde af etape af Tour de France.
Omvendt kom Caroline Wozniacki og Holger Rune virkelig godt fra start ved Wimbledon og er klar til anden runde.
Sidst, men i den grad ikke mindst, så har otte hold nu spillet sig i kvartfinalerne ved EM, og med god stemning direkte fra et stadion fyldt med tyrkiske fans vender vi netop det.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:42</duration>
      <pubDate>Wed, 03 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-miss-sunshine-straaler-paa-en-moerk-dag-for-vingegaard-13652450132</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6669620fe40614b67abc3048/eedd8d2b5d5072a0bbc213e90ff70ed66649f5b17e18284c4aaa8313cf9c9131" length="28379888" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bjergslag i Frankrig og danskerdag i London</title>
      <description>Blikket er vendt mod de tre danske tennisspillere, der skal i aktion for første gang ved Wimbledon. Og så venter fjerde etape af Tour de France for Jonas Vingegaard med en stigning, som kommer til at vise, hvor gode benene egentlig er. 
Mens danskerne kæmper løs på græsset og i bjergene, så ruller ottendedelsfinalerne stadig ved EM, og selvom og Frankrig er videre, så er de måske ikke så store favoritter til mesterskabet som først antaget.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:34</duration>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-bjergslag-i-frankrig-og-danskerdag-i-london-13652450131</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d27a4c508f7c5e3cd78c/911e56b2532ba8976ba5191a07b9ba8569735022128fe54825b228f88546a3f2" length="28186905" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danskere på græs og vanvittige Vingegaard</title>
      <description>Dagens afsnit af Tyvstart bliver det første af flere, som går under navnet tretrinsraketten.
Det er episoder, hvor vi både skal forbi Wimbledon, EM og Tour de France. 
Derfor udlægger vi i dag de tre danskeres chancer ved netop den engelske grandslam, mens vi også vender det danske landshold efter deres EM-exit. Slutteligt har Vingegaard nu bevist, at hans form er god og i den grad er med i kampen om den gule trøje efter to hårde etaper.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:21</duration>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-danskere-paa-graes-og-vanvittige-vingegaard-13652450130</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e74c508f7c5e3cda2f/9d2178bddb2f3c67ccc6c7d65cee5dd637fbc0ca5ec9e7e7d09c0839203d5787" length="27871905" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Tordenskyer over dansk fodbold</title>
      <description>Danmark er ramt af EM-tømmermænd, efter landsholdet er røget ud af slutrunden. For med et 2-0 nederlag til værtsnationen Tyskland er danskernes drøm om endnu en berusende fodboldsommer knust.Har EM været en fiasko for Danmark? Hvad skulle holdet have gjort anderledes? Og trænger landsholdet til forandringer efter slutrunden? Det får du svaret på i dagens afsnit af Tyvstart.Vært: Thomas Loft.</description>
      <duration>00:18:50</duration>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-tordenskyer-over-dansk-fodbold-13652450245</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24ec26aeca6fa5f348f/900aaf53f9104589102047b6884efcb84e4a56f4a5b257239b81f4298c90aed0" length="27135803" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lille Danmark mod mægtige Tyskland</title>
      <description>Danmark møder i aften Tyskland i ottendedelsfinalen ved EM. I dagens afsnit af Tyvstart laver vi en duel mellem kommentatorne, hvor Mathias Jacobsen og Kenneth Møller Pedersen repræsenterer hver sin nation og argumenterer for, hvem der er bedst på de forskellige positioner. 
Derudover vender vi også, hvad vi kan forvente af Jonas Vingegaard i første etape af Tour de France. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:22:20</duration>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-lille-danmark-mod-maegtige-tyskland-13652450244</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2fa9973a9c837f3ab46/19e1b55381493ab982213c9546f9831da15e973805b15358b7b21fa9d5a5d2c9" length="32185497" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pogacar er større favorit end Vingegaard</title>
      <description>Touren er tilbage! Men er Vingegaard på toppen? Vinder danskeren Tour de France for tredje år i streg? I dagens afsnit af Tyvstart får du den store Tour-optakt, hvor fokus er på danskerne og favoritduellen mellem Jonas Vingegaard og Tadej Pogacar.
Vært: Rikke Smed</description>
      <duration>00:19:02</duration>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-pogacar-er-stoerre-favorit-end-vingegaard-13652450129</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d273163dfa22d54072d0/86e54ba4aa2deb92235debe8a9135285acf62f84dbfc0e91995da21712de5144" length="27433497" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Fem påstande til EM-professoren</title>
      <description>Gruppespillet ved EM er slut, og Danmark er gået videre til ottendedelsfinalerne, hvor de skal møde værtsnationen Tyskland i Dortmund.   
Tyvstart kigger på det veloverstået gruppespil, hvor vi dykker ned i nogle af de højdepunkter og overraskelser, der har været. Og så kigger vi fremad, for hvad har vi lært af de første kampe, og hvilke hold skal vi for alvor holde øje med. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:17:00</duration>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-fem-paastande-til-em-professoren-13652450128</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2ca163dfa22d54075de/de9fd66343fbe292ab2776a3de5b32202992bdc3c78f6ba0f420a8503a2cec45" length="24495416" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmark slæber sig videre ved EM</title>
      <description>Dagens afsnit af Tyvstart er optaget lige efter slutfløjt i Danmarks kamp mod Serbien. I selskab med kommentatorerne af kampen, Frederik Lindved og Kenneth Møller Pedersen, dykker vi ned i Danmarks præstationer både defensivt og offensivt og kigger frem mod den første knald eller fald kamp i ottendedelsfinalen mod Tyskland på lørdag. 
Vært Rikke Smed.</description>
      <duration>00:17:31</duration>
      <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 04:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-danmark-slaeber-sig-videre-ved-em-13652450127</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2b99973a9c837f3a9ec/eb132aca4e5cc9dd8f54aeb5d06383ebd08102331bf1ebe97b4d5e503c993bfc" length="25241340" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Det danske angreb skyder med løst krudt</title>
      <description>Danmark skal igen i aktion ved EM. Det er sidste kamp i gruppespillet, og drømmen om 1/8-finalen lever i den grad. 
Serbien venter, og Danmark har alt på spil. 
Det danske landshold har bare et problem. De skal score nogle flere mål, så hvem er det, de her scoringer skal komme fra? Og har vi et generelt angrebsproblem på det danske landshold? 
Tyvstart søger svaret i dagens afsnit. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:17:38</duration>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-det-danske-angreb-skyder-med-loest-krudt-13652450126</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e3163dfa22d5407691/e20e76654c33d814daf77fcafc1788ae5954fbf8d612158b68db0b744ee28b2f" length="25413465" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En ny spansk guldalder?</title>
      <description>Spanien har vundet EM's sværeste gruppe, allerede før de har spillet deres sidste kamp mod Albanien. 
Med en trup fyldt med store talenter og garvede spillere kigger vi på et landshold, som måske allerede kan levere store præstationer ved dette europamesterskab. 
Og det tyder på, at Spanien kan se ind i endnu en guldalder, som de har ventet på siden sidste titel ved EM i 2012. 
Derudover hopper vi også en tur i den danske lejr for at høre, hvordan stemningen er efter præstationen mod England. 
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:19:31</duration>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-en-ny-spansk-guldalder-13652450125</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d318d31c38a62108da20/c48cfaa1482f7c7d814fde7ccac3cc771025c855378dce0587f8ac6675e9f198" length="28107439" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Danmark stempler ind med drømmehug</title>
      <description>Tyvstart sender direkte fra storskærmsarrangementet på havnefronten i Aarhus, lige efter Danmark har spillet uafgjort mod England.
Vi taler om kampen, hvor Danmark i den grad viste niveau og spillede lige op med de engelske stjerner. Nogle spillere markerede sig særdeles godt, og det er gode tegn frem mod den sidste gruppekamp.
Sammen med kommentator Frederik Lindved og ekspertkommentator Kenneth Møller Pedersen kigger vi på resultatets betydning for Danmarks videre færd ved EM og ser på et landshold, der i den grad er steppet op.
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:14:27</duration>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 21:30:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-danmark-stempler-ind-med-droemmehug-13652450124</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2719973a9c837f3a841/ffc234d2cdb1a3600b0db134de7274fddbd3c79612f51cfb4c1d5f01e8e4807e" length="20830831" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Hjulmand mod mandagstrænerne</title>
      <description>Danmark møder England i aften klokken 18.00. 
Der er brug for point på kontoen, men modstanderen er svær og skuffelsen var stor efter den første EM-kamp. Det har resulteret i kritik af Kasper Hjulmand.  
Tyvstart zoomer ind på de seneste pressemøder og forsøger at blive klogere på, hvor det danske landshold står i forhold til England, og om Kasper Hjulmand gør klogt i at afvise kritikken af deres første kamp. 
For hvad er det for et landshold, der tropper op forud for kampen mod England? 
Tyvstart søger svaret. 
Vært: Rikke Smed</description>
      <duration>00:17:25</duration>
      <pubDate>Thu, 20 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-hjulmand-mod-mandagstraenerne-13652450123</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d24ac26aeca6fa5f3478/823e9dbae29998628409c5405a2a4a8af762f1b3d482bf7a2931d29d38b75f62" length="25090905" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Funklende talenter og målfattige stjerner</title>
      <description>Første runde ved EM i fodbold er slut.  
Der har været drømmemål, dramatik og overraskelser.  
DR's ekspert under EM Mikkel Bischoff gør status og fortæller, hvad der har gjort indtryk på ham i den første runde af gruppespillet.  
Hvem ser stærkest ud, og hvem har skuffet fælt? Og hvor katastrofalt er Danmarks uafgjorte resultat mod Slovenien? 
Det spørger vi om i dagens afsnit af Tyvstart.  
Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:16:47</duration>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-funklende-talenter-og-maalfattige-stjerner-13652450122</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2b7c26aeca6fa5f36f2/a392c70f1d09613b767bed8c1b6e730ddc87398ec8c1933910084ca4c38a9b0b" length="24176238" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Ronaldo til EM: Afdanket eller afgørende?</title>
      <description>Cristano Ronaldo er måske verdenshistoriens bedste landsholdsspiller. Men han er snart fyrre år, og betyder det, at han er færdig med at være stjernespilleren hos Portugal? For har manden fra Madeira stadig magi i støvlerne?
Det får du svaret på i dagens afsnit af Tyvstart.Derudover, hopper vi en tur til Tyskland, hvor der er nyt fra den danske landsholdslejr.Vært: Rikke Smed.</description>
      <duration>00:17:45</duration>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-ronaldo-til-em-afdanket-eller-afgoerende-13652450121</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d278c26aeca6fa5f358d/f1f184367f9bec8d72d23a1f2252ab222ad12f6fd4fa91d1da8001086cb31a91" length="25576473" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Skuffende slutrundestart i Stuttgart</title>
      <description>Danmark fik skudt EM-slutrunden i gang med et skuffende 1-1-resultat mod Slovenien. 
Det begyndte ellers med et brag, da Christian Eriksen scorede et flot 1-0-mål i samarbejde med Jonas Wind. Men efter en blændende første halvleg virkede danskerne flade for energi efter pausen, hvorefter Slovenien, der på papiret er det svageste hold i puljen, udlignede og sikrede et uafgjort resultat. 
I dagens afsnit af Tyvstart forsøger vi dog at tage ja-hatten på og spørge, om resultatet er så katastrofalt, som det umiddelbart ser ud til. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:14:58</duration>
      <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-skuffende-slutrundestart-i-stuttgart-13652450120</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d270c26aeca6fa5f355c/c5301eb7029af65338ad337fdc04353749e8cd37b8f43d885d360a337c163d1f" length="21570393" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Alle elsker Emil</title>
      <description>Der blev råbt efter én spiller, da Danmark slog Norge, og kampens spiller skulle kåres.
Emil Nielsen har fået sit helt store landsholdsgennembrud ved EM i Tyskland, og en stribe toppræstationer har sat spørgsmålstegn ved, hvem der egentlig er den bedste danske keeper.
I dagens Tyvstart fortæller Barcelona-keeperen, hvordan det har været at vente på sit gennembrud i rødt og hvidt.
Vært: Emil Schiønning.</description>
      <duration>00:16:49</duration>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-alle-elsker-emil-13652450016</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d250c26aeca6fa5f349f/58c2be6c916125f876092193aac622fa8b35883c6cf64f220afd4e9e6d1415e0" length="24236789" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
