<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Tyvstart</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart-4200006173000</link>
        <description>DRs daglige sportspodcast. Alle hverdage får du én stærk historie fra sportens fascinerende verden. De største stjerner, vildeste overraskelser og alt om de store danske bedrifter. Mandag til fredag fra klokken 05.00.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c1747d0c1a140697e0ef.jpg"/>
        <item>
            <title>Verdens største nørd skifter hold</title>
            <description>Aston Martin har gjort et scoop. 
Det storsatsende Formel 1-team - med multimilliardær Lawrence Stroll i spidsen - har i hård konkurrence fra restem af feltet sikret sig verdens dygtiste racebilsdesigner, Adrian Newey, fra Red Bull.
Med imponerende 25 Formel 1-titler i verdens største motorsportskasse bag sig regnes den Newey som branchens største og dygtigste nørd.
DR Sportens motorsportsekspert, Peter Nygaard, forsøger i dagens udsendelse at give sit bud på, om den 65-årige britte kan skabe endnu en VM-succes og være den afgørende brik i Strolls forsøg på at skabe verdensbedste racermandskab.

Vært: Emil Schønning.</description>
            <duration>00:18:18</duration>
            <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-verdens-stoerste-noerd-skifter-hold-13652450184</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d26cc26aeca6fa5f3545/f4b2c405b465c5ea7dfd418288934a2005937b4a74171cd6e043ad4665b016f2" length="26373748" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skal FCK betale for DBU's drømmestadion?</title>
            <description>Hvis der skal være EM i Danmark, skal Parken udvides. Og så skal der i øvrigt bygges endnu et stort stadion vest for Storebælt, for kvindernes fodbold-EM i 2029 har store krav til værtsnationerne. 
Spørgsmålet er, hvem der skal betale regningen? Og er det over hovedet det værd at bruge så mange penge på nye stadions, der kan risikere at stomme halvtomme i løbet af fremtidens fodboldsæsoner? DR Sportens kommentator Henrik Liniger forklarer i dagens afsnit, hvad diskussionerne går på i øjeblikket. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:20:00</duration>
            <pubDate>Thu, 12 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-skal-fck-betale-for-dbu-s-droemmestadion-13652450183</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23cace0068ecfaac59d9/3ccba57cab5c044b5080e34d43e4288816e1c6ea41401e8d0c662569e2df9bbe" length="28807931" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Champions Leagues danske powerhouse</title>
            <description>De tabte knebent finalen i seneste sæson. Nu giver Aalborg Håndbold den et nyt skud i verdens fineste klubturnering. 
Champions League-sølvvinderne fra Nordjylland har sagt farvel til Mikkel Hansen og cheftræner Stefan Madsen, men ifølge håndboldkommentator Frederik Lindved er holdet nærmest stærkere end sidste år. De har forlænget med de største profiler og fået spændende tilgange, og spørgsmålet er så, om det er nok til at tage det sidste skridt op i CL-toppen.
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:16:33</duration>
            <pubDate>Wed, 11 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-champions-leagues-danske-powerhouse-13652450182</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2839973a9c837f3a8b0/c6026c633dad7cde13d41a34eaae40b66a58ccfbe76b9272b056eec74b4497b0" length="23844540" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Det bedste PL nogensinde?</title>
            <description>Paris 2024 er fortid. Sommerlegene har budt på et væld af store oplevelser, og efter søndagens afslutningsceremoni ved PL kan der gøres status. 
Spørgsmålet er nemlig, om PL i Paris var de bedste nogensinde. 10 danske medaljer, fantastiske arenaer i den franske hovedstad og sportslige præstationer i verdensklasse er noget af, der har fascineret kommentator Henrik Liniger allermest.
Vært: Mads Thyrsted.</description>
            <duration>00:18:48</duration>
            <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-det-bedste-pl-nogensinde-13652450181</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2834c508f7c5e3cd7ca/5a3a1e8f9ff2416f6969bbf60841c3c17441e4f3db1d92de5aa7f596f1bd67fe" length="27079355" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Skal Vikar-Lars være landstræner?</title>
            <description>Lars Knudsen er blandt verdens bedste fodboldtrænere. I hvert fald hvis man ser på sejrsraten, hvor den vikarierende landstræner tæller to kampe og to sejre på 2-0. 
I løbet af den seneste Nations League-uge har det danske landshold besejret Schweiz og Serbien, spillet sprudlende fodbold undervejs og samtidig fået nye ansigter ind på holdet. Men er det nok til, at Lars Knudsen er i spil til at fortsætte som landstræner? Det svarer kommentator Andreas Kraul på i dagens afsnit. 
Vært: Thomas Loft.</description>
            <duration>00:14:17</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-skal-vikar-lars-vaere-landstraener-13652450180</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b95e6c0f3f5d9e7d8f/5aa6b81e2e24e5541dd2117390b252c144bc34235835f994999832e36bca4403" length="20593019" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Schweisiske slagsbrødre og drømmedebutanter</title>
            <description>Der var tæsk i luften torsdag aften i Parken, da Danmark slog Schweiz i den første kamp for landsholdet siden Kasper Hjulmand stoppede som landstræner. 
Med en sejr på 2-0 sikrede Danmark sig førstepladsen i Nations League gruppen. 
Dagens program er optaget dugfrisk efter slutfløjt. Vi fælder dom over vikarens vikar Lars Knudsens første kamp som landstræner. Spørger om Pierre Emil Højbjerg er af rette støbning til at være dansk anfører og vender de to unge stjernerspirer Albert Grønbæk og Patrick Dorgu. 
Vært: Emil Schiønning</description>
            <duration>00:19:37</duration>
            <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-schweisiske-slagsbroedre-og-droemmedebutanter-13652450179</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e6172f0193b3050ec9/e9502c7cc6b131388a71c0bb8dfaf862601f28f3430471ec51a25dec3ae97987" length="28265915" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mellemlederens landshold</title>
            <description>Deltagelse ved alle slutrunder, et fyldt parken og krammere til fremmede. 
Forventningerne er mange til det danske herrelandshold i fodbold, når de torsdag tager hul på Nations League. Optakten har været rodet, men nu må vi se fremad. 
I dagens program agerer vi mellemleder i samarbejde med fodboldkommentator Andreas Kraul og sætter en række krav til det nye danske landshold, så den danske befolkning igen kan opleve sejrens sødme og den særlige euofori, der omgiver fodboldlandsholdet. 
Vært: Emil Schiønning</description>
            <duration>00:19:49</duration>
            <pubDate>Thu, 05 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-mellemlederens-landshold-13652450178</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d26b9973a9c837f3a816/17fb608a46df0f9327fbe1249003c14e8407b5cefd9048cf1558b33dce035354" length="28538936" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Analkugler, retssager og andre kloge skaktræk</title>
            <description>Magnus Carlsen vs. Hans Niemann. Et af nyere tids største sportsdramaer får skrevet endnu et kapitel fredag aften, når de to skakspillere fredag aften står ansigt til ansigt for første gang siden det skæbnesvangre møde for to år siden. 
Niemann vandt, Carlsen beskyldte ham for at have snydt, og siden har både skakverdenen og resten af internettet været optaget af de to kamphaner. Skakkommentator på DR, Morten Runge, fortæller, hvilke konsekvenser det har haft for den ædle sportsgren.
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:19:53</duration>
            <pubDate>Wed, 04 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-analkugler-retssager-og-andre-kloge-skaktraek-13652450177</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2929973a9c837f3a904/aea2afdc40c92c44d9dc6f516adb60fab1741950b3465258aab6507d9985bdd3" length="28657021" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>K-MAG's forløsende klip i kortet</title>
            <description>Kevin Magnussen har fået en historisk straf i Formel 1. Danskeren er den første kører i løbet til at få så mange strafpoint i løbet af en sæson, at han skal sidde over i det kommende grandprix. 
Det ser umiddelbart skidt ud for Magnussens chancer for at få et sæde i Formel 1 igen i næste sæson. Men DR Sportens Formel 1-ekspert Peter Nygaard er mere positivt stemt.
Ved de paralympiske lege i Paris er der stadig chance for dansk medalje i dressur, selvom den største stjerne har trukket sig, og så er der faldet en mindre bombe i Badminton Danmark. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:17:47</duration>
            <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-k-mag-s-forloesende-klip-i-kortet-13652450176</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e5163dfa22d540769d/e8308de91762c61c1105fef3c3141faf0e8a24de4199ec4916ec6a2e3ac7120e" length="25622078" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Panik før Superligaens sidste transferdag</title>
            <description>Hvad gør FCK uden en angriber? Hovedstadsklubben har solgt ud, ligesom FC Nordsjælland også har sagt farvel til store navne. 
Hvis der skal hentes erstatninger, skal det være nu, for mandag aften lukker transfervinduet. DR Sportens fodboldkommentator Arnela Muminovic giver i dagens afsnit sit bud på, hvilke tre klubber der har mest brug for at hente nyt blod ind. 
Der er også seneste nyt fra US Open, hvor Caroline Wozniacki er eneste tilbageværende dansker, og så sker der virkelig noget med den danske medaljemålsætning ved de paralympiske lege i Paris. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:19:47</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-panik-foer-superligaens-sidste-transferdag-13652450175</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23b5014e687600108c31/b29f8a97ef848c9b48d4a9aac63104cd7a555b474ba751f766364fc4e9019dd2" length="28507257" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Europa-eksamen, PL-guld og Tausons trænerdrama</title>
            <description>FC København kvalificerede sig torsdag aften til Conference League, men er det tilfredsstillende for løverne fra hovedstaden?  
I dagens afsnit af Tyvstart leger fodboldkommentator Andreas Kraul eksaminator og vurderer de danske holds præstationer i de europæiske kvalifikationsturneringer. Er det skuffende, at vi ikke har et hold med i det fineste europæiske selskab, Champions League? 
Derudover skal vi en tur i bassinet i Paris, for danske Alexander Hillhouse vandt i går den første danske PL-guldmedalje, mens vi slutteligt vender Clara Tausons nederlag ved US Open, der ikke var helt udramatisk.  
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:19:44</duration>
            <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-europa-eksamen-pl-guld-og-tausons-traenerdrama-13652450174</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2474c508f7c5e3cd65a/ad4c7b157a5eba00e6a8230fd62b6e766fe63671cef2c7f9cd68aedb1034ab85" length="28430645" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tausons tunge skuldre</title>
            <description>Der har været sorte skyer over Clara Tausons karriere. Den danske tennisspiller havde før US Open tabt otte ud af ni kampe, og det har været en hård periode. 
I dagens afsnit forsøger Tyvstart at gå ind i hovedet på Clara Tauson. For hvad sker der, når sejrene udebliver? Og hvordan kommer man ud af det? 
Derudover skal vi et hurtigt smut forbi Paris og de paralympiske lege, hvor et af de store danske medaljehåb skal i aktion. 

Vært: Emil Schiønning</description>
            <duration>00:18:40</duration>
            <pubDate>Thu, 29 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-tausons-tunge-skuldre-13652450173</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2e1c26aeca6fa5f37e0/60b979e7c92b742542afa5565f5da9133ccc3cf5adbf05a8f71b1bda81b7a9c9" length="26904830" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Blufferens guide til PL i Paris</title>
            <description>Er du lidt på bar bund, når det kommer til de paralympiske lege? I dagens afsnit guider DR Sportens kommentator Henrik Liniger dig igennem alt lige fra atleternes klassificering over den store delegation til de mest fascinerende sportsgrene under de paralympiske lege. 
Han fortæller også om Danmarks ambitiøse medaljemålsætning, som vil kræve store resultater fra de danske stjerner. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:19:41</duration>
            <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-blufferens-guide-til-pl-i-paris-13652450172</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d25bc26aeca6fa5f34e3/2150b97293d59571ddc53998f53f1c3d9d9c4f44c1085818874e72bf2da4c860" length="28364409" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Wozzys sidste serv?</title>
            <description>Når US Open er ovre, er Caroline Wozniackis karriere måske også. Der er i hvert fald mange rygter i det amerikanske, hvor den danske tennisstjerne tirsdag spiller første runde.
Wozniacki selv er ved at være træt af de rygter, og der er stadig ikke kommet nogen officiel melding omkring hendes fremtid efter årets sidste grand slam. Men hvorfor følger de rygter så? Og er der måske hold i dem? Det svarer tennisreporter Kresten Mosbæk på i dagens episode.
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:18:47</duration>
            <pubDate>Tue, 27 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-wozzys-sidste-serv-13652450171</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:667d23ca014e687600108caf/5b50f6a1a378fe4272476b757f766ac8df91e36c4eeda42152c9da6ea26a2f5d" length="27063227" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Syndede Sinner eller synd for Sinner?</title>
            <description>Den store tennisstjerne Jannik Sinner er havnet i søgelyset op til US Open, fordi der hænger en mystisk dopingsag som en mørk sky over verdensetteren. Italieneren er blevet frikendt, selvom han er blevet testet positiv for et anabolt steroid. Det efterlader en masse spørgsmål, da atleter ofte ender med en udelukkelse uanset hvad, når de testes positiv for doping. 
Vi gennemgår den kontroversielle sag med DR Sportens tennisreporter Kresten Mosbæk i dagens afsnit af Tyvstart, hvor vi også varmer op til Holger Runes første opgør ved grand slam-turneringen mod Brandon Nakashima. 
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:17:55</duration>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-syndede-sinner-eller-synd-for-sinner-13652450170</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2814c508f7c5e3cd7bb/0680a71060e7db9f296bcde5b6196c273b00a0af75271d9487da9e8f669b9b9a" length="25808122" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Clara, Caroline og Holger tager til USA</title>
            <description>De tre største danske tennisstjerner er klar til årets sidste grand slam, og nu kender de deres vej mod succes ved US Open.
Torsdagens officielle lodtrækning har budt på svær modstand til Holger Rune, mens Caroline Wozniacki kan være fint tilfreds med sin første modstander i det, der måske kan blive hendes sidste grand slam-turnering nogensinde. 
Dagens afsnit bager op til US Open med tenniskommentator Per Colstrup Winkel.
Vært: Emil Schiønning.</description>
            <duration>00:19:38</duration>
            <pubDate>Fri, 23 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/tyvstart/tyvstart-2024/tyvstart-clara-caroline-og-holger-tager-til-usa-13652450169</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582d2db9973a9c837f3aaaa/fb8dbccf036a9177bd4ce73ac4e4c7ce4f7284b27640576b0b22293951e75d91" length="28285499" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
