<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Ugens gæst</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest-759559236000</link>
    <description>Skarpe spørgsmål og god stemning. Ugens hovedperson gæster Pia Røn hver fredag. Argumenterne foldes ud, og der er plads til både dril og dybde.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:66f487affd6dd215a97c4c36.jpg"/>
    <item>
      <title>Sammenhold, mod og optimisme</title>
      <description>Poul Nyrup Rasmussen forsøger at finde en mening i det meningsløse. Mette Frederiksen insisterer på at være frygtløs, selv efter overfaldet på åben gade. Bjarne Riis efterlyser mere sammenhold og giver en opsang til danske forældre. Niklas Bendtner fortæller om fodbold, fristelser og familiekrise. Mona Juul bruger sit mod som drivkraft, da hun bliver ny formand for de konservative. Og Jakob Ellemann ser med ærlighed tilbage på sin beslutning om at trække sig som formand for Venstre og forlade dansk politik.  
Hør dem alle i highlights fra Ugens Gæst 2024.
Vært: Pia Røn.
Tilrettelægger: Nina Lorenz.
Producer: Siw Søby Rasmussen.</description>
      <duration>00:56:50</duration>
      <pubDate>Fri, 27 Dec 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-sammenhold-mod-og-optimisme-11162408525</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6760b970e563e3ef03f5f8fc/e131102acc6764f2b755e8ed4081f1b15f09493ee508ff132c4716125c5b4f7b" length="81853521" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anders Hastrup</title>
      <description>Han var den sidste direktør i Det Danske Institut i Damaskus, og indtil Assad-regimets fald i søndags, har han været persona non grata i Syrien.
Anders Hastrup er nu klar til at fortælle, hvordan han oplevede Det Arabiske Forår komme til Syrien, der endte i en 13 år lang borgerkrig. 
Han fortæller om statslig overvågning, og om hvordan en bogudgivelse fik ham udvist af Syrien.
Tilrettelægger Nina Lorenz Grimstrup.
Producer Siw Søby Rasmussen.
Vært Mathias Pedersen.</description>
      <duration>00:56:41</duration>
      <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-anders-hastrup-11162408505</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:674e3dea044e882ef27ce390/a2ed4471f63a9d68421061fcb30891b79651577beef8b2c5c9d97ee9040f962a" length="81646149" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jakob Ellemann-Jensen</title>
      <description>Han stod side om side med Mette Frederiksen og Lars Løkke Rasmussen, da SVM-regeringen så dagens lys. Så begyndte meningsmålingerne for Venstre at styrtdykke, og til sidst trak Jakob Ellemann-Jensen sig som formand og forlod dansk politik. Efter 14 måneders pause fra offentlighedens søgelys, er han igen klar til at trække i arbejdstøjet, men nu som ny vicedirektør i Dansk Erhverv. Hvad skal Jakob Ellemann-Jensen lave i sit nye job? Står han stadig ved sin beslutning om en regering over midten? Savner han Christiansborg, eller er han kommet videre?
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Siw Søby Rasmussen.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <duration>00:57:03</duration>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-jakob-ellemann-jensen-11162408485</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:673bc8bd8f0c5e58eeac374a/5767e96f084cb0e723519833043ffb24e2995d4722b765dcba8f71c18fd16e5f" length="82168586" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jeppe Bruus</title>
      <description>Han skulle lige overveje, hvordan man egentlig siger &quot;grøn trepart&quot; på engelsk. For Jeppe Bruus har haft travlt med interviews til internationale medier, som alle ville høre om verdens første CO2 afgift på husdyr og om den aftale, der kommer til at forandre det danske landskab betydeligt.
Jeppe Bruus blev 29. august udpeget som manden, der skulle gøre den grønne treparts tanker til virkelighed. Nu ligger der en politisk aftale, men hvordan vil han sikre, at aftalen føres ud i livet?
Minister for Grøn Trepart Jeppe Bruus tager os med ind i forhandlingsrummet, når han er Ugens Gæst  - og så skal vi også forbi hans teenageværelse og høre om dengang, han som 14-årig væddede en øl med skatteministeren. 
Tilrettelægger Nina Lorenz Grimstrup.
Producer Siw Søby Rasmussen.
Vært Pia Røn.</description>
      <duration>00:57:02</duration>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-jeppe-bruus-11162408475</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6732e2b9166260dfe63f556e/51e1871458226f2f2c9899c2b88bbb5ea961a5c141d15755d63535466dcc8264" length="82134019" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mette Frederiksen</title>
      <description>Siden hun var barn, har Mette Frederiksen kørt i ét gear: fuld fart frem. 
Hun var tidligt politisk aktiv, kom i Folketinget dagen efter sin 24-års fødselsdag og blev i 2019 Danmarks yngste statsminister nogensinde. 
Men et overfald på åben gade fik Mette Frederiksen til at stoppe op og give plads til eftertanken.
Statsminister Mette Frederiksen deler sine refleksioner i Ugens Gæst.
Tilrettelægger Nina Lorenz Grimstrup.
Producer Siw Søby Rasmussen.
Vært Pia Røn.</description>
      <duration>00:57:46</duration>
      <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-mette-frederiksen-11162408465</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6729539a590811c875807764/1e855aa3bdbdfec445f27ad744e5f4b6746c8c23ca14da7c678ae6677286758a" length="83192136" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Steffen Gram</title>
      <description>Han var på pletten, da Ronald Reagan i 1984 fik historiens største valgsejr. 
Han var tæt på at blive rørt, da Barack Obama i 2008 blev valgt som den første sorte præsident i 2008.  
Han har rejst på kryds og tværs og talt med høj og lav, ja faktisk har Steffen Gram været danskernes øjne og ører på amerikansk politik i 40 år. 
Steffen Gram er Ugens Gæst - om Trumps sejr, demokraternes krise og en livslang fascination af USA.
Tilrettelæggelse: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Siw Søby Rasmussen.
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:57:02</duration>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-steffen-gram-11162408455</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6720192562244f4f5cbde7bd/e9433820e7344743a4e7527616d353608cdd6dd01fc221b627fbcc5592958c4b" length="82143240" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Poul Nyrup Rasmussen</title>
      <description>&quot;Tror du nu, du kan klare det?&quot; spurgte faderen i telefonen fra Esbjerg, da Nyrup for første gang ringede fra Statsministeriet. 
Ni år senere kunne Poul Nyrup konstatere, at han havde styrken til at være statsminister, også under politisk og personligt pres.
Poul Nyrup Rasmussen er Ugens Gæst - om magt og afmagt, og om at finde ny mening, når det meningsløse rammer. 
Vært: Pia Røn.    
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.
Producer: Siw Søby Rasmussen.</description>
      <duration>00:56:51</duration>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-poul-nyrup-rasmussen-11162408445</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6716d08e831888e3bcba769a/6784ededc836733c91f067a18eb2e9278011f49d0d0ba0e99a443be9f5a58cc4" length="81867334" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Margrethe Vestager</title>
      <description>Der står en fuckfinger støbt i gips på 12.sal i EU-kommissionens hovedkvarter. Her har Margrethe Vestager kontor, og fuckfingeren er en gave fra arbejdsløse byggearbejdere og en påmindelse om tiden i dansk politik.
Margrethe Vestager har aldrig været konfliktsky, noget techgiganter og protektionistiske politikere har fået at føle i de ti år, hun har været EU-kommissær. 
Nu skal gipsfingeren og resten af kontoret pakkes ned. Vestagers tid som kommissær er slut, og et nyt kapitel begynder. 
Margrethe Vestager er Ugens Gæst - om sejre og nederlag og om EU's rolle i fremtiden.
Vært: Pia Røn.
Producer: Siw Søby Rasmussen.
Tilrettelægger: Nina Lorenz Grimstrup.</description>
      <duration>00:56:33</duration>
      <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-margrethe-vestager-11162408435</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:670d960c7a2971143804b76a/5ff15680decb1b5eb281c8ded7913ca2b1fee2a7ff2b0cbccbc4a360db079d89" length="81448013" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Rane Willerslev</title>
      <description>Det var i den sibiriske ødemark i ekstrem kulde og på den yderste grænse af sult, at Rane Willerslev fik erkendelsen: videnskab kan ikke forklare alt. 
Vi ved, vi skal dø - men hvad sker bagefter?
I en ny bog undersøger Rane Willerslev og Frederik Lindhardt om, der er liv efter døden. 
Og selv om Willerslev ikke er skråsikker, ja så har han alligevel tænkt sig at pakke lidt ekstra til den sidste rejse.
Professor, eventyrer og direktør for Nationalmuseet Rane Willerslev er Ugens Gæst.       
Vært: Pia Røn.    
Producer: Siw Søby.
Tilrettelægger: Nina Lorenz.</description>
      <duration>00:57:07</duration>
      <pubDate>Fri, 18 Oct 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-rane-willerslev-11162408425</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67045bfbac68322c7b4753ad/7a4a39ea4ed5ef542d21e7178cab08a8f7ef0db771178205de8bed934591b0fc" length="82261893" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jacob Kaarsbo</title>
      <description>I denne uge passerede vi årsdagen for Hamas' terrorangreb i Israel d. 7. oktober. Israel har siden indledt en militær aktion i Gaza, der har kostet flere tusinde civile livet. Israel er nu også i gang med en landoffensiv i Libanon. 
Jacob Kaarsbo har en fortid i Forsvarets Efterretningstjeneste, i FN og senest som senioranalytiker hos tænketanken Europa. Mange frygter, at krigen omkring Israel udvikler sig til en storkrig i Mellemøsten, men Jacob Kaarsbo mener, at den allerede er i gang. Vi ser tilbage på et år med krig i Gaza og Libanon, og spørger ugens gæst, om der stadig er håb for Mellemøsten?
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <duration>00:57:07</duration>
      <pubDate>Fri, 11 Oct 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-jacob-kaarsbo-11162408415</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66fb215a8168ebc64d716e19/3e56546f8c2796014e019fc6332ae195ee75b152db507a5d587c620a19663b45" length="82252677" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Geo</title>
      <description>Den dag Geo blev født, begyndte en livslang kamp for at overleve faderen.
Da han med sine kun 2500 gram blev lagt i kuvøse, og lægerne ikke kunne udelukke, at han ville blive handicappet, svarede Geos far, at hvis det var tilfældet, ville han holde en pude over den klejne drengs hoved.
Da faderen døde 40 år senere, kunne Geo endelig slippe angsten.
Men nu blev han ramt af en ny frygt: frygten for at bære på faderens galskab.
&quot;Er jeg (også) psykopat?&quot; spørger Geo i en ny bog, hvor han søger svaret på det spørgsmål, der har martret ham i årevis.
Komikeren og forfatteren Christian Geo Heltboe er Ugens Gæst på P1.
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:57:00</duration>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-geo-11162408405</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66f1e70c2f0bd3d4699f3e9d/f10534bf515dded2ff0cd25a1c44ccbde3e5abfdd6733cc88da95c29d6d4d925" length="82103480" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Mona Juul</title>
      <description>Der er Juul hele året og øverst på ønskesedlen står en plads i en blå regering. 
Mona Juul begejstrede baglandet på Landsrådet, mens politiske iagttagere efterlyser visioner.
Hvordan vil Mona Juul skabe konservativ kant?
Den konservative partileder er Ugens Gæst på P1 fredag kl. 10
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:56:51</duration>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-mona-juul-11162408395</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66e8b094d9493418f1a6bf23/48e4239a0cdfeab00e909e13f5b088d0ceccf44750ba00aef7ebfd24a17a4b22" length="81870212" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Lars Løkke Rasmussen</title>
      <description>Mere og hurtigere behandling til patienter med KOL og diabetes.
Danskere der råber på en klar melding fra SVM-regeringen om en konkret pensionsalder.
Vælgere, der forsvinder fra den regering, som statsministeren kalder mærkelig.
Samtidig slås Moderaterne med endnu en møgsag i partiet.
Det er nok at se til for manden i midten, formand for Moderaterne og udenrigsminister Lars Løkke Rasmussen.
Midt i det hele er han ugens gæst på P1.
Vært: Gitte Hansen.</description>
      <duration>00:56:43</duration>
      <pubDate>Fri, 20 Sep 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-lars-loekke-rasmussen-11162408385</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66df71f87b10ecca0b179cd9/a65f66f436d475c9169d198418973456376d628f278c69e0e1372212b87b3bf7" length="81690508" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Bjarne Riis</title>
      <description>Som barn stod Bjarne Riis op klokken fire om morgenen for at køre cykelløb. 
&quot;Hvis du ikke har fråde om munden ved målstregen, har du ikke kørt hurtigt nok&quot;, sagde hans far, som også var hans træner. 
Talentet var indlysende og viljen bragte ham til sejr i verdens største cykelløb, Tour de France.
I dag er det Bjarne Riis, der står på sidelinjen, når sønnen Cristian forsøger at nå toppen i skisport. 
Hvilke overvejelser gør han sig ift sin rolle som far og mentor?
Kan elitesport gøre børn mere modstandsdygtige og give dem tro på egne evner?
Bjarne Riis er Ugens Gæst.
Vært Pia Røn.</description>
      <duration>00:57:01</duration>
      <pubDate>Fri, 13 Sep 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-bjarne-riis-11162408375</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d63707a8631156835a592d/227d1b7e1b16138f6824908f02add83a1a2b15550431f9e4a6c835b20605f50a" length="82126533" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pernille Rosenkrantz-Theil</title>
      <description>Ministerbilen er skiftet ud med bycyklen, nu vil Pernille Rosenkrantz-Theil være overborgmester i København. Der er dømt socialdemokratisk krise i byerne - kan partiets stoleleg sikre fremgang?
Hvorfor vil Rosenkrantz-Theil veksle en ministerpost til en fremtid uden garantier? Og hvordan vil hun gøre hovedstaden bedre for alle danskere?
På onsdag afgøres det, om Pernille Rosenkrantz-Theil bliver ny overborgmesterkandidat, men først er hun Ugens Gæst.
Vært Pia Røn.</description>
      <duration>00:56:35</duration>
      <pubDate>Fri, 06 Sep 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-pernille-rosenkrantz-theil-11162408365</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ccfd3ea56be59b02eb00e9/80d2d801aa3f47bfe34174cf8f8db63d4a50de1470b3ee3d43651f871e17df1e" length="81489478" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Peter Viggo Jakobsen</title>
      <description>Cybertrusler, spionage og snestorme er nogle af de opgaver, der nu samles i et spritnyt beredskabsministerium.
Og det er på høje tid. I hvert fald hvis man spørger Peter Viggo Jakobsen.
PET og FE advarer om en skærpet trussel om russisk hybridkrig, men hvad kan en dansk beredskabsminister stille op overfor russiske cyberkrigere?
Lektor ved Forsvarsakademiet Peter Viggo Jakobsen er Ugens Gæst - om hybridkrig, røde linjer i Ukraine og en livslang interesse for sikkerhedspolitik.
Vært Pia Røn.</description>
      <duration>00:56:36</duration>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-peter-viggo-jakobsen-11162408355</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c3c1d218128ec16024480c/c4dbda71db9fa151bb03ec7964374d32176da4d33637b2dbe8c04960d99edc19" length="81516553" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Martin Lidegaard</title>
      <description>De fleste synes nok, det er hårdt at begynde på arbejde efter ferien. Martin Lidegaard synes det nok mere end de fleste.
Efter Friis Bachs farvel rejser en række anonyme partifæller tvivl om Lidegaard som politisk leder.
Kan han bringe de radikale tilbage til magtens centrum?
Martin Lidegaard er Ugens Gæst - om en kritik han ikke kan genkende, om troen på ungdommen og om hjemmesyet roligantøj.
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:56:49</duration>
      <pubDate>Fri, 16 Aug 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-martin-lidegaard-11162408335</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b14ce95e172d31640d6f56/39f831c8df34f865b6c13a201695153a5f6065f47b1064372d537ccc538ffa53" length="81824713" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christina Egelund</title>
      <description>Mens mange har travlt med at pakke feriekufferten ud, har tusindvis af unge travlt med at pakke flyttekasser og gøre klar til at studiestart.
Men en del må kigge i vejviseren efter en studieplads, også selv om de har søgt ind på uddannelser, samfundet efterspørger.
Hvor er logikken? Hvad med velfærdsuddannelserne? Og hvordan skal vi uddanne i fremtiden?
Christina Egelund, uddannelses- og forskningsminister er Ugens Gæst fredag kl. 10.
Vært Pia Røn.</description>
      <duration>00:56:42</duration>
      <pubDate>Fri, 09 Aug 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-christina-egelund-11162408325</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a81261872d29515590ecca/f16a94a5c866b971b7fa6efd88375c16e7f7a48232513f3420e5cd6ee3e85285" length="81669194" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Maria Reumert Gjerding</title>
      <description>Hun kæmper for Danmarks natur og har i denne uge været i centrum for den længe ventede aftale om en CO2-afgift på landbruget. Maria Reumert Gjerding, præsident for Danmarks Naturfredningsforening, har været en afgørende stemme i forhandlingerne om den grønne trepartsaftale.
Resultatet er en aftale, der blandt andet indebærer en CO2-afgift på landbruget, skovrejsning på 250.000 hektar og udtagning af 140.000 hektar lavbundsjorde.
Men er klimaets behov blevet tilsidesat til fordel for naturen?
Maria Reumert Gjerding er Ugens Gæst - om aftalen, udfordringerne og visionerne for et grønnere Danmark.
Vært: Mathias Pedersen.</description>
      <duration>00:57:04</duration>
      <pubDate>Fri, 28 Jun 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-maria-reumert-gjerding-11162408265</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6670b32821296bf60fdf512b/47cf7f193f466808c347fbbdd88067591458d150c0397559b05107c14ffe2e3e" length="82197967" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Christina Rosendahl</title>
      <description>Heltebarnet er den rolle, det ældste barn i en misbrugsfamilie næsten altid indtager. Det barn, som tager ansvaret for at holde sammen på familien. 
Som gør sig umage i skolen og dækker over, hvad der foregår i hjemmet. Christina Rosendahl var sin families heltebarn. I filmen Fuld af kærlighed sætter hun fokus på de pårørendes roller i en familie med alkoholmisbrug.  
Christina Rosendahl har et klart mål med filmen. Hun vil åbne en samtale om vores alkoholkultur, og så vil hun have politisk handling. 
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:57:06</duration>
      <pubDate>Fri, 24 May 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-christina-rosendahl-11162408215</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66428ee298610cf6550b25d5/db3b7d4bbf2374911e52992c453493df792321031c97e2610c0748189b83c823" length="82227916" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Leif Davidsen</title>
      <description>Iført tunge briller og en brun habit rapporterede han i 80´erne om livet bag jerntæppet i Sovjet.
Indtrykkene tog han med, da han forlod DR for at skrive bøger.
40 år senere er han stadig en af Danmarks mest populære forfattere, og hans bøger er oversat til 15 sprog.
Hans nye spændingsroman &quot;I skyggen af krigen&quot; er stærkt inspireret af FE-skandalen, og stiller skarpt på magt og magtmisbrug. 
Leif Davidsen er Ugens Gæst - om spioner, spindoktorer og det Rusland, der blev hans skæbne.
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:56:36</duration>
      <pubDate>Fri, 03 May 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-leif-davidsen-11162408185</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6626df9c91274e3d417ac58a/c79d90ef19fdc5509490ffd0f6cd50698a8ffa5de991fe5c71a742509223525e" length="81516550" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Jesper Binzer</title>
      <description>&quot;I Won´t Cut My Hair&quot; skrålede han i 80´erne. Nu fejrer D-A-D 40 års jubilæum, og håret er stadig langt.
Jesper Binzer var 14, da han erklærede, at han ville være rockstjerne.
Og mens album og LP´er er afløst af flygtig streaming, og verden er gået fra atomfrygt til håb og tilbage igen - ja så har D-A-D været en konstant i  danskernes liv. 
Jesper Binzer er Ugens Gæst - om livet i rock´n´roll, om koncerter og kriser og om håret, der aldrig skal klippes.  
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:57:10</duration>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-jesper-binzer-11162408105</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65dd197e607fd173e33e19d8/f9d451913f0bce30271c9f9d713d6b08f1114e5f59f7bd0ba49c684608a6ed88" length="82324672" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Poul Nyrup Rasmussen</title>
      <description>Det var en smuk augustaften i Grønland. Daværende statsminister Poul Nyrup Rasmussen stod på en kirkegård og kiggede ud over fjorden, mens et kor sang. Pludselig blev han ramt af følelsen af, at noget var helt galt. Timer senere fik han den knusende besked, hans psykisk syge datter havde taget sit eget liv.
I 30 år har Nyrup stillet sig selv spørgsmålet: &quot;Kunne jeg have forhindret det?&quot;
I en ny dokumentar søger han svar på, hvorfor datteren blev syg, og hvorfor sygdommen drev hende i døden. Poul Nyrup Rasmussen er Ugens Gæst - om tabet af datteren og om at finde ny mening i kampen for bedre vilkår for psykisk sårbare unge.
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:57:09</duration>
      <pubDate>Fri, 12 Jan 2024 10:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-poul-nyrup-rasmussen-11162408025</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:659346d3c26aeca6faa659a0/1345d570747c23a291f4579379406f915b47ea185ec5cf181b0c6bebd7f10c30" length="82311437" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Pia Kjærsgaard</title>
      <description>Der var ikke mange, der kendte den lysblonde hjemmehjælper, som netop var valgt i Folketinget 10. januar 1984.
40 år senere er Pia Kjærsgaard en af landets mest kendte politikere, en alle har en mening om.
Partistifter, partileder og formand for Folketinget - Pia Kjærsgaards politiske aftryk er til at få øje på.
Hvad er hun mest stolt af? 
Hvad fortryder hun? 
Og 6 statsministre, 17 regeringer og 12 folketingsvalg senere - hvordan ser hun dansk politiks udvikling?
Pia Kjærsgaard fejrer 40 års jubilæum i Ugens Gæst på P1, fredag kl 10.
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:56:37</duration>
      <pubDate>Sat, 27 Jul 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2024/ugens-gaest-pia-kjaersgaard-11162408015</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:658a0be15c7c5e5a90e2bf13/97f66be1c45d025f0f7998275cc54a03daf2a0a72719ac9e9d8e3114d4f8faad" length="81530372" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Anja C. Andersen</title>
      <description>&quot;Slægtsforskning på den helt store klinge&quot; kalder hun sin forskning i rumstøv.
Som barn tabte Anja C. Andersen sit hjerte til universet, og hun har tilbragt aften efter aften udenfor med blikket fast rettet mod stjernerne. I bogen Det Gådefulde Univers inviterer hun os andre med på rejse til rummets yderste afkroge.
Astrofysiker Anja C. Andersen er Ugens Gæst på P1 - om fjerne galakser, flyvende tallerkener og kosmisk støv.   
Vært: Pia Røn.</description>
      <duration>00:56:39</duration>
      <pubDate>Sat, 06 Jul 2024 11:03:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2023/ugens-gaest-anja-c-andersen-11162308495</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:656522130e187c8747489a74/76b4a63f6e9ac9188dc7e7e0e97fb12936c0839d8cdb61efe5826631bf811cc0" length="81578184" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Poul Nyrup Rasmussen</title>
      <description>Skarpe spørgsmål og god stemning. Ugens hovedperson gæster Pia Røn hver fredag. Argumenterne foldes ud, og der er plads til både dril og dybde.</description>
      <duration>00:57:03</duration>
      <pubDate>Thu, 31 Oct 2024 11:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/ugens-gaest/ugens-gaest-2023/ugens-gaest-poul-nyrup-rasmussen-11162308015</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:63aa2c239c2c142ce1a89670/23439343445a40ad7190da63ba1d707742856d82c91a441cbff7f4afa19c172e" length="82173086" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
