<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Vildt Naturligt</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt-2659520306000</link>
        <description>Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen søger den naturlige forklaring på, hvorfor verden ser ud, som den gør, når vi kigger ud ad vinduet eller ser os selv i spejlet.
Har du nogensinde undret dig over, hvorfor du har blå øjne, hvorfor et næbdyr lægger æg, eller hvorfor træer egentlig har bark?
Der er altid en naturlig forklaring og ikke mindst en god historie bag, som de to biologer brænder for at fortælle.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523bd857d0c1a140697a877.jpg"/>
        <item>
            <title>Mavens mysterier</title>
            <description>Spis broccoli, drik kaffe og drop proteintilskud! Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen er gavmilde med kostråd, selv om de ikke har forstand på det. Ægte eksperter er mere tilbageholdende med skråsikre anbefalinger, men nye DNA-teknologier har givet bedre viden om, hvordan vi påvirkes af dét, vi spiser. I en ny bog beskriver en af feltets førende danske forskere det komplicerede samspil mellem madvaner og mavens mikrobiologi. Arver man sit tarmmikrobiom? Kan gavnlige tarmbakterier laves til medicin? Er forarbejdet mad den store skurk? Og ville vi have færre problemer, hvis vi tømte tarmen, når trangen første gang melder sig?
Gæst: Professor Tine Rask Licht, direktør for Fødevareinstituttet ved DTU og forfatter til bogen &quot;Mavefornemmelser og mikrobiologi&quot; fra Aarhus Universitetsforlag.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:30</duration>
            <pubDate>Mon, 09 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-mavens-mysterier-11032423371</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66d0f16fa863115683414ebe/1bb6735289d57cd3e1ab268d94ceaaa33438776655111a433558360ea83562bb" length="81366216" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Hvad er molekyler? Og andre lytterspørgsmål</title>
            <description>Hvorfor spiser hunde jord? Bliver vi dummere, hvis vi holder op med at spise kød? Har rovfugle travlt? Og kan Vicky og Johan huske, dengang man kunne købe aber og andre eksotiske dyr hos dyrehandleren? Vildt Naturligt dykker ned i bunken med indsendte spørgsmål, biovitser og beretninger om lytternes egne dramatiske oplevelser i naturen.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:11</duration>
            <pubDate>Mon, 02 Sep 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-hvad-er-molekyler-og-andre-lytterspoergsmaal-11032423361</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66c7b61c1c0c3299afaeb9fe/42fb302d4ce102c38283cb699e058622b929b823b762ff0692006f2f0b830555" length="80910598" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Masser af træer, skov og natur forude</title>
            <description>Snart bliver det endnu sværere at se skoven for bare træer i Danmark. Den historiske aftale med det sære navn &quot;Den Grønne Trepart&quot; lover mere skov, flere træer og en masse herlig natur i det lille kongerige. Men hvad for noget skov? Bliver Danmark slaraffenland for kratluskere, eller skal vi bare have tømmer til huse og kommoder? Batter det noget i forhold til biodiversiteten? Og hvad kan vi selv gøre, hvis vi ikke synes, der sker nok?
Gæst: Sociolog Pil Christensen, rådgiver med særligt fokus på dansk natur i miljøorganisationen Verdens Skove.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:16</duration>
            <pubDate>Mon, 26 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-masser-af-traeer-skov-og-natur-forude-11032423351</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66be7beaa56be59b02a6e429/b0caedb4814728912ac53fee91ce75a77f08cf71635f8a53cd165958454fb83a" length="81027531" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mere ilt - mere liv?</title>
            <description>Jo mere ilt, jo bedre. Det plejer at være dét, forskerne hæfter sig ved, når de leder efter tegn på liv i Jordens forhistorie. Men måske er sammenhængen ikke så enkel, som lærebøgerne har bildt os ind. Overraskende nye bud på, hvordan livet har udviklet sig, bringer os milliarder af år tilbage i tiden og langt ned i undergrunden.
Gæst: Professor og geolog Christian J. Bjerrum, Institut for Geovidenskab og Naturforvaltning, Københavns Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:36</duration>
            <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-mere-ilt-mere-liv-11032423341</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66b541308a4fba4a8e4d05fe/301f829e19eb5b35762a9b4823d7ca698b02d75ce7d77f3e6304a1b872404d1b" length="81521739" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dybe problemer på lavt vand</title>
            <description>Det idylliske naturbillede nær fjorde og indre danske farvande skildrer strandenge, stenrev, ålegræs, muslingebanker og rigt fugleliv. Men glansbilledet trues af forurening, klimaforandringer og kystnære menneske-planer. Fire steder i Danmark prøver et stort naturprojekt at vende udviklingen for at få noget af det tabte tilbage. Samtidig er udfordringerne dog på vej til at blive endnu større i fremtiden.
Gæster: Naturgeograf Rasmus Bonderup Pedersen fra Limfjordsrådet (projektleder for Coastal LIFE) og museumsinspektør Jake Hubert Gardiner, Limfjordsmuseet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Mon, 12 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-dybe-problemer-paa-lavt-vand-11032423331</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ac079700671d4bf375f22b/e85d7de0f90ed6f70a86b83ab6b587d69b2036f3e1244f716c7932eb025b7d5e" length="80810953" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Overbefolkning og barnløshed</title>
            <description>I0.000 år før vor tid var der kun et par millioner mennesker på Jorden. Nu er vi over otte milliarder. Men løser problemet med overbefolkning sig af sig selv med styrtdykkende fødselsrater og dårlig fertilitet? Eller får vi bare andre problemer, hvis vi igen bliver markant færre?
Gæst: Rune Lindahl-Jacobsen, professor i epidemiologi og demografi ved Institut for Sundhedstjenesteforskning på Syddansk Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:07</duration>
            <pubDate>Mon, 05 Aug 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-overbefolkning-og-barnloeshed-11032423321</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66a2ccaede405b0c1d779842/c9eb67703f8293b082e47883401ce48d3d6456d2b3b6a3eaf41dcb1a1e3df112" length="80828814" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Dino-dræberens danske forbindelse</title>
            <description>Danmark har nogle af verdens bedst bevarede spor efter det asteroidenedslag, som for 66 millioner år siden blev begyndelsen til enden for dinosaurerne. Beviserne gemmer sig i laget af &quot;fiskeler&quot; ved Stevns Klint. Men hvorfor er det UNESCO Verdensarv? Og hvordan formidler man den historie, så den er lige relevant for tyske turister, danske skolebørn og forskere fra nær og fjern?
Gæster: Tove Damholt, geolog og verdensarvskonsulent. Nana Katrine Legh-Smith, formidlingskoordinator ved Stevns Klint Experience.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:31</duration>
            <pubDate>Mon, 24 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-dino-draeberens-danske-forbindelse-11032423261</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666b6da3ac5e3b48d267a882/12b308c4ece08caed106c9e64af4bad8e12541ec324eea43ceac392b52217486" length="81407686" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er palmeolie og plastic så slemt?</title>
            <description>Plastic og palmeolie har et dårligt ry, og transport drevet af olie og benzin er lige til at skamme sig over. Eller hvad? I virkeligheden kan det være svært for forbrugere med grønne intentioner at gennemskue alternativerne og træffe bæredygtige valg.
Gæst: Professor Jannick Schmidt, Institut for Bæredygtighed og Planlægning, Aalborg Universitet. Ekspert i livscyklusvurderinger.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:40</duration>
            <pubDate>Mon, 17 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-er-palmeolie-og-plastic-saa-slemt-11032423251</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:666232ed6b66174c0bfe333a/4eeebc9959c95ccadb0ff68851b5dc515297d37fe1f11826b8a7cd6758850355" length="81618510" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vadehavets drama og dynamik</title>
            <description>Vadehavet ud for Jyllands vestkyst er på UNESCO's liste over Verdensarv lige som Great Barrier Reef i Australien, Serengeti-sletten i Tanzania og regnskoven i Amazonas. Men hvad gør Vadehavet til noget særligt?  Og vil det stadig være unikt, når klimaforandringer, stærkere storme og stigende vandstand skaber endnu mere drama i det i forvejen dynamiske miljø?
Gæst: Thomas Bregnballe, seniorforsker ved Institut for Ecoscience på Aarhus Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:06</duration>
            <pubDate>Mon, 10 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-vadehavets-drama-og-dynamik-11032423241</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6658f8413d7ceb35ef3ad585/ce402220948c93fd13ffd7ee964edba786b44b2fe17155932be77da9de23eff0" length="80791944" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rovfugle-comeback og verdensarv</title>
            <description>Havørnen og andre rovfugle er tilbage i stort tal, og mange af dem mødes på Møn. Men hvorfor lige der? Og hvad er det ved Møn, som kan gøre stedet til den næste danske lokalitet på UNESCO's prestigefyldte lister over verdensarv? Vicky og Johan har inviteret Sebastian Klein med til Møn for at se på fugle og snakke om natur i verdensklasse. Med kåde køer i baggrunden kommer de også ind på storkens kæledægge-status, menneskets trang til at kontrollere landskaber og de mulige problemer ved masseturisme i sårbare økosystemer. Desuden quizzer de om, hvad der ellers findes af verdensarv i Danmark.
Gæst: Sebastian Klein, naturformidler, fugleekspert og generelt godt selskab.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:29</duration>
            <pubDate>Mon, 03 Jun 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-rovfugle-comeback-og-verdensarv-11032423231</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664fc64716210165e72a3211/31b7d7dae72ba0b7890e65fd40cdbc9cb191ddd9908b0b6496c95f4ec64262ab" length="81338571" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Er industri-landbrug nødvendigt?</title>
            <description>I Colombia græsser kvæg mellem træerne i stedet for på en græsmark. I Californien er der blomsterstriber mellem jordbærrækkerne. Og i Malawi har de plantet frugttræer ude i majsmarkerne. Eksemplerne indgår i et stort forskningsprojekt om mere varieret landbrug. Men kan det overhovedet konkurrere med moderne industriel produktion af fødevarer? Gavner det biodiversiteten? Og er det relevant for alle bønder eller kun dem med en indre hippie?
Gæst: Lektor Laura Vang Rasmussen, Institut for Geovidenskab og Naturforvaltning, Københavns Universitet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:23</duration>
            <pubDate>Mon, 27 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-er-industri-landbrug-noedvendigt-11032423221</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664683ebe542fb089377b700/43675ad6fdff73cb5eb8a7593c2b35fed18b3d9c04825566980dcd92a470c458" length="81214161" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Amok i lyde og lytterspørgsmål</title>
            <description>Hvad sker der, hvis iltsvindet i søer, fjorde og bælter fortsætter? Hvordan kan aber få så store muskler uden dyre proteinshakes? Og hvad er det for en knogle med mystiske skæremærker, Johan har fundet i en voldgrav? Bunken med lytterspørgsmål er blevet faretruende høj, og det stikker helt af med gættelydene. Men der bliver også tid til at kloge sig på upraktiske avocadoer, snegle i bur, forvekslede fugle og en masse andet.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Voksenven: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:38</duration>
            <pubDate>Mon, 13 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-amok-i-lyde-og-lytterspoergsmaal-11032423201</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66340f83b76592fadf07cad2/cbf31de3e01b7b7d3af13eabf95b85f99b6dd8a9983475a98d72ae7c8fa78407" length="81571852" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Har rotterne vundet?</title>
            <description>De undergraver og omringer os, selv om vi har erklæret total krig mod dem og deres afkom. Bekæmpelsen af rotter har været fastsat ved lov i over 100 år, og alligevel har vi ikke været i stand til at udslette dem. Hvad er fjenden for et dygtigt dyr?
Gæst: Peter Weile, rotteekspert, skadedyrsbekæmper og jurist.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:39</duration>
            <pubDate>Mon, 06 May 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-har-rotterne-vundet-11032423191</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:662ad48491274e3d418c7282/393c8441967cb643c9fed16f5992bdb8955d9d74fd5070dd650a973c37cdf05a" length="81597198" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>De små snakker</title>
            <description>Blåhvaler og kæmpeblæksprutter er imponerende, men nogle af havets vildeste egenskaber findes hos de helt små. Kan vi bruge marine mikroorganismer til at løse problemer med klima og forurening, hvis vi lærer deres hemmelige kemiske sprog?
Gæst: Nathalie Nina Suhr Eiris Henriksen, biolog og postdoc på Danmarks Tekniske Universitet. Finalist i &quot;Forskerfesten - Ph.d. Cup&quot;, som kan ses på DR TV.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:17</duration>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-de-smaa-snakker-11032423181</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6621998491274e3d4162c85c/7c1b10c9f53b1a97113fbea3294571cbb4538f28fc84f36d1d92359710b97076" length="81070733" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Vi bygger en Superplante!</title>
            <description>Biologerne har sat sig for at konstruere alletiders superplante. Men skal den være kødædende eller CO2-forslugen?  Hvordan spreder den sig? Bliver den farvestrålende pæn og på højde med Rundetårn? Eller bare helt nede på jorden og praktisk grøn? Planter er måske ikke nær så nuttede som lodne dyr med store øjne. Men de kan sagtens være lige så seje, smarte og mystiske.....
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Gæster: Emma Aller og Niels Christian Sanden, forskere på Institut for Plante- og Miljøvidenskab på Københavns Universitet samt værter på podcasten &quot;Plantejagten&quot; fra KU og Videnskab.dk.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:42</duration>
            <pubDate>Mon, 22 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-vi-bygger-en-superplante-11032423171</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66185f8e4d531c620d7f6e8b/e56badc171f6044b63e13f876d7822d16a2991e638ef4e2e5777263386a978de" length="81672078" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Elastikker, enzymer &amp; sære ting (lytterspørgsmål)</title>
            <description>Kan enzymer fra vaskepulver skade naturen? Og hvad sker der med molekylerne i en elastik, når den ikke kan strækkes længere? Lyttere har for en gangs skyld sendt spørgsmål, Johan kan svare på. Men der er også kommet friske forsyninger af grynede fotos med sære ting og døde dyr samt en masse biojokes.
Værter: Biologerne Johan Olsen og Vicky Knudsen.
Producer: Carsten Nielsen.
vildtnaturligt@dr.dk</description>
            <duration>00:56:16</duration>
            <pubDate>Mon, 15 Apr 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/vildt-naturligt/vildt-naturligt-2024/vildt-naturligt-elastikker-enzymer-og-saere-ting-lytterspoergsmaal-11032423161</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660f24fb9058d7eb4f380cf7/be914936f01543e940c8f4eaf9ae658f0976e5c7935fb8c83251938645052f77" length="81040203" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
