<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>Virkelig</title>
    <link>https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig-6058413578000</link>
    <description>Der er lige så meget magt i kunst og kultur, som der er i penge og politik. Alligevel bliver kulturpersoner sjældent konfronteret med den magt, kulturen har over vores tanker, vores handlinger og den måde, vi opfatter verden på. I programmet Virkelig undersøger Maya Tekeli kulturens påvirkning af vores liv og undrer sig over, hvordan kunstnere, magthavere, meningsdannere og kulturpersonligheder i virkeligheden forvalter deres magt og indflydelse.</description>
    <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:674877946319e3bad3029657.jpg"/>
    <item>
      <title>Umiddelbart sympatisk statspropaganda</title>
      <description>I november afslørede Folketinget et nyt maleri af 30 markante kvinder i dansk politik fra den sidste 100 år. Det modtog både ris og ros for ønsket om at fremhæve kvinder som en del af del politiske magt. Maya Tekeli taler med tidligere formand for Folketinget Henrik Dam Kristensen, som fik idéen til maleriet, for at blive klogere på værkets intention. Ønsker man modernisere fortællingen om Folketinget? Har maleriet en funktion for folkestyret? Og hvis det har, er det så ikke i virkeligheden propaganda for den politiske magt? 
Gæster: Henrik Dam Kristensen, tidligere formand for Folketinget og Niels Th. Dahl, politisk analytiker ved Jyllands-Posten.
Vært: Maya Tekeli.
Producer: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
      <duration>00:38:14</duration>
      <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2024/virkelig-umiddelbart-sympatisk-statspropaganda-11032462503</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462df3f43ee13a09ac292b/a2e79d2b06455ad019ea2f7bdc55e715e3c644d3694304e6bff42ea5e6a5997d" length="55074659" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>En diplomatisk dødbold</title>
      <description>Helle Thorning-Schmidt, der ser sig selv om LGBTQ- og kvindeforkæmper, har som formand for DBUs Governance- og Udviklingskomité anbefalet, at DBU ikke stemmer imod Saudi-Arabien som værter for VM i 2034, når FIFA skal afgøre netop det d. 11 december i år. Men hvordan kan det være? Hvorfor er det rigtigt at afholde en slutrunde i Saudi-Arabien? Og mener Helle Thorning-Schmidt virkelig, at en VM-slutrunde kan bidrage til positiv forandring i et land, som har henrettet 300 mennesker i år?
Gæster: Helle Thorning-Schmidt, formand for DBUs Governance- og Udviklingskomité og Stanis Elsborg, leder af Play The Game.
Vært: Maya Tekeli.
Producer og tilrettelægger: Oliver Breum.
Redaktør: Lasse Lauridsen.</description>
      <duration>00:32:54</duration>
      <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2024/virkelig-en-diplomatisk-doedbold-11032462502</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462df2f43ee13a09ac2927/5d29d4790cbdd31a03f598b0ee91c4387df0eddd0ca198648dc25ea7099c5262" length="47390243" type="audio/mpeg"/>
    </item>
    <item>
      <title>Som Fanden læser Bibelen</title>
      <description>Andreas og Sune Gylling Æbelø har fået kritik fra kristne miljøer for deres erindringsbog &quot;De Fortabte Sønner&quot;, hvor brødrene skildrer deres opvækst som homoseksuelle i bl.a. Indre Mission og Luthersk Mission. Brødrene husker forkert, de skulle have kontaktet dem de skriver om og de tegner et stereotypt billede af at være kristen. Er kritikken berettiget? Husker brødrene forkert? Er der tale om en magtudøvelse mod kristne, når brødrene nedfælder deres erindringer i en bog?
Medvirkende:
Andreas Gylling Æbelø, forfatter
Sune Gylling Æbelø, forfatter
Asbjørn Asmussen, kommunikationschef i Indre Mission
Vært: Maya Tekeli
Tilrettelægger: Oliver Breum</description>
      <duration>00:45:08</duration>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p1/virkelig/virkelig-2024/virkelig-som-fanden-laeser-bibelen-11032462501</guid>
      <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:67462df2f43ee13a09ac2920/df1ae3a1aa231b3e32906e5f8de328e13e7672171848006ee84d746e3994c97b" length="65016419" type="audio/mpeg"/>
    </item>
  </channel>
</rss>
