<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Vistis vinyler</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler-2357300674000</link>
        <description>Det bliver vildt, varmt, dansabelt og horisontudvidende, når du tager med DJ og pladesamler Jonas Visti på musikalsk rundtur i hele verden.
På tværs af genrer, kontinenter, kulturer og sprog bliver du kyndigt guidet igennem de vigtigste historier og perspektiver af musikken.
Spækket med musikalsk vellyd uanset om programmet bliver sendt fra et studie i Danmark eller er rejst til Afrika og sender fra en tagterrasse i Accra.</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c13b7d0c1a140697e007.jpg"/>
        <item>
            <title>Guess who's BACK!</title>
            <description>Hej med dig manner. Så er Vistis Vinyler endelig tilbage efter en 2 måneder lang pause.
Vi skulle hilse fra Jonas Visti og sige at han har glædet sig helt vildt til at komme igang igen og har i sæsonåbningens anledning virkelig valgt at blande den musikalske pose bolscher.
Vi taler fransk boogie, old school afrikansk elektro/house, vild brazil og så en hulens masse Estisk funk og soul fra fordums tid. Den gang en spade var en spade og en lilletromme-lyd var noget man kunne blive helt høj af.
Så bliver der faktisk også eksperimenteret lidt med AI, som måske, måske ikke er kommet for at blive her i programmet.
Uanset hvad: skide meget velkommen til&lt;3</description>
            <pubDate>Sat, 07 Sep 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-guess-who-s-back-16122481366</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66ce4e102619ef902016a90a/55ba03ec7ca35fa1b6c334bf9cf68b6ce9ad879eab2284d86cffad07620c8b20" length="164245708" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Den store sommerferieafslutning</title>
            <description>Så står den sgu på sommerferieafslutning i Vistis Vinyler der vender først vender tilbage igen d. 7. September.
Meeen du skal ikke snydes for en række brasilianske hits, nogle 4 to the floor beatmix, nogle fede danske 80'er tracks og lidt italiensk funket prog rock fra 77 får du sørme også.
Med andre ord: en velsmurt madpakke som bare smager af mere!</description>
            <pubDate>Sat, 29 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-den-store-sommerferieafslutning-16122481266</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6672a2f4584bf6e37520ab42/4d6c2023060ee9fec64ab49298e2bb50af8ccbe632114f644a165d9d42bd46a5" length="164245706" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Bangin' Balearic</title>
            <description>Vi skal høre den her noget flyvske musikgenre balearic, som Jonas har gravet i til denne uges udsendelse.
Du bliver traditionelt set næppe fri for at høre brasiliansk musik, som stadig er og forbliver landet der bliver ved med at give.
Bedst som man troede man havde hørt sin andel, så dukker der bare en ny skat op, som man bliver forelsket i ved første lyt.</description>
            <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-bangin-balearic-16122481256</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6668cab2a63f4ccc1ec33077/7b518fd03106968a56b734ae123c6d3068e0499aa4b2aa14f1bdf1bb322fb7f8" length="164245703" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Endnu en tur til yndlingslandet</title>
            <description>Ikk' så meget pis. Der står 100% Brazil på programmet i denne uge.
Og det ved du jo godt hvad betyder:
Kilder i mavsen og tankemylder der flyder i retningen af alle mulige lumre ting.
Men det er helt ok. For det må du nemlig gerne hver lørdag mellem 14 og 16.</description>
            <pubDate>Sat, 15 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-endnu-en-tur-til-yndlingslandet-16122481246</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665f8f6b7937d2cab8c099a6/5f3fc59c5bd25955e1561faf29ee612f98fa4fd3606576da123aa834324ec47a" length="164245705" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Italiensk afro og vild brazil</title>
            <description>Gaven til maven.
Kombinationen du ikke anede du gik og længdes efter.
Men en flok italienske musikere inspireret af eller i samarbejde med musikere og komponister fra forskellige steder i Afrika.
Men italienernes musikalske og indspilningstekniske snilde er det simpelthen en genial fusion, som du ikke vidste du manglede i dit liv. Men det gjorde du åbenbart.
Udover det skal vi høre sindssygt meget fed brasiliansk boogie, som du med 99% sikkerhed aldrig har hørt før.
Det bliver såååå fedt. Lover!</description>
            <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-italiensk-afro-og-vild-brazil-16122481236</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:665655f24179e71f266c5a92/b48fa7c8017db2f012bb4f2917e20b615df1d39c2b2e74146175b5a8026ec1b8" length="164245129" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Ghanesisk udflytter-funk</title>
            <description>Jeps, titlen siger dig med al sandsynlighed ikke en skid.
Men faktisk er der en mening med idiotien, for i denne uge skal vi nærmest udelukkende høre ghanesiske musikere, som har bosat sig til vestlige lande. Og det giver en sjælden kombination af totalt frie og velsvingende vibes og grooves blandet op med vestens hyper moderne indspilningstekniker. Det vil sige at plader som med al sandsynlighed ville have været indspillet helt low-fi endte med at blive hi-fi.</description>
            <pubDate>Sat, 01 Jun 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-ghanesisk-udflytter-funk-16122481226</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:664d1a9103663f75405c61a2/31f55e90e976f7e3b8ade58c8a7c927bb5a793f225b6e819afc8113bdab013c2" length="164245130" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Tandsmør og brasiliansk gospel</title>
            <description>Det bliver fedt i denne uges VV. RIGTIG fedt. Faktisk så meget at man bliver i tvivl om man i virkeligheden var så vild med tandsmør, som man gik og troede.
Det bliver i hvert fald noget man bliver nødt til at tage stilling til, da Jonas Visti hiver et par umanerligt slibrige og slekse r'n'b-prægede gospelnumre fra Brasilien frem.
Muligvis for første gang i programmets historie at Jonas er så i tvivl om hvorvidt det overhovedet er god musik.
Udover det: rødglødende 7&quot; singler fra DR Congo og en hulens masse sindssyg brasiliansk musik!!</description>
            <pubDate>Sat, 25 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-tandsmoer-og-brasiliansk-gospel-16122481216</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6643dfcf4d24d7b12c14b63d/d69c79ce0945fdf49c1d8c16c240fe65c6ccf311ff784ca87f32e02e3c9726fc" length="164245707" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Brasiliansk fodboldmusik</title>
            <description>Denne uges program bliver kuglefedt, som alle de unge går rundt og udtrykker sig, når de synes noget er fedt på den brasilianske måde.
Udover musik så er Brasilien kendt for sin angrebsbetonede og legende tilgang til fodbold, som harmonerer PERFEKT med landets mange musiktraditioner. Vi skal blandt andet høre en fed plade som Pelé og Sergio Mendes har skabt sammen, vi skal høre Marcos Valle synge om fodbold for slet ikke at nævne alle de andre, som du selv bliver nødt til at mærke på egen krop for rigtig at kunne forstå.</description>
            <pubDate>Sat, 18 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-brasiliansk-fodboldmusik-16122481206</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:663aa63998610cf655e68b0f/00b90607efcab4c3e3a7b8e1e847afd1b90cc5c4341ad4b9546278f14cc1e840" length="168482186" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Byens bedste brazil boogie!</title>
            <description>Jeps, der er boogie fra Brasilien udover det meste i denne uges program.
Det er slesk, corny, poleret, funky og helt perfekt på en og samme tid.
Og jo bevares der er også masser af genial musik fra Congo og det må ikke negligeres, for der er så uendeligt meget at komme efter i det her smukke centralafrikanske land, der som bekendt er gået så utroligt gruelige ting igennem.</description>
            <pubDate>Sat, 11 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-byens-bedste-brazil-boogie-16122481196</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66316bcd7f6c1275eb5c2b89/dd6f53523a66c9c3cb14af3c678748004efcfcc900395d4a80c48142330eec3c" length="164245111" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Conga fra Congo!</title>
            <description>I den her uges udsendelse skal vi høre særlig meget musik fra den Demokratiske Republik Congo.
Guderne skal vide der er sket mange dårlige og forfærdelige ting i det vestlige centralafrikanske land gennem historien, navnlig foranlediget af vestlige kolonimageter.
De selv samme guder er samtidig pinligt bevidste om at der skabt så uendelig meget fantastisk musik fra landet, som vi skal dykke ned i, ikke bare i denne udsendelse, men drypvis de næste par uger.
Udover det har Jonas Visti og gravet dybt i sin brasilianske pladesamling og støvet nogle gamle plader af, som han aldrig har spillet før i programmet.</description>
            <pubDate>Sat, 04 May 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-conga-fra-congo-16122481186</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:66283121fb591ec44c96a760/6997b0e3e78fc3f3165b65155e172296fdc18a1e6a0b244a84d9ac2a877e622b" length="164245131" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Med masser af ild i piben</title>
            <description>Det bliver glohedt i den her uges program:
Kenyansk funk, brasiliansk samba og ghanesisk highlife fra øverste, øverste hylde.
Det lyder jo egentlig som en gammel velkendt opskrift på programmet her, men der er flere gamle ting gravet frem indenfor vores yndlingsgenre,
som du aldrig har lyttet til før. Der kommer også et tip til dig der mangler en sambo eller to.</description>
            <pubDate>Sat, 27 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-med-masser-af-ild-i-piben-16122481176</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:661ef626b5689c0891b235b3/72ec183e1e99dcf0e195db8779681d8fc67d6469696d3b019c8081ac252ba18b" length="164245704" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Svinsk god latinsk</title>
            <description>Jonas Visti er så forhippet på at være skide sjov og sej i hans introduktion af programmet, at han helt glemmer det vigtigste: vi skal høre sindssygt meget latin!
Vi skal høre så meget funk og jazz blandet op med afrocubanske rytmer, descarga, guaguancó og alle mulige andre ting, som lyder dumt når vi danskere prøver at udtale det. Nå, men så får du sgu også progressiv garage funk fra Zimbabwe og måske et kompliment for din flotte figur. På den anden side.. Det ville sgu være for upassende, så det lader Jonas nok være med.</description>
            <pubDate>Sat, 20 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-svinsk-god-latinsk-16122481166</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6615bbea9058d7eb4f551dc5/ec0a6b3b28c870fad090dffc268d0d5ee13df7d729c5fb15c87342b008bf5c73" length="164245705" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>A' hva' for et kollektiv?</title>
            <description>Jonas Visti har fundet sin selvkærlige (læs: selvsmagende) side frem i denne uges program, og vil simpelthen spille sin egen spritnye single 'Ogum'.
Men(!) det er dog en single inspireret af al den musik som vi hører uge efter uge i programmet her. Oveni købet udgivet under navnet Visti's Vinyl Collective.
Det har programtekstforfatteren i hvert fald fået skrappe dissiner på at retfærdiggøre her.
Udover det skal vi selvfølgelig andre ting igennem, såsom en meget, meget bedårende argentinsk bossa-guitarist som Jonas langsomt men sikkert har fået et crush på. Vi skal også høre US boogie og lidt numre fra Lonnie Smith pladen Afrodesia.</description>
            <pubDate>Sat, 13 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-a-hva-for-et-kollektiv-16122481156</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660c817a725ffed65a73bbdb/5e78c43bf67d27b21bb7bd351f24bb59b6059fd10069e86d814ed5ea89e23c8a" length="164245699" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Besøg i det gambianske diktatur</title>
            <description>Jonas Visti får fornemt besøg i den sidste udsendelse fra Vestafrika - Gambia.
Både af P1 / Genstart-vært Simon Stefanski men også af gambias tidligere justitsminister Lamin Babadinding Jobarteh, som bliver sat i stævne.
I første omgang skulle det have været en snak om musikken som soundtrack til historiens gang, men udviklede sig hurtigt til at blive et kritisk interview om Lamins involvering i det gambianske diktatur, som landet led under i perioden fra 1996 til 2017.
I og med at han var en prominent skikkelse i det tidligere regime, kan han give Simon og Jonas en helt eksklusiv indsigt i, hvad det egentlig var der foregik i det lille vestafrikanske land i over to årtier. Måske den første og sidste kritiske interview i programmets historie, men ikke desto mindre ret vigtigt for at forstå landets lettere komplekse musikhistorie.


Medvirkende:
Simon Stefanski.
Lamin Badadinding Jobarteh.

Stemmer hørt:
Yahya Jammeh.</description>
            <pubDate>Sat, 06 Apr 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-besoeg-i-det-gambianske-diktatur-16122481146</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:660354713d11965f1805f906/8cfda34b9ea8107f6d932addb7479b941b9c3d8caff402c9e6d6bd4006efd766" length="164353975" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gambias politiske musikpoliti</title>
            <description>I denne uges udsendelse fra Vestafrika - Gambia tager vi hul på sammenblandingen mellem musik og politik.
En af gambias allermest populære musikere gennem tiden - Jaliba Kuyateh - fortæller om hvordan han gennem sin lange karriere har forsøgt at tilpasse sine politiske budskaber, alt afhængig af hvilken præsident der har været ved magten. Uanfægtet om der er tale om den demokratisk valgte Dawda Jawara eller den fæle diktator Yahya Jammeh, der kuppede sig til magten i 1994.
Udover det taler vi om Gambias ineffektive arbejdsmarked, kønsroller og sidst men ikke mindst: Super Eagles / Ifang Bondi Band, der har akkompagneret historiens gang i Gambia af flere omgange.
Det er med andre ord lidt en vestafrikansk buffet, som du i hele to timer har totalt fri adgang til.

Medvirkende:
Jaliba Kuyateh.
Sankung Jobarteh.
Dawda Jobarteh.</description>
            <pubDate>Sat, 30 Mar 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-gambias-politiske-musikpoliti-16122481136</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65fa1b00d841d7e13d41c525/059aa8facfbccf6ed564916fed60b56f993ff452e215a245dc3aa3baf201eb09" length="164353975" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Gambias musikalske ABC</title>
            <description>Vi fortsætter det musikalske nørderi i denne anden sending fra Gambia. Ledsaget af Dawda Jobarteh prøver Jonas Visti at blive klogere på de her utroligt omsiggribende musikalske traditioner, som rækker ind i både Senegal, Mali, Guinea og Guinea-Bissau.
I denne episode får Jonas og Dawda besøg af den senegalesiske koraspiller Solo Sissoko der fortælle øser ud af sin biblioteks-agtige viden om instrumentet. Og ikke nok med det tryllebinder han os alle sammen med sine smukke simple musik, som Jonas Visti heldigvis får på sin optager. Udover det tager vi hul på den store kassettebånd og vinyljagt, som lod vente på sig i første program.
Men nu er der taget hul på det hele, så nu flyder det bare med vestafrikanske analog toner ud af din radio de næste par lørdage.
PS. Hvis ikke du har lyttet til første program, så synes den store redaktion bag programmet, at du skal begynde der, så du får the basics først. 
Mange møs og go fornøjelse :-)

Medvirkende:
Dawda Jobarteh.
Solo Sissoko.
Jonas Visti.</description>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:03:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/p8jazz/vistis-vinyler/vistis-vinyler-2024/vistis-vinyler-gambias-musikalske-abc-16122481126</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:65f0e0911407ba7ef02df048/edc1dcdac25ed3673b37096ed037f31ffae459c78d9376011bac4f659c42a35e" length="164355148" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
