<?xml version="1.0" ?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
    <channel>
        <title>Voksen eller kaos</title>
        <link>https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos-4694546082000</link>
        <description>Voksenlivet er fyldt med kaos, og der findes ingen manual. Hver uge får Cecilie Hother besøg af en kendt dansk voksen for at undersøge, hvordan andre voksne tackler kaos i deres liv. For Cecilies mission er at bevise, at der er ligeså mange måder at være voksen på, som der er voksne mennesker i verden. Én voksen ad gangen.
Send dine erfaringer til voksen@dr.dk</description>
        <itunes:image href="https://api.dr.dk/podcasts/v1/images/urn:dr:podcast:image:6523c17b443243f95e2c7ae4.jpg"/>
        <item>
            <title>Highlights</title>
            <description>Vært: Cecilie Hother</description>
            <duration>00:43:02</duration>
            <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos-highlights-15452497009</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582f1b84c508f7c5e3d65fa/ac31402c403d21885a03e109715c1aa87bd80d622c6b964db89f268f2437b4cc" length="61988977" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Marc Johnson</title>
            <description>Marc Johnson er ikke for sjov. Han har en professionel fnugrulle og en pligt til at sige sandheden - koste hvad det vil. Da Marc var 7 år gammel, blev hans far dræbt, og han fik det at vide gennem live-TV. Det har kostet ham barndommen og mange års hukommelse. Nu er han 44 år gammel og har ikke selv børn. En pludselig drøm om at blive far har ramt Marc, men drømmen kommer med tårer. Lyt med, når Marc fortæller om sit magiske møde med terapi, om at blive ydmyg omkring sorg og om at finde ud af, at verden ikke skylder dig en skid.
Vært: Cecilie Hother 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft 
Musik: Nina Vadsholt 
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
            <duration>00:50:48</duration>
            <pubDate>Thu, 15 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos-marc-johnson-15452497007</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582f1b79973a9c837f42ff2/49a3dac3d1dd6e94ba63969b802c454edb85fa82e37e7aaf77d98daee74fd327" length="73176631" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Torben Chris</title>
            <description>Torben Chris blev voksen allerede som 16-årig, for han har nemlig ikke &quot;ændret sig en skid&quot; siden da. Torben er et kæmpe kaos, når han agerer provokationens mester på scenen, og når den ubetingede kærlighed til festivallivet ender ud i en bukseløs søvn på en fremmeds sofa. Alligevel banker det voksne på i familielivet, og Torben fortæller, hvordan det er at have et barn med autisme, ADHD og OCD.
Vært: Cecilie Hother 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft 
Musik: Nina Vadsholt 
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
            <duration>00:45:45</duration>
            <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos-torben-chris-15452497006</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582f1b94c508f7c5e3d6602/1e39eaa47d181616fd913d4e5ccce7b631c2af872f5c4a8d26c9785ca45450e7" length="65884477" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Simi Jan</title>
            <description>Simi Jan er en selvmodsigelse. Hun er kaosset, der udfordrer familien med sin spontanitet, men den, der løser kaos, når hun møder farer i sit arbejde som international korrespondent. 
Når Simi vender hjem fra en krigszone, gør hun rent som det første. For selvom man er kaos, kan det være godt at minde sig selv om det privilegie, man har i kontrollen. 
Hør Simi fortælle om at være et sted i livet, hvor hun er gået fra at være elev til læremester, og om at lave en total livsomlægning fra at spise Othellolagkager i en bid til at meditere i isvand. 
Vært: Cecilie Hother 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft 
Musik: Nina Vadsholt 
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
            <duration>00:44:48</duration>
            <pubDate>Thu, 01 Feb 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos-simi-jan-15452497005</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582f1b8163dfa22d540fe85/abac33cdb864978a9502fbaf264fa80698d7b20a4059a4dda51117247cf10010" length="64518774" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Mette Blomsterberg</title>
            <description>Mette Blomsterberg har sort bælte i højtryksrenser og en usædvanlig fetish for skabslåger. Mette beskriver sig selv som et 'AA-menneske', der har en sjælden kærlighed til morgener og en evne til at få gyldne tanker midt om natten.  
Lyt med, når Mette fortæller om hendes første kærlighed, og om at være en gammel sjæl der befinder sig bedst i mødet mellem humor og ansvar. Og så har Mette haft en overnaturlig oplevelse med sin afdøde mor. 
Vært: Cecilie Hother.
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft.
Musik: Nina Vadsholt.
Redaktør: Andreas Jeppesen.</description>
            <duration>00:49:42</duration>
            <pubDate>Thu, 25 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos-mette-blomsterberg-15452497004</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582f1b64c508f7c5e3d65ee/0e6cfd2646637572f28a65015d82f7de58a275a4d711a62ac6ce524a9e765d5c" length="71582266" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rane Willerslev</title>
            <description>Rane Willerslev elsker rå marv, og så har han engang levet udelukkende af parisertoast til både morgenmad, frokost og aftensmad. Lyt med, når Rane fortæller om at blive voksen-vækket midt i et kaos af køkkenmaskiner og om pludselig at skulle lære, hvad NemID er som 43-årig.  
Rane mener, at leg er uundværlig for udviklingen af menneskeheden, og at fri leg er en myte. Men hvordan leger man egentlig som voksen? 
Vært: Cecilie Hother 
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft 
Musik: Nina Vadsholt 
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
            <duration>00:50:36</duration>
            <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos-rane-willerslev-15452497003</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582f1bac26aeca6fa5fc3f8/c337fee154eedbb3a3278c1ba1fa8d89355027a93e2d2c123374a08b3f554871" length="72874236" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Rikke Hørlykke</title>
            <description>Rikke Hørlykke kan sove under tortur, men kan ikke sidde stille under en hel håndboldkamp. 
Men intet er overladt til tilfældighederne, for Rikke er altid bevidst om, hvorfor hun gør, som hun gør. Selvom Rikke udadtil kan udstråle kaos, er hendes indre næsten altid i ro - også når hun er spærret inde i en trækasse. 
Lyt med, når Rikke Hørlykke fortæller om at miste sin mor og få stillet spørgsmålstegn ved sin måde at håndtere sorg på, og om at finde styrke og kontrol efter en turbulent opvækst. 
Vært: Cecilie Hother
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: Nina Vadsholt
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
            <duration>00:42:42</duration>
            <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos-rikke-hoerlykke-15452497002</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582f1b99973a9c837f42fff/ae7f1a66475983c830a523a9d5e1b51b629dff7207648f9f38e6a53630609ec1" length="61513787" type="audio/mpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title>Iris Gold</title>
            <description>Iris Gold blev voksen allerede som 3-årig, da hun flyttede fra England til Danmark. Her måtte Iris sige farvel til sin bedste veninde og starte i en børnehave, hvor ingen tog sig af, at hun ikke kunne tale dansk. Tiden var præget af ensomhed og kampen for at forstå uden et sprog. I al hemmelighed lærte Iris dansk i en afsides krog af børnehavens garderobe og fortalte først sin far om det, da hun kunne tale perfekt dansk med Nørrebro-dialekt. Lyt med, når Iris deler sin historie om at give slip på perfektionismen og opdage evnen til at tro på sig selv, selv når livet er fyldt med kaos.
Vært: Cecilie Hother
Producer: Cæcilie Helena Denman-Gretoft
Musik: Nina Vadsholt
Redaktør: Andreas Jeppesen</description>
            <duration>00:42:45</duration>
            <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 05:00:00 +0000</pubDate>
            <guid isPermaLink="false">https://www.dr.dk/lyd/special-radio/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos/voksen-eller-kaos-iris-gold-15452497001</guid>
            <enclosure url="https://api.dr.dk/radio/v1/assetlinks/urn:dr:radio:episode:6582f1b9163dfa22d540fe8f/fccdc8b7578ee294626b96ba62a447d95c5266a95d87328c6d9dea12f57225cf" length="61566193" type="audio/mpeg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
